<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2016-02-14T11:14:16+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Segundo Año De Producciones Don Naipe]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/14/segundo-ano-de-producciones-don-naipe/"/>
    <updated>2016-02-14T11:03:01+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/14/segundo-ano-de-producciones-don-naipe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Segundo año de Producciones Don Naipe! Este segundo año ha sido un no parar con muchos juegos nuevos: Julepe, Rápido, Portugués, Tute Cabrón, Dominó en Parejas, Parchís y Europoly. Cada vez tenemos más jugadores y también más responsabilidad para no decepcionaros. Así que a celebrar por todo lo alto el aniversario. ¡Y feliz San Valentín a todos!</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/flores.jpg" alt="Flores" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly Para iOS: El Juego De Finanzas Y Monopolios]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/"/>
    <updated>2016-02-03T16:55:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Por fin está listo <strong>Europoly</strong> para iOS!: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/europoly/id1077045179?mt=8">Europoly en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europolyIOS/europolyIOS.png" alt="Europoly para iOS" /></p>

<p>Este juego es similar a la versión de <strong>Europoly</strong> para Android de <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">este post</a>.</p>

<p>Y con esto finaliza un intenso <em>sprint</em> de puesta al día del catálogo de iOS. Lamentablemente no he tenido tiempo de incluir <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android/">el Portugués</a> y <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe/">Rápido</a>, pero espero hacerlo en el futuro.</p>

<p>¡Disfrutad del Europoly!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Llega El Parchís Al App Store]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store/"/>
    <updated>2016-01-17T09:07:44+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Una semana más, un nuevo lanzamiento. Esta vez toca <strong>El Parchís</strong>, todo un clásico: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/el-parchis/id1071095103?mt=8">El Parchís en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchisIOS/parchisIOS.jpg" alt="El Parchís para iOS" /></p>

<p>Podéis encontrar más información del juego en la versión de <strong>El Parchís</strong> para Android de <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">este post</a>.</p>

<p>Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dominó en Parejas Por Fin en iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios/"/>
    <updated>2016-01-10T08:22:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Seguimos poniendo al día el catálogo de iOS. Esta vez os traigo <strong>Dominó en Parejas</strong>, el juego clásico de dominó en España. Podéis descargar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362?mt=8">Dominó en Parejas en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/dominoIOS/dominoIOS.jpg" alt="Dominó en Parejas para iOS" /></p>

<p>Esta conversión es muy similar a mi juego <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, así que os remito a <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">este post</a> para consultar las reglas y descripción del mismo.</p>

<p>Tengo otro nuevo juego para iOS a punto de salir, así que no os vayáis muy lejos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Feliz Y Próspero Año Nuevo]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/04/feliz-y-prospero-ano-nuevo/"/>
    <updated>2016-01-04T20:44:56+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/04/feliz-y-prospero-ano-nuevo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://donnaipe.com/images/felicianoDonNaipe2016.png" alt="Feliz 2016" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ya Está Aquí Tute en Medio Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/04/ya-esta-aqui-tute-en-medio-para-ios/"/>
    <updated>2016-01-04T18:03:44+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/04/ya-esta-aqui-tute-en-medio-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los últimos meses he estado muy ocupado sacando nuevos juegos para Android, a costa de descuidar sensiblemente el soporte para iOS. Así que he aprovechado las Navidades para poner un poco al día mi catálogo en iOS. Como resultado de este <em>sprint</em>, ya está listo el <strong>Tute en Medio</strong>. Podéis descargar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/tute-medio/id1067332834?mt=8">Tute en Medio en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p>También llamado &ldquo;Tute Cabrón&rdquo;, se trata de uno de los juegos clásicos de baraja española. Esta conversión es similar a la correspondiente en Android, así que podéis consultar las reglas y detalles del juego <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado/">en este post</a>.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/tuteCabronIOS/tuteCabronIOS.jpg" alt="Tute en Medio para iOS" /></p>

<p>Tenía <strong>Tute en Medio</strong> preparado hace más de tres semanas, pero el lanzamiento se ha retrasado debido a un problema relacionado con el nombre: al igual que en Android, mi idea inicial era llamarlo <strong>Tute Cabrón</strong>, que es el nombre más común para este juego. Sin embargo, a los amigos del App Store no les convenció, así que me sugirieron que lo cambiara. Curiosamente, hice una consulta al App Store hace un mes acerca de la idoneidad del nombre de <strong>Tute Cabrón</strong> y no me dieron una respuesta muy clara. En fin, lo importante es que ya podéis disfrutar de <a href="https://itunes.apple.com/es/app/tute-medio/id1067332834?mt=8">Tute en Medio</a> en vuestros iPhones y iPads.</p>

<p>Seguid a la escucha, porque en las próximas semanas habrá nuevos lanzamientos en iOS. ¡Que tengáis buenos reyes!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Jugón Del Móvil Reseña El Europoly]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/15/el-jugon-del-movil-resena-el-europoly/"/>
    <updated>2015-11-15T09:33:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/15/el-jugon-del-movil-resena-el-europoly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.eljugondemovil.com/">El Jugón del Móvil</a> ha probado mi juego <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Europoly para Android</a>, del que os he hablado <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">aquí</a>.</p>

<p>Parece que al jugón del móvil le ha gustado el Europoly. Podéis leer la reseña en <a href="http://www.eljugondemovil.com/europoly-juego-de-mesa/">este enlace</a>. Gracias al jugón por su página y por su sección de <em>indies</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualizaciones De Tute a Cuatro Y El Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/14/actualizaciones-de-tute-a-cuatro-y-el-mus/"/>
    <updated>2015-11-14T22:41:45+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/14/actualizaciones-de-tute-a-cuatro-y-el-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estos últimos meses he estado muy ocupado preparando nuevos lanzamientos, con lo que tenía un poco descuidado mi catálogo. Así que he preparado un &ldquo;mini-sprint&rdquo; para mejorar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro</a>
y <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a>, mis juegos clásicos de Android.</p>

<p>En el aspecto visual he introducido unas cuantas mejoras, especialmente en el reparto de cartas. También he incluido controles en el juego para ajustar la velocidad del mismo y para activar o desactivar el sonido. Además, he aprovechado para solucionar algunos errores y para hacer algunas mejoras en el rendimiento.</p>

<p>Por último, una sorpresa para los jugadores de Tute a Cuatro: he incluido un nuevo nivel de dificultad (<em>Profesional</em>) en los bots. Así, podrán disputarse partidas con rivales de más calidad, mientras que el compañero contará a partir de ahora con una inteligencia artificial mejorada.</p>

<p>Espero que disfrutéis estas actualizaciones.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly: El Juego De Finanzas Y Monopolios]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/"/>
    <updated>2015-11-05T16:32:35+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tras mucho trabajo, el décimo juego de la factoría es ya una realidad. Se trata de un juego muy especial: <strong>Europoly</strong>, un juego de finanzas y monopolios que os va a encantar. De momento está disponible para Android en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Google Play</a>.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly1.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Europoly es un juego de tablero para 2, 3 o 4 jugadores. Cada uno tiene una ficha con la que recorrer Europa. Si la ficha de un jugador cae en una casilla de una propiedad libre, puede comprarla o subastarla. Pero si dicha propiedad es de otro jugador, tendrá que pagar la renta al caer en ella. Así, el objetivo del juego es amasar capital hasta llevar a la bancarrota a los rivales.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=tl4SLCW2FN4"><img src="http://img.youtube.com/vi/tl4SLCW2FN4/0.jpg" alt="Vídeo de Europoly para Android" /></a></p>

<p>El tablero está dividido en 40 casillas con ciudades y aeropuertos de Europa, una autopista, un ferry, casino, tarjetas lotería y una cárcel. Se juega por turnos, tirando dos dados para moverse por el tablero. Al pasar la Salida el jugador cobrará 5.000€. Si en una tirada se saca doble, el jugador tendrá una tirada más. Si saca tres dobles seguidos, irá a la cárcel.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly2.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Las ciudades están organizadas en grupos que tienen el mismo color. El jugador que consiga todas las ciudades del grupo tendrá un monopolio y podrá construir casas, con lo que la renta a recibir será sustancialmente mayor. Las casillas de transporte no pueden mejorarse, pero la renta se incrementará según el número de ellas que se posea.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/logo_europoly.png" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Si un jugador necesita dinero, puede hacer tratos con otros jugadores, vender sus casas a la banca o hipotecar sus propiedades. En las propiedades hipotecadas no se recibe renta, pero se puede quitar una hipoteca pagándose a la banca el importe estipulado. Si un jugador no tiene dinero suficiente como para saldar sus deudas (incluso vendiendo casas e hipotecando propiedades), deberá declarar la bancarrota. Gana la partida el último jugador con saldo positivo.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly3.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Puede jugarse con otros bots o con humanos en el mismo dispositivo. Como siempre, he puesto mucho cuidado en la Inteligencia Artificial de los bots, ofreciendo tres niveles de dificultad diferentes. En el nivel más alto juegan de manera muy agresiva y son muy duros negociando. En el nivel intermedio son más relajados y te ofrecerán tratos con mejores condiciones. En el nivel más bajo son más blanditos y podrás conseguir tratos mucho más ventajosos para tus intereses.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly4.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Pues todo esto y mucho más es el Europoly. Estoy particularmente orgulloso de este juego, las partidas resultan súper-entretenidas y siempre te quedan ganas de más. Además, las partidas son muy configurables (2-4 jugadores, diferentes niveles, humanos o no, avatares y nombres), por lo que pueden ajustarse bien a los diferentes jugadores.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Y por si fuera poco, puede aprenderse mucho con este juego: finanzas, geografía, habilidades de negociación&hellip; Incluyo de nuevo <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">el enlace de descarga</a> para que no os lo paséis por alto.
¡Espero que lo disfrutéis!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Más Clásicos: El Parchís Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/"/>
    <updated>2015-09-02T09:38:51+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El juego que os traigo hoy no necesita presentación. Se trata de <strong>El Parchís</strong> para Android, disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">Google Play</a>. Nos alejamos un poco de nuestra zona de confort, los juegos de cartas, y hacemos una pequeña incursión en los juegos de tablero.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchis/logoParchis.png" alt="El Parchís para Android" /></p>

<p><strong>El Parchís</strong> es una conversión del juego homónimo, que es especialmente popular en España. He intentado capturar la esencia del juego y permitir un grado bastante alto de configurabilidad para que pueda adaptarse a todos los paladares.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=4OpdQts7q8Y"><img src="http://img.youtube.com/vi/4OpdQts7q8Y/0.jpg" alt="Vídeo de El Parchís para Android" /></a></p>

<p>Se incluyen 9 avatares para los jugadores y muchas frases del parchís que se presentan en los momentos del juego adecuados. Estoy contento con el resultado, que creo se asemeja bastante al de una partida con amigos en un tablero físico.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchis/parchis1.jpeg" alt="El Parchís para Android" /></p>

<p>Pero, además, es posible jugar varios humanos en el mismo dispositivo. Esta opción resultará especialmente interesante con tabletas. Hay bots para el resto de jugadores y con tres niveles de inteligencia artificial, con lo que puede ajustarse bastante bien la dificultad de la partida. En el nivel más bajo los bots juegan de manera básica; de hecho, algunas veces se les pasa comer las fichas de los adversarios. En el nivel más alto los bots juegan muy bien, y supone todo un reto ganar.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchis/parchis2.jpeg" alt="El Parchís para Android" /></p>

<p>Otra opción interesante es la de parar el dado. Ésta opción es una ayuda para los jugadores humanos y permite parar el dado pulsando en la pantalla. El dado gira rápido, así que hay que hacerlo en el momento adecuado. Si eres hábil podrás manejar la suerte a tu favor.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchis/parchis3.jpeg" alt="El Parchís para Android" /></p>

<p>El inicio de la partida también se puede configurar al gusto: modo clásico, una ficha fuera, dos fuera o dos fichas fuera con el primer 5. También puede ajustarse la velocidad general del juego y habilitar o no los sonidos. He puesto efectos de sonido nuevos, que espero que os gusten.</p>

<p>Por último, puede jugarse al parchís en modo individual y cooperativo. En este último caso, gana el equipo que consigue meter sus 8 fichas en la meta. Los jugadores que terminan toman el control de las fichas del compañero para ayudarle a terminar.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchis/parchis4.jpeg" alt="El Parchís para Android" /></p>

<p>Ahora sólo falta que os guste el juego. Podéis <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">descargar El Parchís en Google Play</a>. ¡Empezad a agitar vuestros cubiletes!</p>

<p><em>Bonus track</em>: fijaos en las frases de los avatares con las que introducen una cuña publicitaria.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reseña Del Julepe De Androidizados]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/08/13/resena-del-julepe-de-androidizados/"/>
    <updated>2015-08-13T19:09:22+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/08/13/resena-del-julepe-de-androidizados</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Os acordáis de mi juego de <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android/">El Julepe</a>? Está disponible para Android en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.julepe">Google Play</a> y para iOS en <a href="https://itunes.apple.com/es/app/julepe/id997416247?mt=8">el App Store</a>. Pues los amigos de <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> han escrito una reseña de el Julepe y parece que les ha gustado.</p>

<p>La reseña podéis leerla <a href="http://www.androidizados.com/juegos/2015/08/13/julepe-android/">en este enlace</a>. Muchísimas gracias a <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> por su estupenda página y por tenernos en cuenta.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nuevo Lanzamiento: Dominó en Parejas]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/"/>
    <updated>2015-07-31T10:42:15+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Las vacaciones han sido fructíferas y tenemos un nuevo lanzamiento: <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Google Play</a>. Esta vez nos adentramos en terreno desconocido, dejamos las cartas aparte y cogemos las fichas del dominó.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/domino/logoDomino.png" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p><strong>Dominó en Parejas</strong> es una conversión del juego clásico de dominó, tan popular en España y Latinoamérica. Para los que no lo conozcan, la dinámica es sencilla: se juega entre cuatro, formando pareja los jugadores enfrentados en la mesa. El objetivo es llegar a un número de puntos, típicamente 100, antes que la pareja contraria.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wnnLeopPe-4"><img src="http://img.youtube.com/vi/wnnLeopPe-4/0.jpg" alt="Vídeo de Dominó en Parejas para Android" /></a></p>

<p>En cada ronda se reparten todas las fichas, 7 por jugador. En la primera ronda sale el jugador con el 6 doble con esa ficha. En las rondas siguientes el turno pasa al jugador de la derecha, pudiendo elegir cualquier ficha como salida.</p>

<p>El jugador con el turno colocará una ficha de su elección en cualquiera de los dos extremos, siempre que coincida el valor del extremo con el de la ficha. Si no tiene posibilidad de poner ficha, el jugador pasará y correrá el turno al siguiente jugador.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/domino/domino1.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>Un jugador gana la ronda tras colocar su última ficha en la mesa, anotándose la puntuación de las fichas sin jugar de los tres jugadores restantes. Si el juego está cerrado, es decir, ningún jugador puede poner una nueva ficha, cada pareja contará sus puntos, ganando la que   obtenga menor puntuación y anotándose los puntos de las fichas sin jugar. En caso de empate, ninguna pareja será la vencedora, corriendo el turno de salida al siguiente jugador.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/domino/domino2.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>De momento sólo es posible el juego individual, pero se puede elegir al compañero y rivales entre 7 bots disponibles, cada uno con su propio avatar. Como siempre, he cuidado mucho la inteligencia artificial, disponiendo de tres niveles: básico (1 estrella), mediano (2 estrellas) y bueno (3 estrellas). Cada bot tiene asignado un nivel, con lo que la dificultad de la partida variará entre 2 y 8 estrellas, dependiendo de la disposición de bots en la mesa.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/domino/domino3.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>Para la realización del juego he tenido que profundizar en el juego del dominó, que tiene más &ldquo;miga&rdquo; de lo que parece a primera vista. En este sentido me ha resultado muy útil <a href="https://sites.google.com/site/dominoarteociencia/home">la web del dominó arte o ciencia</a>. Estoy bastante satisfecho con el resultado y creo que los bots juegan bastante bien, especialmente los del nivel bueno.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/domino/domino4.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p><strong>Dominó en Parejas</strong> está dedicado a mi abuelo Pepe, que me enseño a jugar al dominó. Podéis <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">descargar Dominó en Parejas en Google Play</a>. Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pon a Prueba Tus Reflejos Con Rápido Don Naipe]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe/"/>
    <updated>2015-06-26T10:02:25+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Seguimos con nuevos lanzamientos: <strong>Rápido Don Naipe</strong> para Android, disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.rapido">Google Play</a>. Esta vez se trata de una conversión del juego de cartas <em>el rápido</em>. Se trata de un juego muy diferente a los anteriores que he hecho, en el que dos jugadores compiten para deshacerse de su cartas lo más rápido posible. Los jugadores no toman turnos, por lo que la rapidez y reflejos son claves para ganar a tu oponente. En cada ronda, los jugadores juegan las cartas en su mano para reducir las cartas de su montón. Tras sucesivas rondas, gana el jugador que se deshaga de todas sus cartas.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/rapido/logoRapido.png" alt="Rápido Don Naipe para Android" /></p>

<p>Cada jugador tiene en su mano cuatro cartas boca arriba, que puede colocar en cualquiera de los dos montones de juego. Para colocar una carta en un montón, es necesario que sea la siguiente en la secuencia por arriba o por abajo. Por ejemplo, si en un montón hay un siete, puede jugarse una sota o un seis (el palo no importa).</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=NN0r9bS0uc0"><img src="http://img.youtube.com/vi/NN0r9bS0uc0/0.jpg" alt="Vídeo de Rápido Don Naipe para Android" /></a></p>

<p>Por primera vez en mis juegos la disposición del juego es vertical en vez de apaisada. He puesto mucho cuidado en que la interacción hombre-máquina sea fluida, aprovechando las capacidades de las pantallas táctiles. De hecho, he probado el juego utilizando el ratón en el emulador de Android y resulta bastante menos divertido.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/rapido/rapido1.jpeg" alt="Rápido Don Naipe para Android" /></p>

<p>El oponente es un bot que es muy configurable: el parámetro básico es la rapidez, variando desde &ldquo;caracol&rdquo; hasta &ldquo;rayo&rdquo; (¡hasta nueve niveles diferentes!). También puede ajustarse la inteligencia artificial: en el nivel normal el bot intentará jugar sus cartas minimizando el tiempo de desplazamiento, mientras que en el nivel bueno el bot será mucho más taimado y tendrá en cuenta la mano del oponente.</p>

<p>Creo que uno de los grandes aciertos del juego es mostrar el movimiento del bot con una mano. De esta manera puede observarse cómo reacciona y reajusta sus jugadas de acuerdo con la situación.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/rapido/rapido2.jpeg" alt="Rápido Don Naipe para Android" /></p>

<p>Por otra parte, <strong>Rápido Don Naipe</strong> ofrece dos variantes de juego: <em>clásica</em> y <em>normal</em>, que corresponden con las adaptaciones a la baraja española de los juegos <a href="http://www.pagat.com/patience/spit.html">Speed/Spit para baraja francesa</a> respectivamente. Además, hay dos modos de juego: <em>reto</em> y <em>supervivencia</em>. El primero es equivalente a una partida, mientras que en el modo supervivencia la rapidez del bot se incrementará con cada nivel superado.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/rapido/rapido3.jpeg" alt="Rápido Don Naipe para Android" /></p>

<p>¿Suena interesante? Corre a <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.rapido">descargar Rápido Don Naipe en Google Play</a>. ¡Buen verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ya Está Aquí El Julepe Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/06/03/ya-esta-aqui-el-julepe-para-ios/"/>
    <updated>2015-06-03T16:24:11+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/06/03/ya-esta-aqui-el-julepe-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tras unos cuantos días de espera, los amigos del Apple Store han aprobado el <a href="https://itunes.apple.com/es/app/julepe/id997416247?mt=8">Julepe para iOS</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p>Esta versión del julepe es similar a la de Android que lleva casi dos meses disponible; os animo a que consultéis los detalles del julepe <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android/">en este post</a>.</p>

<p>También adjunto una captura de pantalla de <strong>Julepe</strong> para iPhone 6.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/julepeIOS/julepeIOS1.jpg" alt="Julepe en iPhone" /></p>

<p>¡Que lo disfrutéis!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Cabrón Para Android: Desata Tu Lado Más Malvado]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado/"/>
    <updated>2015-05-30T17:59:33+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Volvemos a la carga con un bombazo: el <strong>Tute Cabrón</strong> para Android. Como seguramente ya sepáis, se trata de una conocida variante del tute que es todo un clásico de los juegos de baraja española. Podéis descargar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.cabron">Tute Cabrón en Google Play</a>.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/tuteCabron/logoCabron.png" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>También llamado <em>tute pierde en medio</em>, se juega con una baraja española de 36 cartas (quitando los doses a la clásica de 40), disputándose un número indefinido de rondas hasta que haya un perdedor. En cada ronda se reparten todas las cartas y se juega con las reglas del tute. Al final de la ronda se hace un recuento y se penaliza con un tanto al jugador que obtuvo una puntuación intermedia. La partida termina cuando un jugador llega a un número predeterminado de tantos.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/tuteCabron/tuteCabron1.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>Aunque la regla general es que pierde la ronda el jugador con la puntuación intermedia, hay tres notables excepciones:</p>

<ol>
<li>Si un jugador no hace baza, pierde</li>
<li>Si un jugador hace más de 100 puntos, pierde (con la salvedad anterior)</li>
<li>Si dos jugadores empatan, pierden (con las salvedades anteriores)</li>
</ol>


<p><img src="http://donnaipe.com/images/tuteCabron/tuteCabron2.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>Otra particularidad del tute cabrón es que se canta en mesa, es decir, al coincidir el rey y el caballo del mismo palo  en una baza. El primer cante se corresponderá con las cuarenta y a partir de ese momento será triunfo el palo del cante. Los siguientes cantes serán de veinte puntos. Los cantes es uno de los aspectos que añaden más interés al juego, ya que pueden hacer que se pase de puntos un jugador que va a más.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/tuteCabron/tuteCabron3.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>De momento, sólo puede jugarse en modo individual, aunque la inteligencia artificial ha quedado muy lograda: los <em>bots</em> son unos auténticos cabronazos en el nivel de dificultad más alto&hellip;</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/tuteCabron/tuteCabron4.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>¡A disfrutar del juego del verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Torneos Y Mucho Más en El Mus Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/21/torneos-y-mucho-mas-en-el-mus-para-ios/"/>
    <updated>2015-05-21T10:10:33+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/21/torneos-y-mucho-mas-en-el-mus-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ya está lista la primera actualización de <a href="https://itunes.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061?mt=8">El Mus para iOS</a>. La lista de novedades no es pequeña, echadle un vistazo:</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/musIOS/musIOS7.jpg" alt="El Mus en iPhone" /></p>

<ul>
<li>Torneo de mus de Don Naipe</li>
<li>Inteligencia Artificial mejorada</li>
<li>Se graba la última partida</li>
<li>Pistas visuales de quién es mano y de quién corta el mus</li>
<li>¿Tu compañero es un bocazas? Hazle callar</li>
<li>Tutorial de El Mus con las señas</li>
<li>Controles de volumen de sonido activados</li>
<li>Multitud de pequeñas mejoras</li>
</ul>


<p><img src="http://donnaipe.com/images/musIOS/musIOS9.jpg" alt="El Mus en iPhone" /></p>

<p>Todavía quedan cosas por hacer, como la real, la versión de 4 reyes o el modo multijugador, pero espero que estas mejoras resulten interesantes.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/musIOS/musIOS6.jpg" alt="El Mus en iPhone" /></p>

<p>¡Que lo disfrutéis!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Portugués: Un Gran Juego De Cartas Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android/"/>
    <updated>2015-05-11T17:07:44+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Conoces el juego de cartas <strong>El Portugués</strong>? Este apasionante juego hará las delicias de los jugadores de <strong>tute</strong>, <strong>pocha</strong> y <strong>julepe</strong>. Ya podéis descargar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.portugues">el portugués en Google Play</a>, ya veréis cómo os va a enganchar. Aunque el juego incluye un tutorial, os incluyo aquí también las reglas.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/portugues/portugues1.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>El portugués es un juego de bazas de 4 o 5 jugadores en el que se trata de llegar antes que el resto de jugadore a 0 puntos partiendo de una misma puntuación inicial. Para conseguirlo los jugadores participan en una serie de rondas en las que con cada baza conseguida se reduce un punto. Pero, ¡cuidado!, si un jugador no consigue ninguna baza en una ronda, se le suman 5 puntos.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/portugues/portugues2.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Al comienzo de cada ronda cada jugador recibe 2 cartas. El jugador mano está obligado a jugar y decide el palo del pinte con sus cartas. Si con sus dos cartas la mano no se decide, puede elegir que pinte su siguiente carta (sin verla). Si pintan COPAS, todos están obligados a jugar, y si pintan BASTOS la puntuación es doble (tanto a favor como en contra).</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/portugues/portugues3.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Conocido el palo que pinta, los jugadores restantes deciden con sus 2 cartas si disputan o no la ronda (siempre que no estén obligados a jugar). A continuación se reparten 3 cartas a los participantes y hay un turno de descarte. Completado el descarte, se juega la ronda siguiendo las normas del tute. Se actualizan las puntuaciones al final de la ronda y, si no hay ganador, se disputará una nueva.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/portugues/portugues4.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Un jugador está obligado a jugar en cualquiera de las siguientes situaciones:</p>

<ul>
<li>Si es mano</li>
<li>Si pintan COPAS</li>
<li>Si tiene menos de 10 puntos</li>
<li>Si lleva dos rondas sin jugar</li>
<li>Si sólo va la mano y el jugador es postre</li>
</ul>


<p><img src="http://donnaipe.com/images/portugues/portugues5.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Aprendí a jugar al portugués en los años de universidad y tenía muchas ganas de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.portugues">lanzarlo para Android</a>. Tuve que recurrir a mi amigo Chef para que me refrescara las reglas (¡muchas gracias por tu ayuda, Chef!). Espero que os guste tanto como a mí.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entrevista en Androidizados]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/01/entrevista-en-androidizados/"/>
    <updated>2015-05-01T16:39:47+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/01/entrevista-en-androidizados</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los de <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> han contactado conmigo para hacerme una entrevista en su sección de <em>Entrevistas a programadores</em>. El resultado lo podéis ver <a href="http://www.androidizados.com/desarrollo/2015/05/01/entrevista-a-desarrolladores-don-naipe/">aquí</a>. Gracias a Androidizados por su interés y espero que os resulte interesante.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tenemos Un Nuevo Juego: El Julepe Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android/"/>
    <updated>2015-03-15T18:05:00+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pues ya tenemos un juego más para la familia: <strong>El Julepe para Android</strong>. Lo podéis descargar en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.julepe">Google Play</a>. Los que no lo conocéis, se trata de un juego de la familia del tute. He incluido un pequeño tutorial en el juego para facilitar el arranque. Para más información podéis consultar <a href="http://www.ludoteka.com/julepe.html">este manual</a> o <a href="http://www.nhfournier.com/public/assets/Reglamentos_11/Reglamento_El_Julepe.pdf">este otro</a>.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/julepe/julepe1.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>Aunque hacer un julepe no era la primera prioridad, tenía ganas de crear una versión de este juego; especialmente porque no recuerdo haberlo visto en ninguna plataforma (ni siquiera en PC).</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/julepe/julepe2.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>He tenido que refrescar los conceptos del julepe y documentarme un poco. Para ello he tenido que dar la brasa a unos cuantos familiares, conocidos e incluso jugadores de Producciones Don Naipe. Muchas gracias a Aitor, Chef, Ildefonso, María, Montse y a los maestros juleperos de Mansilla por ayudarme con esto.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/julepe/julepe3.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>De esta labor de documentación he descubierto que hay dos variantes del julepe que he incluido en el juego bajo el nombre de <em>Modo normal</em> y <em>Modo clásico</em>. De nuevo lo más divertido ha sido crear la inteligencia artificial y creo que no ha quedado nada mal.</p>

<p>Espero que os guste y que os entretenga la espera hasta la siguiente ocasión.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Jugadora Más Veterana De Don Naipe]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/02/22/la-jugadora-mas-veterana-de-don-naipe/"/>
    <updated>2015-02-22T00:24:07+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/02/22/la-jugadora-mas-veterana-de-don-naipe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Un amigo me acaba de pasar la foto de Manuela echando un tute vespertino. Con sus estupendos 99 años, seguramente se trate de la jugadora de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro</a> más veterana. Un abrazo para Manuela y a seguir haciendo cantera :)</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/manuela.jpg" alt="Manuela" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
