<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2020-04-01T18:51:05+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Juego en Red No Disponible]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/04/01/juego-en-red-no-disponible/"/>
    <updated>2020-04-01T18:07:13+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/04/01/juego-en-red-no-disponible</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Con mucho pesar tenemos que anunciar el cierre temporal de las partidas en red en nuestros juegos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro</a>, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> y <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.trebial">Trebial</a>. Las partidas en red se apoyaban en los <a href="https://developers.google.com/games/services">Servicios de juegos de Google Play</a>, pero, lamentablemente, <a href="https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/9469745">han dejado de ofrecer soporte</a>.</p>

<p>Tras mucho esfuerzo pusimos en marcha el <a href="http://donnaipe.com/blog/2014/08/23/vuelven-los-buenos-y-los-malos/">Tute a Cuatro en red</a> para Android en agosto de 2014. Continuamos con <a href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/">la versión en red de El Mus</a> para Android en mayo de 2016. Y en marzo de 2017 lanzamos <a href="http://donnaipe.com/blog/2017/03/11/trebial-tu-juego-de-preguntas-y-respuestas/">El Trebial</a>, desde el principio con soporte multijugador.</p>

<p>Siempre nos hemos basado en los Servicios de juegos de Google Play para el juego en red. Esta plataforma cumplía razonablemente bien su cometido, pero también tenía algunos problemas de los que nos habéis informado como la falta de soporte a iOS o la imposibilidad de reengancharse a una partida tras una desconexión.</p>

<p>El fin del servicio nos pilla en el momento que más se estaba usando el juego en red por el confinamiento debido al Covid-19. Vamos a ver si conseguimos una nueva solución con la que podamos reanudar el juego en red. Tardará un tiempo, pero esperamos tener éxito. Mucha paciencia a todos nuestros jugadores y cuidaos mucho.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las Claves Del Europoly]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly/"/>
    <updated>2020-02-12T11:55:53+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El Monopoly es un clásico entre los clásicos juegos de mesa, uno de los preferidos entre muchos de nosotros y ahora, <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">con el Europoly de Don Naipe</a>, también uno de vuestros favoritos. De hecho, el Europoly es el juego más popular del catálogo de Don Naipe con más de un millón de descargas en Android.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/trucos-europoly-portada.jpg" alt="Trucos Europoly" /></p>

<p>Pero volviendo al tradicional juego de negocios, el pasado noviembre el Monopoly cumplió 84 años. A su edad, ha visto cómo diseñaban infinidad de versiones, cómo se jugaba en el agua o boca abajo, incluso con dinero de verdad. Ha contemplado su versión de oro y de chocolate, y ha soportado los 70 días que alcanzó la partida más larga de la historia. Tranquilo, no tardarás tanto en nuestro juego, se trata de disfrutar.</p>

<h2>¿Cómo?</h2>

<p>El truco está en comprar casas, amasar capital y gastar dinero -¡pero no todo!– y lograr la quiebra de tus rivales. Además de tu habilidad con las finanzas, tendrás que demostrar tus dotes de negociación cuando llegue el momento de las subastas, las hipotecas, la compraventa de casas, incluso pactar trueques y tratos&hellip; ¡como la vida misma!</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly1.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Configuración</h2>

<p>En el Europoly puedes elegir jugar con bots o con otros amigos en tu propio dispositivo. Empieza configurando el número de jugadores, recuerda que hay tres niveles de bots, y puedes cambiar los personajes. Tenemos bots inocentes que aceptarán tratos no demasiado buenos para sus intereses y bots mucho más maliciosos que juegan más agresivos y no aceptarán cualquier trato.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly3.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Claves</h2>

<p>La clave es conseguir algún monopolio de un grupo de ciudades del mismo color. Para conseguirlo compra todas las propiedades que puedas al principio. Esto te permitirá conseguir un monopolio de manera natural, es decir, si tienes suerte y caes el primero en todas las ciudades del mismo grupo. Pero los rivales también juegan, por lo que esto no siempre será posible. Por eso, haz tratos con los otros jugadores para lograrlo, aunque a veces será a costa de que un oponente consiga otro (intenta no salir perdiendo con el cambio). Una vez conseguido un monopolio, compra casas para obtener mayores rentas cuando caigan tus rivales. Pero hay más detalles que debes tener en cuenta, vamos con ellos.</p>

<p>Hay monopolios más apetecibles que otros, que no son necesariamente los más caros. Aunque en éstos puedas conseguir mayores rentas, necesitarás disponer de muchos fondos para poder rentabilizarlos. La tercera casa es la que marca una diferencia en la renta percibida, pero el precio de las casas es mayor en las propiedades más caras&hellip; Por eso puede ser mejor conseguir un monopolio en ciudades más modestas si vas apretado de dinero. De todos modos, puede ser interesante hipotecar otras propiedades para conseguir ese dinerillo extra que te permita poner una tercera casa en una ciudad.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<p>Ten en cuenta también la posición de las propiedades en el tablero para valorar un monopolio. Un ejemplo: el monopolio rosa (Burdeos, Lyon y París) tiene una posición estratégica por su situación respecto a la cárcel. Los jugadores acaban en la cárcel por múltiples razones y el monopolio rosa es el destino más probable para recibirlos al salir.</p>

<p>Y otra clave más, no infravalores los aeropuertos. En principio parecen poco apetecibles en comparación con los potenciales beneficios de un monopolio, pero el tercer aeropuerto empieza a producir una renta apetitosa sin necesidad de inversiones en casas. Y conseguir el cuarto aeropuerto supone un notable incordio para tus rivales.</p>

<h2>Llegar a acuerdos</h2>

<p>Ya hemos hablado de la importancia de los acuerdos, así que analiza con mucho cuidado cualquier propuesta que te hagan. En muchos casos las propuestas serán razonables, pero si ya tienes una posición dominante puede que no sea buena idea aceptarlos. Aprovéchate también de las situaciones de debilidad de tus rivales, si están al borde de la bancarrota te ofrecerán acuerdos más ventajosos para ti. Y sé proactivo con los tratos, anticípate a tus rivales proponiendo acuerdos adecuados a tus intereses y con contrapartidas asumibles.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly4.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Gastar con cabeza</h2>

<p>Inevitablemente tendrás que gastar dinero para comprar propiedades. No conviene ser muy conservador al principio: compra todas las propiedades en las que caigas. Pero mira tus finanzas para no pasarte de manirroto, hay momentos en que es mejor dejar pasar la compra de una propiedad que endeudarte. Si empiezas a tener problemas de dinero una buena idea es hipotecar alguna de las propiedades que menos generen: la penalización por deshipotecar una propiedad es muy baja. No pasa lo mismo con las casas, vender una casa es un mal negocio ya que su valor de venta es la mitad&hellip;</p>

<p>Ya tienes unos cuantos consejos para aplicar en tus partidas de Europoly. Descárgate la aplicación en la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Play Store de Android</a> o en el <a href="https://apps.apple.com/es/app/europoly/id1077045179">App Store si tu dispositivo es iPhone o iPad</a> si todavía no la tienes. ¡Buena suerte!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Trucos Que Te Convertirán en Un Experto en El Dominó en Parejas]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/01/07/5-trucos-que-te-convertiran-en-un-experto-en-el-domino-en-parejas/"/>
    <updated>2020-01-07T09:51:33+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/01/07/5-trucos-que-te-convertiran-en-un-experto-en-el-domino-en-parejas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">dominó en parejas</a> es uno de los juegos de mesa tradicionales más practicados en España y Latinoamérica, y Don Naipe quiere enseñarte algunos trucos para que te conviertas en todo un experto.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/domino/trucos-domino-portada.png" alt="Tucos Dominó" /></p>

<p>Antes de nada, es importante que conozcas en qué consiste el juego y qué tienes que hacer para ganar una partida. El <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wnnLeopPe-4&amp;t=5s">dominó</a> está compuesto por 28 fichas, que se reparten entre cada uno de los cuatro jugadores, de tal forma que cada uno de ellos jugará con 7 fichas. Sus valores van desde el cero (ficha blanca) hasta el 6, que se combinan de todas las maneras posibles para que todas ellas sean diferentes.</p>

<p>La dinámica del juego es muy sencilla: por turnos, cada jugador irá enlazando las fichas, de tal forma que debe colocar una que contenga el mismo valor que alguna de las dos que hay en cada extremo del tablero. En el caso de que no disponga de una ficha de tal valor, pasará turno. La ronda termina cuando alguno de ellos se deshace de todas o ya no se puedan realizar más movimientos.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/domino/domino-explicacion.png" alt="Reglas Dominó" /></p>

<p>Ganará la ronda la pareja en la cual uno de sus dos miembros se deshaga primero de todas las fichas y, en el caso de que no se puedan colocar más fichas, se sumará el valor de las fichas y ganará la pareja que menos puntuación sume. El valor de todas las fichas que se hayan quedado sin jugar, se suma a la puntuación de la pareja ganadora y el equipo que antes llegue a una cantidad determinada de puntos (por defecto 100) tras varias rondas es el que se lleva la partida.</p>

<h3>1. Configura el juego según tu nivel</h3>

<p>Antes de empezar la partida, debes configurar cómo quieres que se juegue. Podrás elegir la puntuación necesaria, el tipo de puntuación (internacional o latino), quién sale, la rapidez del juego y, lo más importante, al resto de jugadores. Ten en cuenta que un bot puede jugar al dominó de manera básica (1 estrella), mediana (2 estrellas) o buena (3 estrellas). Dependiendo de los bots que elijas, la dificultad de la partida variará entre 2 y 8 estrellas.</p>

<h3>2. Analiza tus fichas</h3>

<p>Cuando se repartan las fichas, fíjate bien en las que te ha tocado y comprueba cuántas tienes de cada valor. Si hay varias que se repiten, eso quiere decir que el resto de jugadores tendrá menos fichas de ese valor, así que juega con ellas para limitar los movimientos de tus rivales y obligarles a pasar. También es importante que hagas el análisis al contrario para intentar adivinar con qué fichas cuentan tanto tu pareja como los rivales.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/domino/domino4.jpg" alt="Más Dominó" /></p>

<h3>3. Ten siempre en cuenta a la mano</h3>

<p>Otro de los aspectos en los que tienes que fijarte es en &ldquo;la mano&rdquo;, que es el jugador que coloca la primera ficha y el que, en consecuencia, tiene más posibilidades de ganar. En la primera ronda, la mano es el jugador que tiene el 6 doble; en las siguientes rondas, lo será el jugador que está sentado a la derecha del último en realizar un movimiento en la ronda anterior.</p>

<h3>4. No olvides que juegas en pareja</h3>

<p>Para ganar al Dominó de Don Naipe debes tener en cuenta que juegas en pareja y que, por tanto, deberás facilitar los movimientos de tu pareja para fortalecer el equipo. Para ello, como te adelantábamos en el punto 1, debes fijarte bien en sus fichas y qué estrategia está utilizando para tratar de prever qué puede hacer a continuación.</p>

<h3>5. Establece una estrategia</h3>

<p>Teniendo en cuenta todo lo que te hemos comentado, tú también debes establecer una estrategia que te permita ganar la ronda y la partida. Por ejemplo, una buena táctica puede consistir en tratar de deshacerse primero de las fichas de más valor, para que, en el caso de que no se puedan realizar más movimientos, el valor de tus fichas restantes sea el menor posible y tengas así más opciones de ganar. En cualquier caso, piensa siempre fríamente cada movimiento y evita caer en las trampas que te pongan los rivales.</p>

<p>Ahora ya estás listo para convertirte en un campeón del dominó. Descárgate la aplicación en la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Play Store de Android</a> o en el <a href="https://apps.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362">App Store si tu dispositivo es iPhone o iPad</a> y demuestra todo lo que has aprendido en este post escalando posiciones en el &ldquo;Dominómetro&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Te Enseñamos Las Señas Del Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus/"/>
    <updated>2019-11-19T18:27:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El mus</a> es probablemente el juego más popular de entre los que se juegan con baraja española. El hecho de que se juegue en parejas lo hace especialmente atractivo y diferenciador sobre otros juegos de apuestas como el póker. Un elemento clave en el mus es el paso de señas al compañero que, por supuesto, es posible en el mus de Don Naipe.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus-senas-portada.png" alt="Las señas del mus" /></p>

<p>Para jugar al mus en condiciones es muy importante conocer al menos las señas básicas y saber transmitírselas a tu pareja sin que os pillen vuestros rivales . Si no las conoces, Don Naipe te enseña las señas del mus en este post.</p>

<ul>
<li><p>DOS REYES: morderse el labio inferior. Esta seña se usa para indicar que tenemos dos reyes.</p></li>
<li><p>DOS PITOS: sacar la punta de la lengua. La utilizaremos cuando tengamos dos ases.</p></li>
<li><p>DUPLES: levantar las cejas. Quiere decir que tenemos dos parejas de cartas iguales (o las cuatro iguales). Por ejemplo: dos reyes y dos caballos.</p></li>
<li><p>TRES REYES: morderse el lateral del labio inferior. Con esta seña indicaremos que tenemos 3 reyes.</p></li>
<li><p>TRES PITOS: sacar la lengua lateralmente. La usaremos cuando tengamos tres ases.</p></li>
<li><p>MEDIAS: torcer la boca hacia un lado con la boca cerrada. Significa que disponemos de tres cartas iguales.</p></li>
<li><p>TREINTA Y UNA: guiñar el ojo. Se utiliza cuando el valor de nuestras cartas suma 31, el mejor juego posible.</p></li>
<li><p>LA BONITA: lanzar un beso. En este caso tenemos en la mano una de las mejores jugadas: tres reyes y un as.</p></li>
<li><p>CIEGO: cerrar los ojos. Si no llevas pares ni juego se lo puedes indicar así a tu compañero.</p></li>
</ul>


<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus-senas.png" alt="Las señas del mus" /></p>

<p>Estas señas son las más comunes y las que podrás utilizar en el mus de Don Naipe, pero dependiendo de la zona de España donde se juegue pueden variar. Por lo tanto, si juegas una partida física, asegúrate de dejar claras las normas al comienzo. Lo que no está permitido en ningún caso es utilizar señas falsas para engañar a los contrincantes, ni mentir cuando nos han pillado la seña y no queremos reconocerlo. En el caso de que no se respeten estas normas, los tramposos perderán el juego completo.</p>

<p>Como ya te hemos comentado, las señas son muy útiles para comunicarse con tu compañero en el juego pero, ¡cuidado!, tus rivales pueden también pillarte una seña. De hecho, en el juego de mus de Don Naipe los bots cambiarán su manera de jugar dependiendo de las señas que hayan cazado (como haría un jugador experto de mus). Así, si haces la seña de ciego, es más probable que tu compañero se dé mus. Otro ejemplo, si tu rival te pilla haciendo la seña de treinta y una, no entrará al juego si le superas.</p>

<p>Ten en cuenta también que la visión panorámica de los bots es limitada, por lo que detectan más fácilmente las señas de su compañero y tienen más dificultades para ver las señas de los rivales. Además, algunos bots tienen mayor habilidad para cazar señas que otros, lo que garantiza que cada partida sea completamente diferente a la anterior.</p>

<p>Así que apréndete bien estas nueve señas básicas del mus y prepárate para muchas horas de diversión con Don Naipe. Si todavía no te has descargado la app, aquí tienes los enlaces para hacerlo en tu <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">dispositivo Android</a> o <a href="https://apps.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061">iOS</a>. Recuerda que la versión 2.0 del juego ya está disponible con el modo red para que puedas disputar partidas de mus al mejor de dos juegos con otros tres humanos, tanto en partidas rápidas como con tus amigos (mediante invitaciones).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[7 Recomendaciones De Don Naipe Para Ganar Al Parchís]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2019/10/11/7-recomendaciones-de-don-naipe-para-ganar-al-parchis/"/>
    <updated>2019-10-11T13:01:32+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2019/10/11/7-recomendaciones-de-don-naipe-para-ganar-al-parchis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El Parchís es uno de los juegos de mesa más clásicos y populares de España. Quién no se ha picado con sus amigos y familiares cuando pierde una partida y les reta a una revancha hasta que consigue ganar para recuperar su orgullo perdido. Ficha roja, ficha azul, ficha verde y ficha amarilla. Cada uno tenemos un color preferido y seguimos una estrategia de juego que ahora podemos poner en práctica en nuestro smartphone o tablet con <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">el juego de Don Naipe</a>.</p>

<p>Si ya te has descargado la aplicación, habrás comprobado que reproduce fielmente las partidas jugadas con amigos en el tablero físico. Lo puedes configurar a tu gusto, con diferentes niveles de dificultad que convertirán en un reto tus partidas para garantizarte horas de diversión. Y recuerda que puedes jugar al Parchís de Don Naipe tanto en dispositivos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">Android</a> como <a href="https://apps.apple.com/es/app/el-parch%C3%ADs/id1071095103">iOS</a>.</p>

<p>Como todos los juegos, el Parchís tiene sus trucos para ganar. Si ya eres un veterano seguro que los conoces, pero los que comenzáis vuestra experiencia con la aplicación podéis apuntaros estas 7 recomendaciones que os ayudarán a vencer a vuestros rivales.</p>

<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/4OpdQts7q8Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>


<h2>Busca los seguros</h2>

<p>El objetivo del Parchís es llegar el primero a la meta con tus cuatro fichas. Para lograrlo tienes que elegir el camino más seguro y evitar que tus rivales te coman. La mejor forma de estar a salvo es colocar tus fichas en los seguros, que son las casillas con un círculo en su interior. Pase lo que pase, si estás en un seguro nadie se podrá comer tu ficha, salvo con una excepción: cuidado con colocarte en las salidas de tus contrincantes, porque en caso de que saquen sus dos fichas de casa sí que te pueden mandar a la tuya. Por cierto, aunque no estés en un seguro también puedes proteger tus fichas colocando dos en una misma casilla.</p>

<h2>Bloquea a tus rivales</h2>

<p>Para lograr ser el primero en llegar a la meta con todas tus fichas tendrás que hacer todo lo posible para impedir el avance de los demás. Para ello puedes construir barreras, colocando dos de tus fichas en un seguro. Puedes mantener tu barrera siempre que quieras, a no ser que saques un 6 en el dado. En ese caso, estarás obligado a abrirla y quizá tengas que poner en peligro alguna de tus fichas. Por este motivo, debes tener cuidado con las barreras y saber elegir el momento idóneo  para abrirlas. Fastidiar a tu contrincante es muy divertido, pero cuidado porque a veces se te acaba volviendo en contra.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchis/sabias-parchis-a.png" alt="Sabías que el parchís..." /></p>

<h2>Saca todas tus fichas cuanto antes</h2>

<p>Para poder sacar tus fichas de casa tienes que esperar hasta que en el dado te salga un 5. Si has elegido el modo clásico, empezarás la partida con todas tu fichas en casa y podrás sacar una ficha cada vez. También puedes elegir empezar con una ficha fuera, con dos fichas fuera o sacar dos fichas con el primer 5. En cualquier caso, debes asegurarte de sacar todas tus fichas cuanto antes para poder avanzar hasta tu objetivo. De nada te servirá llegar con una o dos hasta la meta si el resto de las fichas están atascadas al inicio. ¡No bloquees tu salida con barreras durante mucho tiempo o por muchos 5 que te salgan no podrás sacar tus fichas a jugar!</p>

<h2>Come&hellip; pero con moderación</h2>

<p>Comer es un placer, tanto en la vida real como en el Parchís, pero a veces un atracón se puede tornar en nuestra contra. Sin duda la mejor forma de evitar que tus contrincantes lleguen a la meta es comerles las fichas, porque además tú podrás avanzar 20 casillas de una tacada. Para ello simplemente tienes que situarte en la misma casilla que la ficha de tu rival, siempre que no esté en seguro. Casi siempre es recomendable comer, pero asegúrate antes de que el movimiento que vas a hacer no ponga en riesgo tus fichas después. A veces es mejor tener la mente fría.</p>

<h2>No arriesgues tus fichas más adelantadas</h2>

<p>A medida que vayas avanzando tus fichas, estas irán siendo cada vez más importantes. Habrá momentos de la partida en los que te veas obligado a arriesgar alguna de tus fichas, así que procura hacerlo con las que estén más atrasadas. Pocas cosas te pueden dar más rabia que, cuando estás a punto de llegar al pasillo final, llegue un rival y te coma. Habrás desperdiciado muchas tiradas para nada, así que mejor perder una de las fichas que están al inicio del camino.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchis/sabias-parchis-b.jpg" alt="Sabías que el parchís..." /></p>

<h2>Para el dado</h2>

<p>El juego de Don Naipe te permite parar el dado cuando quieras pulsando la pantalla. Eso sí, se mueve rápido, así que tendrás que ser muy hábil para conseguir pararlo en el momento adecuado. Puede ser una gran ventaja a la hora de conseguir sacar ese 5 que tanto deseas para iniciar la partida o ese 1 final que necesitas para llegar a la meta con tu última ficha. ¿Quién dijo que el Parchís era sólo cosa de suerte?</p>

<h2>No te confíes nunca</h2>

<p>Una de las razones del éxito del Parchís es su carácter impredecible. Seguro que más de una vez te verás ganador pero tu contrincante conseguirá darle la vuelta a la tortilla ante tu desesperación por no sacar el número que esperas. Y al revés, más de una vez lo verás todo perdido y al final conseguirás una remontada épica de las que merecen una portada en los periódicos. Así que no bajes la guardia y si acabas perdiendo siempre tendrás otra oportunidad con el Parchís de Don Naipe.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Retorno a Los Orígenes]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/12/20/retorno-a-los-origenes/"/>
    <updated>2018-12-20T12:38:05+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/12/20/retorno-a-los-origenes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uno de los factores clave en la creación de Don Naipe fue <a href="http://www.menendezpelayo.org/">el Colegio Mayor Menéndez Pelayo</a> en el que residí durante mi etapa de estudiante universitario. Allí aprendí a jugar a las cartas, especialmente al tute, mus y pocha. Estoy muy agradecido al Menéndez y encantado de dar una charla a los colegiales el pasado 29 de noviembre; la verdad es que fue muy emocionante para mí. Incluyo <a href="https://youtu.be/DlL5mOP4-sc">un vídeo con algunos de los mejores momentos de esta charla</a>. Espero que os sirva de anticipo para unas estupendas Navidades. ¡Felices Fiestas del equipo de Don Naipe!</p>

<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/DlL5mOP4-sc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entrevista en Applicantes]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/09/20/entrevista-en-applicantes/"/>
    <updated>2018-09-20T18:22:41+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/09/20/entrevista-en-applicantes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://applicantes.com/">Applicantes</a> ha contactado conmigo para una entrevista. El resultado de la misma está disponible aquí: <a href="http://applicantes.com/don-naipe-juegos-cartas-tute-mus-ios-android/">El desarrollador que ha llevado los juegos de cartas más famosos a las tiendas de apps</a>. En la entrevista desvelo algunos de los entresijos de los juegos de Don Naipe. Muchas gracias a Applicantes y espero que os resulte interesante.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/entrevista_applicantes.jpg" alt="Imagen entrevista Applicantes" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Subastado Ya Está Disponible Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/05/30/tute-subastado-ya-esta-disponible-para-ios/"/>
    <updated>2018-05-30T17:25:25+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/05/30/tute-subastado-ya-esta-disponible-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Muy buenas! Hace unas semanas presentábamos el <strong>Tute Subastado</strong> para Android. El juego está
teniendo mucha aceptación, así que nos hemos puesto manos a la obra para portarlo a iOS. El
App Store acaba de darnos luz verde a la publicación, así que ya está disponible para
cualquier dispositivo iPhone, iPad y iPod con iOS 8 o superior. Podéis
<a href="https://itunes.apple.com/in/app/tute-subastado/id1387440190?mt=8">descargar el Tute Subastado para iOS aquí</a>.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/subastado/subastado1.png" alt="Tute Subastado para iOS" /></p>

<p>Esta versión del Tute Subastado es la misma que la de Android, así que podéis consultar <a href="http://donnaipe.com/blog/2018/04/13/tute-subastado-el-nuevo-juego-de-don-naipe-para-android/">en este post</a>
los detalles.</p>

<p>Esperamos que disfrutéis mucho del Tute Subastado para iOS.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Subastado: El Nuevo Juego De Don Naipe Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/04/13/tute-subastado-el-nuevo-juego-de-don-naipe-para-android/"/>
    <updated>2018-04-13T18:54:31+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/04/13/tute-subastado-el-nuevo-juego-de-don-naipe-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Volvemos a nuestros orígenes! Tenemos un nuevo juego que anunciaros: el <strong>Tute Subastado</strong>
(también conocido como &ldquo;subastao&rdquo;), el juego de clásico de baraja española. Ya está disponible para Android en
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.subastado">Google Play</a> y esperamos
que no tarde mucho la versión para dispositivos iOS.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/subastado/subastado1.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>¿No sabes de qué va el Tute Subastado? Es una variante del tute tradicional para tres jugadores
que es tremendamente divertida. Se juega con una baraja española de 36 cartas, es decir,
quitando los doses a la baraja clásica de 40 cartas. En cada mano se reparten todas las
cartas, correspondiendo 12 a cada jugador, y sin marcar el pinte. La característica principal
del tute subastado es una ronda de subasta en la que cada jugador apuesta el número de puntos
que es capaz de ganar con sus cartas. El jugador que apueste más puntos se queda con la subasta,
eligiendo el palo del pinte y saliendo.</p>

<p><a href="https://youtu.be/Ty-VgfKqiHw"><img src="http://donnaipe.com/images/youtubevideo.jpg" alt="Vídeo de Tute Subastado para Android" /></a></p>

<p>Tras la fase de subasta, el juego se desarrollará como en el tute tradicional. El subastador
intentará conseguir al menos los puntos declarados, mientras que los otros dos jugadores se
aliarán para impedírselo. El subastador puede cantar tras hacer baza y empezando con las 40
si tuviera varios cánticos. El ganador de la última baza se llevará las 10 de monte.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/subastado/subastado2.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>Finalizada la ronda se realiza el recuento. Si el subastador consigue al menos los puntos
subastados se los apuntará a su marcador. En caso contrario, los rivales se repartirán los
puntos de la subasta. El primer jugador que alcance la puntuación objetivo gana la partida.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/subastado/logo_subastado.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>¿Suena divertido? Pues espera a probar la versión del Tute Subastado que hemos creado. No
faltan los nueve avatares legendarios de los juegos de Don Naipe: Ramona, Manolito, Jero,
Lucio, Icecube&hellip; que comentan con desparpajo los lances de la partida (eso sí, al final de
cada ronda, ya que al tute siempre se juega callado).</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/subastado/subastado3.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>No podemos estar más orgullos de la inteligencia artificial que hemos preparado para el juego.
Hay tres niveles diferentes y en el nivel más alto los bots subastan con gran criterio y
juegan sus cartas como los ángeles (tanto al subastar como a la contra). Los bots de nivel
intermedio subastan de manera algo más alocada y no optimizan su juego. Por último, los bots
de nivel más bajo suponen un reto menor, subastando con peor criterio y jugando de manera
más predecible.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/subastado/subastado4.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>También hemos incluido 30 logros diferentes para exprimir el juego, además de tres marcadores
diferentes para competir con amigos y con todos los jugadores de Tute Subastado.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/subastado/subastado5.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>No esperes más a descargártelo. Aquí está de nuevo <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.subastado">el enlace de descarga</a>
para que no os lo paséis por alto. ¡Esperamos que paséis muy buenos ratos con el Tute Subastado!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Europoly Supera El Millón De Descargas en Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/03/28/el-europoly-supera-el-millon-de-descargas-en-android/"/>
    <updated>2018-03-28T17:33:38+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/03/28/el-europoly-supera-el-millon-de-descargas-en-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Estamos de enhorabuena! Uno de los juegos más populares de Don Naipe, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">el Europoly</a>, ya ha superado el millón de descargas en Android. Poco más de dos años después de su lanzamiento, Europoly ha entrado en el selecto club de los juegos más descargados en la plataforma Android.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly-descargas.jpg" alt="Europoly" /></p>

<p>Más allá de las descargas, Europoly cuenta con gran aceptación al alcanzar una valoración media de 4/5 entre los más de 10.000 jugadores que lo han valorado. Nuestros usuarios valoran especialmente su dinamismo y la alta dosis de diversión que ofrece.</p>

<p>Si todavía no lo conoces, puedes <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">descargártelo gratis en el Play Store</a> en cualquier móvil o tableta Android. El Europoly también está <a href="https://itunes.apple.com/es/app/europoly/id1077045179?mt=8">disponible en iOS</a>, donde también está cosechando un notable éxito.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europoly/europoly-valoracion.jpg" alt="Europoly" /></p>

<p>Europoly es un juego de finanzas en el que pueden participar de 2 a 4 jugadores. Cada uno de ellos dispone de una ficha con la que recorrerá Europa con el objetivo de construir su propio monopolio. Si al tirar los dados tu ficha cae en una casilla de una propiedad libre, podrás comprarla o subastarla; pero si dicha propiedad es de otro jugador, tendrás que pagar una renta al caer en ella. El objetivo del juego es amasar capital hasta que consigas llevar a la bancarrota a tus rivales.</p>

<p>Podrás jugar al Europoly contra otros bots o con humanos en el mismo dispositivo. Los bots ofrecen tres niveles de dificultad diferentes y su agresividad y manera de negociar irá variando según dicho nivel.</p>

<p>Europoly no ofrece sólo diversión. Con él aprenderás a manejar tus finanzas, repasarás tus conocimientos geográficos y desarrollarás tus habilidades de negociación. ¿A qué esperas para probarlo?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vamos a Viena a Presentar El Trebial]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2017/10/01/vamos-a-viena-a-presentar-el-trebial/"/>
    <updated>2017-10-01T19:41:53+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2017/10/01/vamos-a-viena-a-presentar-el-trebial</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tras mucho tiempo en silencio volvemos con una noticia estupenda: ¡Nos han aceptado una demo
del Trebial en la conferencia más importante de Web Semántica! Se trata de la
<a href="https://iswc2017.semanticweb.org">International Semantic Web Conference</a> (ISWC), que se celebra
este año en Viena del 21 al 25 de octubre.</p>

<p>Como sabéis, el Trebial es <a href="http://donnaipe.com/blog/2017/03/11/trebial-tu-juego-de-preguntas-y-respuestas/">nuestro último juego</a>
y está disponible para Android en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.trebial">Google Play</a>.
Hemos utilizado técnicas de la Web Semántica para generar las preguntas, por lo que preparamos un artículo
para la sesión de demos del ISWC y lo enviamos para revisión. Hemos recibido críticas muy buenas,
por lo que nos han aceptado la demo :)</p>

<p>Por si no os lo creéis, incluimos la captura y os dejamos el enlace a los
<a href="https://iswc2017.semanticweb.org/program/accepted-papers/">artículos aceptados</a>
en el ISWC (mirad en la pestaña de <em>Posters and demos</em>).</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/trebial/capturaISWC.png" alt="Trebial" /></p>

<p>El artículo lo podéis descargar <a href="http://donnaipe.com/cloverquiz/2017-iswc-demo-trebial.pdf">aquí</a>. Está en inglés, por lo que hemos preparado
<a href="http://donnaipe.com/trebial/2017-iswc-demo-trebial_es.pdf">una versión traducida en español</a> por si lo queréis leer.
Os avisamos de que es muy técnico y está el texto muy condensado para que quepa en 4
páginas.</p>

<p>No queda tanto tiempo para la conferencia, así que empezaremos pronto a preparar el viaje.
A la vuelta esperamos haceros un reportaje del evento. Mientras tanto os recomendamos
seguir poniendo a prueba vuestros conocimientos del
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.trebial">Trebial</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Trebial: Tu Juego De Preguntas Y Respuestas]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2017/03/11/trebial-tu-juego-de-preguntas-y-respuestas/"/>
    <updated>2017-03-11T04:29:22+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2017/03/11/trebial-tu-juego-de-preguntas-y-respuestas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tenemos grandes noticias para compartir con vosotros: ¡ya está disponible el nuevo juego! Han sido 10 meses de intenso desarrollo, pero por fin está listo el undécimo juego de Don Naipe para Android: <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.trebial">El Trebial</a>. Se trata de un juego multijugador de preguntas y respuestas.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/trebial/trebial1.png" alt="Trebial" /></p>

<p>Las principales características del Trebial son las siguientes:</p>

<ul>
<li>Cientos de miles de preguntas súper entretenidas</li>
<li>Partidas en red con amigos y otros jugadores</li>
<li>Retos individuales temáticos</li>
<li>Estadísticas completísimas</li>
<li>4 marcadores diferentes</li>
<li>56 logros diferentes</li>
</ul>


<p><img src="http://donnaipe.com/images/trebial/trebial2.png" alt="Trebial" /></p>

<p>Aunque ya hay algunos juegos de esta categoría en Google Play, hemos dado una vuelta de tuerca al concepto y nos hemos basado en la Wikipedia para generar las preguntas. No ha sido nada fácil, pero no podemos estar más satisfechos con el resultado: las preguntas son muy variadas y súper-entretenidas. Además, tenemos muchas: cientos de miles de preguntas clasificadas por temas y ordenadas por dificultad a tu disposición. Las categorías generales son: Animales, Arte, Cine, Geografía, Libros, Música y Tecnología.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/trebial/trebial3.png" alt="Trebial" /></p>

<p>En cuando a la dinámica de juego, el Trebial incluye un modo multijugador y uno individual. En una partida en red compites con otro humano por turnos. Cada jugador tiene que conseguir los 8 quesitos del tablero respondiendo a preguntas de diferentes campos. El jugador con el turno seleccionará cualquiera de los quesitos que le queden y responderá a una pregunta del campo correspondiente. En caso de acierto, el jugador consigue el quesito y sigue jugando, pero en caso de fallo el turno pasará a su rival. El primer jugador que consiga los 8 quesitos podrá retar a un duelo a su rival. El jugador retado escogerá los 5 tipos de preguntas que prefiera (pista: puedes consultar las estadísticas de tu rival para elegir los temas en los que es más flojo). Cada jugador responderá en su turno a las 5 preguntas elegidas. Ganará el duelo el jugador que consiga más aciertos y en caso de empate el que responda en menos tiempo. La partida termina si el jugador que inició el reto gana el duelo. En otro caso, pierde los 8 quesitos y sigue la partida hasta que un jugador gane un duelo tras haber retado a su rival.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/trebial/trebial4.png" alt="Trebial" /></p>

<p>Para jugar partidas en red hace falta estar conectado a Google (pulsa el botón de abajo a la izquierda en la pantalla inicial para hacerlo). Pulsando en el botón rojo de la pantalla inicial puedes crear una partida en red. En el menú de configuración puedes escoger entre partidas rápidas contra un rival aleatorio o mandar una invitación a un amigo. Puedes elegir también el idioma de las preguntas (español o inglés). Por último, puedes elegir selección manual o automática de los temas de las preguntas: con la selección manual puedes escoger 1 de los 4 temas propuestos tras seleccionar un quesito. Ten en cuenta que cada turno tiene un tiempo máximo de 48 horas para responder, por lo que es importante atender a tus invitaciones y a las partidas en tu turno.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/trebial/trebial5.png" alt="Trebial" /></p>

<p>Además de partidas en red, Trebial incluye retos individuales en 8 campos diferentes: Animales, Arte, Cine, Geografía, Libros, Música, Tecnología y Todos los campos. El reto consiste en responder a 7 preguntas del campo elegido. Si respondes a todas correctamente, habrás superado el reto. Para cada campo hay 21 niveles de dificultad creciente. Inicialmente sólo está disponible el nivel 0 de cada uno de los campos. Si superas un reto de un campo, desbloquearás el siguiente nivel del mismo.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/trebial/trebial6.png" alt="Trebial" /></p>

<p>Esperamos que os hayáis hecho una idea del funcionamiento del Trebial, aunque hay muchísimas más cosas que contar. Un aspecto interesante es que este juego es el resultado de una investigación en el campo de la Web Semántica (también llamada Web 3.0). Así que no sólo vais a aprender mucho con el Trebial, sino que además podréis presumir de producto puntero ante vuestras amistades (aprovechad también para jugar unas partidas al Trebial con ellos).</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/trebial/trebial7.png" alt="Trebial" /></p>

<p>Incluimos de nuevo <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.trebial">el enlace de descarga del Trebial en Google Play</a>. ¡Esperamos que lo disfrutéis!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tendencias De Juegos Móviles en 2017]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2017/03/02/tendencias-de-juegos-moviles-en-2017/"/>
    <updated>2017-03-02T20:39:13+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2017/03/02/tendencias-de-juegos-moviles-en-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><p>Los juegos móviles están ganando cada vez más cuota de mercado dentro del sector del entretenimiento, incluso por encima de las consolas que han estado dominando la industria del videojuego durante la última década (podéis consultar los detalles en <a href="https://www.superdataresearch.com/market-data/market-brief-year-in-review/">este estudio</a>). Las previsiones son también optimistas para 2017, <a href="http://venturebeat.com/2014/07/23/mobile-games-revenue-will-double-by-2017-as-growth-spreads-worldwide-exclusive/">previendo un crecimiento sostenido en todo el mundo y en particular en Latinoamérica</a>.<p></p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/tendencias_juegos_moviles_2017.png" alt="Tendencias juegos móviles" />
<p>A pesar de estas cifras y de la cantidad de juegos móviles disponibles, el crecimiento no es homogéneo. La mayor parte del mercado se lo llevan las grandes producciones (<em>blockbusters</em>) como Clash Royale o Pokemon. Así, los pequeños estudios nos quedamos con una parte pequeña del pastel, aunque jugando un papel importante con títulos que llegan a un público más minoritario. Por cierto, algunos de estos juegos son muy buenos, mirad por ejemplo <a href="https://events.withgoogle.com/indie-games-contest-europe/finalists/">los ganadores del reciente concurso de juegos indie de Google Play</a>.</p>
<p>Con este panorama, ¿qué podemos esperar en la industria de juegos móviles para 2017? Entre las tendencias más importantes podemos destacar:</p><p>&ndash; Realidad aumentada<br/>
&ndash; Conectividad con varias pantallas, como el ordenador o la televisión<br/>
&ndash; Realidad virtual<br/>
&ndash; Juegos colaborativos<br/>
&ndash; Juegos masivos online<br/>
&ndash; Videojuegos de simulación y 3D<br/>
</p><p>Ya estamos viendo ejemplos de juegos móviles que incorporan estas tecnologías. Y desde Don Naipe queremos también mejorar nuestra oferta atendiendo a estas tendencias, pero sin olvidar el camino que hemos recorrido hasta ahora. Así, esperamos sacar un nuevo juego en próximas fechas con el que aunemos las nuevas tecnologías del sector con la tradición y entretenimiento de los juegos de siempre.</p><p>¿Sabéis por dónde van los tiros?</p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tercer Aniversario]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2017/02/14/tercer-aniversario/"/>
    <updated>2017-02-14T08:36:32+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2017/02/14/tercer-aniversario</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoy en Don Naipe podemos decir que somos felices. ¿Por ser 14 de febrero? ¡Por supuesto! Y nos enorgullece saber que el resto del mundo también lo celebra con nosotros, aunque quizá no por la misma razón. Hoy es un día especial y feliz para Don Naipe porque, como decía el filósofo Jean Paul Sastre, la felicidad no consiste en hacer lo que uno quiere, sino en querer lo que uno hace.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/feliz_14_febrero.png" alt="Feliz tercer aniversario" /></p>

<p>¿Qué hemos hecho nosotros? Cumplir tres años. Tres añitos de vida haciendo lo que más nos gusta es motivo de celebración y para estar orgullosos de lo que hemos conseguido, de la comunidad que está con nosotros pero, sobre todo, de lo que está por venir.
Pese a llevar un año muy poco activos en las redes sociales, ha sido por una buena razón: tenemos sorpresas, novedades, ilusión y muchas ganas para 2017. Y qué mejor espaldarazo de salida para anunciar todas las novedades que el día de nuestra celebración. Un día en el que también queremos contar con todos vosotros. Porque al fin y al cabo sin vosotros, Don Naipe no sería nada más que un náufrago en la inmensidad del océano, pero gracias a vuestro tiempo, dedicación y pasión por los juegos nos sentimos arropados y que estamos construyendo algo juntos.
Que cada uno celebre este 14 de febrero como quiera, pero que por un momento sepa que Don Naipe hace 3 años que inició su andadura y queremos seguir aquí con vosotros mucho tiempo. ¡Todo el que nos dejéis! Poco a poco iremos mostrando nuestras cartas, ¡habrá sorpresas! Esperamos que os animéis a formar parte de este proyecto en el que nos hemos embarcado.
<strong>¡Felicidades!</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Mus Ya Está en Red]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/"/>
    <updated>2016-05-12T17:02:07+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hacía bastante tiempo que no publicaba nada en el blog, y no por falta de actividad. Este principio de año he estado muy atareado renovando los recursos gráficos de mis juegos. Además, he incluido marcadores, logros y estadísticas en el Europoly, Tute Cabrón, Julepe y Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus13.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Después de todo esto, me he puesto por fin con el modo en red de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Y tras mucho esfuerzo, por fin puedo hacer el anuncio tan esperado: <strong>¡Ya está disponible la versión multijugador de El Mus para Android!</strong>.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus17.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Pueden jugarse partidas rápidas o invitar a amigos a través de Google Play Juegos. En cualquier caso, hay una espera hasta que se monta la partida con 4 humanos. A continuación se forman los equipos, eligiendo un avatar entre los disponibles.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/icono_mus_red.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ya en el juego, la mecánica es similar al juego individual, aunque pueden apreciarse algunas diferencias. En primer lugar, se muestra el <em>nick</em> en Play Juegos de los jugadores. Además, hay un tiempo limitado para realizar cada acción para que la partida sea ágil. El tiempo disponible se muestra con una barra de progreso que va decreciendo paulatinamente. Si no se completa la acción antes de que venza, el juego pasará al modo automático y responderá de manera pasiva (dándose mus, no queriendo los envites, etc.). Pulsando en la pantalla se recupera el control de nuevo.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus14.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Al final de cada ronda se habilita un chat para intercambiar mensajes entre los jugadores. Si un jugador pulsa el botón de continuar, la partida continuará a los 8 segundos. Es posible deshabilitar los mensajes de un jugador pulsando en el avatar correspondiente — pulsando de nuevo se mostrarán de nuevo sus mensajes. Esto lo he puesto para poder cortar los mensajes fuera de tono.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus16.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Una parte no desdeñable del proceso ha sido tratar los posibles problemas, como la eventual  desconexión de un jugador. Hay muchísima casuística, por lo que es posible que haya quedado algún cabo suelto. Si detectáis algún problema, por favor avisadme.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus15.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ahora llega el momento de disfrutar del juego (si todavía no lo tenéis descargadlo de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">Google Play</a>). Aprovecho para agradecer la ayuda de Javi y sus amigos para probar el juego. ¡Nos vemos en El Mus en red!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Renovamos El Mus Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android/"/>
    <updated>2016-03-01T19:54:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tengo novedades muy importantes en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Aunque el juego en sí creo que es bastante entretenido, me da la sensación de que la interacción con el compañero es algo limitada. Pensando en cómo mejorar esto, se me ocurrió que los bots podrían consultar a los compañeros en determinados momentos.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus9.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Así que me he puesto manos a la obra y he incluido un nuevo parámetro en los bots: la <strong>INTERACTIVIDAD</strong>. Según el valor de este parámetro, los bots serán más proclives a consultar a su compañero al cortar el mus y al valorar un órdago o una apuesta grande. Además, el jugador puede ahora consultar a su compañero si cortar el mus o no. Fijaos en las capturas adjuntas para ver el aspecto que tiene.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus10.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para realizar unos pequeños ajustes en la inteligencia artificial y en el motor del juego. Además, he preparado nuevas imágenes del tapete y la mesa. Por último, quizá lo más reseñable de esta actualización sea la inclusión de más de 100 expresiones &ldquo;musísticas&rdquo; nuevas para dar más colorido al juego.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/mus/mus11.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>A ver si os gustan estos cambios. Espero que la siguiente actualización sea la del juego en red.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Segundo Año De Producciones Don Naipe]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/14/segundo-ano-de-producciones-don-naipe/"/>
    <updated>2016-02-14T11:03:01+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/14/segundo-ano-de-producciones-don-naipe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Segundo año de Producciones Don Naipe! Este segundo año ha sido un no parar con muchos juegos nuevos: Julepe, Rápido, Portugués, Tute Cabrón, Dominó en Parejas, Parchís y Europoly. Cada vez tenemos más jugadores y también más responsabilidad para no decepcionaros. Así que a celebrar por todo lo alto el aniversario. ¡Y feliz San Valentín a todos!</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/flores.jpg" alt="Flores" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly Para iOS: El Juego De Finanzas Y Monopolios]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/"/>
    <updated>2016-02-03T16:55:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Por fin está listo <strong>Europoly</strong> para iOS!: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/europoly/id1077045179?mt=8">Europoly en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/europolyIOS/europolyIOS.png" alt="Europoly para iOS" /></p>

<p>Este juego es similar a la versión de <strong>Europoly</strong> para Android de <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">este post</a>.</p>

<p>Y con esto finaliza un intenso <em>sprint</em> de puesta al día del catálogo de iOS. Lamentablemente no he tenido tiempo de incluir <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android/">el Portugués</a> y <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe/">Rápido</a>, pero espero hacerlo en el futuro.</p>

<p>¡Disfrutad del Europoly!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Llega El Parchís Al App Store]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store/"/>
    <updated>2016-01-17T09:07:44+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Una semana más, un nuevo lanzamiento. Esta vez toca <strong>El Parchís</strong>, todo un clásico: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/el-parchis/id1071095103?mt=8">El Parchís en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/parchisIOS/parchisIOS.jpg" alt="El Parchís para iOS" /></p>

<p>Podéis encontrar más información del juego en la versión de <strong>El Parchís</strong> para Android de <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">este post</a>.</p>

<p>Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dominó en Parejas Por Fin en iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios/"/>
    <updated>2016-01-10T08:22:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Seguimos poniendo al día el catálogo de iOS. Esta vez os traigo <strong>Dominó en Parejas</strong>, el juego clásico de dominó en España. Podéis descargar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362?mt=8">Dominó en Parejas en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="http://donnaipe.com/images/dominoIOS/dominoIOS.jpg" alt="Dominó en Parejas para iOS" /></p>

<p>Esta conversión es muy similar a mi juego <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, así que os remito a <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">este post</a> para consultar las reglas y descripción del mismo.</p>

<p>Tengo otro nuevo juego para iOS a punto de salir, así que no os vayáis muy lejos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
