<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Mus | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/mus/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2020-07-31T10:44:47+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cinco Juegos De Don Naipe Para No Aburrirte en Casa]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/05/03/cinco-juegos-de-don-naipe-para-no-aburrirte-en-casa/"/>
    <updated>2020-05-03T16:39:13+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/05/03/cinco-juegos-de-don-naipe-para-no-aburrirte-en-casa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Buscas un juego con el que divertirte? Hemos seleccionado cinco del catálogo de Don Naipe para que te entretengas cómodamente desde tu casa. Siéntate, coge el teléfono o la tableta y a disfrutar.</p>

<h2>Europoly</h2>

<p>Si lo tuyo son las finanzas y echas de menos comprar y vender, puedes jugar al <a href="/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">Europoly</a>. Está inspirado en el juego de clásico Monopoly, pero ambientado en ciudades de Europa. Éste es uno de los juegos más populares de Don Naipe con casi dos millones de descargas.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Europoly" /></p>

<p>Aunque las normas son parecidas al juego de mesa, te dejamos en <a href="/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly/">este post</a> unas claves para ganar y deleitarse llevando a la bancarrota a tus rivales. Negocia, gasta con cabeza, llega a acuerdos&hellip;</p>

<p>Os dejamos el enlace de descarga para <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">tu dispositivo Android</a> o <a href="https://apps.apple.com/es/app/europoly/id1077045179">iOS</a></p>

<h2>Dominó en Parejas</h2>

<p>Hay muchos juegos de dominó y Don Naipe te trae el clásico de cuatro jugadores en parejas practicado en España y por toda Latinoamérica. En cada ronda cada jugador coge siete fichas y empiezan a poner fichas en la mesa por turnos siguiendo la secuencia de fichas. El vencedor de la ronda es el que coloca primero todas sus fichas, anotándose los puntos de las fichas que tengan en la mano el resto de jugadores.</p>

<p><img src="/images/domino/domino4.jpg" alt="Dominó" /></p>

<p>En el <a href="/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">Dominó en Parejas de Don Naipe</a> podrás elegir al compañero y a los rivales entre los 15 personajes disponibles. Elige bien porque no lo hacen todos igual, fíjate en el número de estrellas que determina su habilidad. Revisa <a href="/blog/2020/01/07/5-trucos-que-te-convertiran-en-un-experto-en-el-domino-en-parejas/">este post</a> con unos cuantos trucos para mejorar en el juego.</p>

<p>Descarga la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">aplicación en Android</a>  y <a href="https://apps.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362">en iOS</a></p>

<h2>El Parchís</h2>

<p>¿Quién no recuerda haber jugado al parchís alguna vez en su vida alrededor de una mesa? <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">El juego de Parchís de Don Naipe</a> ha captado fielmente la esencia y, además, puedes configurarlo a tu gusto con un diseño realmente atractivo.</p>

<p><img src="/images/parchis/parchis3.jpeg" alt="Parchís" /></p>

<p>Pueden jugar varias personas con el mismo dispositivo, por lo que esta opción es muy interesante si en esta cuarentena no estás solo en casa. Si prefieres jugar solo, ya sabes que nuestros bots tienen distintos niveles de inteligencia para que puedas ajustar la dificultad de la partida.</p>

<p>Aunque habrás jugado muchas veces, en <a href="/blog/2019/10/11/7-recomendaciones-de-don-naipe-para-ganar-al-parchis/">este post</a> te damos unas recomendaciones para asegurarte la victoria. Recuerda que tienes una opción para parar el dado tocando la pantalla. Esto te dará ventaja si se te resiste ese ansiado cinco para sacar las fichas, pero has de ser hábil porque el dado se mueve muy rápido.</p>

<p>¡Elige tu color preferido y ¡A JUGAR! <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">Éste es el enlace de Android</a> y <a href="https://apps.apple.com/es/app/el-parch%C3%ADs/id1071095103">éste el de iOS</a>.</p>

<h2>El Mus</h2>

<p>Si tú eres más de juegos de cartas, una de nuestras recomendaciones es el mus. ¿Quieres recordar las tardes en el bar de la universidad con tus amigos? Jugar en parejas lo hace especialmente atractivo y un elemento clave es el paso de señas al compañero, que también puedes hacer en El Mus de Don Naipe.</p>

<p><img src="/images/mus/mus-senas.png" alt="Mus" /></p>

<p>Prueba a jugar con nuestros personajes y elige como compañero al que mejor se ajuste a tu modo de juego. Recuerda que cambiarán su forma de jugar dependiendo de las señas que hayan visto, como lo haría un experto jugador de mus. Algunos son más hábiles que otros&hellip; Por si quieres aprender a jugar o si no te acuerdas de las reglas, en <a href="/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus/">este post</a> te lo explicamos.</p>

<p>Y si todavía no te lo has descargado, aquí te dejamos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">los enlaces de Android</a> e <a href="https://apps.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061">iOS</a>.</p>

<h2>Tute a Cuatro</h2>

<p>Otro de los grandes clásicos de la baraja española es sin duda el tute. En Don Naipe le tenemos un cariño especial porque nuestro primer juego fue Tute a Cuatro. Se trata de la variante más popular y entretenida de tute, la de cuatro jugadores organizados en parejas.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/logroTute.jpg" alt="Tute" /></p>

<p>Desde la primera versión a la actual, hemos mejorado mucho el juego de Tute a Cuatro. Ahora puedes elegir entre 15 personajes con diferentes niveles de dificultad. Aunque recientemente hemos tenido que desactivar el juego en red, esperamos volver a ponerlo en marcha muy pronto: ¡estad atentos!</p>

<p>Si tienes un dispositivo Android puedes <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">descargar Tute a Cuatro aquí</a> y también en <a href="https://apps.apple.com/us/app/tute/id853010761?l=es&amp;ls=1">este enlace para iOS</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Juego en Red No Disponible]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/04/01/juego-en-red-no-disponible/"/>
    <updated>2020-04-01T18:07:13+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/04/01/juego-en-red-no-disponible</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Con mucho pesar tenemos que anunciar el cierre temporal de las partidas en red en nuestros juegos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro</a>, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> y <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.trebial">Trebial</a>. Las partidas en red se apoyaban en los <a href="https://developers.google.com/games/services">Servicios de juegos de Google Play</a>, pero, lamentablemente, <a href="https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/9469745">han dejado de ofrecer soporte</a>.</p>

<p>Tras mucho esfuerzo pusimos en marcha el <a href="http://donnaipe.com/blog/2014/08/23/vuelven-los-buenos-y-los-malos/">Tute a Cuatro en red</a> para Android en agosto de 2014. Continuamos con <a href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/">la versión en red de El Mus</a> para Android en mayo de 2016. Y en marzo de 2017 lanzamos <a href="http://donnaipe.com/blog/2017/03/11/trebial-tu-juego-de-preguntas-y-respuestas/">El Trebial</a>, desde el principio con soporte multijugador.</p>

<p>Siempre nos hemos basado en los Servicios de juegos de Google Play para el juego en red. Esta plataforma cumplía razonablemente bien su cometido, pero también tenía algunos problemas de los que nos habéis informado como la falta de soporte a iOS o la imposibilidad de reengancharse a una partida tras una desconexión.</p>

<p>El fin del servicio nos pilla en el momento que más se estaba usando el juego en red por el confinamiento debido al Covid-19. Vamos a ver si conseguimos una nueva solución con la que podamos reanudar el juego en red. Tardará un tiempo, pero esperamos tener éxito. Mucha paciencia a todos nuestros jugadores y cuidaos mucho.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Te Enseñamos Las Señas Del Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus/"/>
    <updated>2019-11-19T18:27:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El mus</a> es probablemente el juego más popular de entre los que se juegan con baraja española. El hecho de que se juegue en parejas lo hace especialmente atractivo y diferenciador sobre otros juegos de apuestas como el póker. Un elemento clave en el mus es el paso de señas al compañero que, por supuesto, es posible en el mus de Don Naipe.</p>

<p><img src="/images/mus/mus-senas-portada.png" alt="Las señas del mus" /></p>

<p>Para jugar al mus en condiciones es muy importante conocer al menos las señas básicas y saber transmitírselas a tu pareja sin que os pillen vuestros rivales . Si no las conoces, Don Naipe te enseña las señas del mus en este post.</p>

<ul>
<li><p>DOS REYES: morderse el labio inferior. Esta seña se usa para indicar que tenemos dos reyes.</p></li>
<li><p>DOS PITOS: sacar la punta de la lengua. La utilizaremos cuando tengamos dos ases.</p></li>
<li><p>DUPLES: levantar las cejas. Quiere decir que tenemos dos parejas de cartas iguales (o las cuatro iguales). Por ejemplo: dos reyes y dos caballos.</p></li>
<li><p>TRES REYES: morderse el lateral del labio inferior. Con esta seña indicaremos que tenemos 3 reyes.</p></li>
<li><p>TRES PITOS: sacar la lengua lateralmente. La usaremos cuando tengamos tres ases.</p></li>
<li><p>MEDIAS: torcer la boca hacia un lado con la boca cerrada. Significa que disponemos de tres cartas iguales.</p></li>
<li><p>TREINTA Y UNA: guiñar el ojo. Se utiliza cuando el valor de nuestras cartas suma 31, el mejor juego posible.</p></li>
<li><p>LA BONITA: lanzar un beso. En este caso tenemos en la mano una de las mejores jugadas: tres reyes y un as.</p></li>
<li><p>CIEGO: cerrar los ojos. Si no llevas pares ni juego se lo puedes indicar así a tu compañero.</p></li>
</ul>


<p><img src="/images/mus/mus-senas.png" alt="Las señas del mus" /></p>

<p>Estas señas son las más comunes y las que podrás utilizar en el mus de Don Naipe, pero dependiendo de la zona de España donde se juegue pueden variar. Por lo tanto, si juegas una partida física, asegúrate de dejar claras las normas al comienzo. Lo que no está permitido en ningún caso es utilizar señas falsas para engañar a los contrincantes, ni mentir cuando nos han pillado la seña y no queremos reconocerlo. En el caso de que no se respeten estas normas, los tramposos perderán el juego completo.</p>

<p>Como ya te hemos comentado, las señas son muy útiles para comunicarse con tu compañero en el juego pero, ¡cuidado!, tus rivales pueden también pillarte una seña. De hecho, en el juego de mus de Don Naipe los bots cambiarán su manera de jugar dependiendo de las señas que hayan cazado (como haría un jugador experto de mus). Así, si haces la seña de ciego, es más probable que tu compañero se dé mus. Otro ejemplo, si tu rival te pilla haciendo la seña de treinta y una, no entrará al juego si le superas.</p>

<p>Ten en cuenta también que la visión panorámica de los bots es limitada, por lo que detectan más fácilmente las señas de su compañero y tienen más dificultades para ver las señas de los rivales. Además, algunos bots tienen mayor habilidad para cazar señas que otros, lo que garantiza que cada partida sea completamente diferente a la anterior.</p>

<p>Así que apréndete bien estas nueve señas básicas del mus y prepárate para muchas horas de diversión con Don Naipe. Si todavía no te has descargado la app, aquí tienes los enlaces para hacerlo en tu <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">dispositivo Android</a> o <a href="https://apps.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061">iOS</a>. Recuerda que la versión 2.0 del juego ya está disponible con el modo red para que puedas disputar partidas de mus al mejor de dos juegos con otros tres humanos, tanto en partidas rápidas como con tus amigos (mediante invitaciones).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Mus Ya Está en Red]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/"/>
    <updated>2016-05-12T17:02:07+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hacía bastante tiempo que no publicaba nada en el blog, y no por falta de actividad. Este principio de año he estado muy atareado renovando los recursos gráficos de mis juegos. Además, he incluido marcadores, logros y estadísticas en el Europoly, Tute Cabrón, Julepe y Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="/images/mus/mus13.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Después de todo esto, me he puesto por fin con el modo en red de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Y tras mucho esfuerzo, por fin puedo hacer el anuncio tan esperado: <strong>¡Ya está disponible la versión multijugador de El Mus para Android!</strong>.</p>

<p><img src="/images/mus/mus17.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Pueden jugarse partidas rápidas o invitar a amigos a través de Google Play Juegos. En cualquier caso, hay una espera hasta que se monta la partida con 4 humanos. A continuación se forman los equipos, eligiendo un avatar entre los disponibles.</p>

<p><img src="/images/mus/icono_mus_red.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ya en el juego, la mecánica es similar al juego individual, aunque pueden apreciarse algunas diferencias. En primer lugar, se muestra el <em>nick</em> en Play Juegos de los jugadores. Además, hay un tiempo limitado para realizar cada acción para que la partida sea ágil. El tiempo disponible se muestra con una barra de progreso que va decreciendo paulatinamente. Si no se completa la acción antes de que venza, el juego pasará al modo automático y responderá de manera pasiva (dándose mus, no queriendo los envites, etc.). Pulsando en la pantalla se recupera el control de nuevo.</p>

<p><img src="/images/mus/mus14.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Al final de cada ronda se habilita un chat para intercambiar mensajes entre los jugadores. Si un jugador pulsa el botón de continuar, la partida continuará a los 8 segundos. Es posible deshabilitar los mensajes de un jugador pulsando en el avatar correspondiente — pulsando de nuevo se mostrarán de nuevo sus mensajes. Esto lo he puesto para poder cortar los mensajes fuera de tono.</p>

<p><img src="/images/mus/mus16.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Una parte no desdeñable del proceso ha sido tratar los posibles problemas, como la eventual  desconexión de un jugador. Hay muchísima casuística, por lo que es posible que haya quedado algún cabo suelto. Si detectáis algún problema, por favor avisadme.</p>

<p><img src="/images/mus/mus15.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ahora llega el momento de disfrutar del juego (si todavía no lo tenéis descargadlo de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">Google Play</a>). Aprovecho para agradecer la ayuda de Javi y sus amigos para probar el juego. ¡Nos vemos en El Mus en red!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Renovamos El Mus Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android/"/>
    <updated>2016-03-01T19:54:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tengo novedades muy importantes en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Aunque el juego en sí creo que es bastante entretenido, me da la sensación de que la interacción con el compañero es algo limitada. Pensando en cómo mejorar esto, se me ocurrió que los bots podrían consultar a los compañeros en determinados momentos.</p>

<p><img src="/images/mus/mus9.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Así que me he puesto manos a la obra y he incluido un nuevo parámetro en los bots: la <strong>INTERACTIVIDAD</strong>. Según el valor de este parámetro, los bots serán más proclives a consultar a su compañero al cortar el mus y al valorar un órdago o una apuesta grande. Además, el jugador puede ahora consultar a su compañero si cortar el mus o no. Fijaos en las capturas adjuntas para ver el aspecto que tiene.</p>

<p><img src="/images/mus/mus10.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para realizar unos pequeños ajustes en la inteligencia artificial y en el motor del juego. Además, he preparado nuevas imágenes del tapete y la mesa. Por último, quizá lo más reseñable de esta actualización sea la inclusión de más de 100 expresiones &ldquo;musísticas&rdquo; nuevas para dar más colorido al juego.</p>

<p><img src="/images/mus/mus11.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>A ver si os gustan estos cambios. Espero que la siguiente actualización sea la del juego en red.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
