<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Mus | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/mus/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2014-11-15T15:40:03+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lanzamos El Mus en Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/11/15/lanzamos-el-mus-en-android/"/>
    <updated>2014-11-15T09:56:32+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/11/15/lanzamos-el-mus-en-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Y tras una intensa temporada de desarrollo y pruebas, estoy orgulloso de anunciar el lanzamiento de <strong>El Mus para Android</strong>. Ya lo podéis  descargar de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">Google Store</a>, mientras que en la sección de <a href="/juegos">juegos para Android</a> podéis encontrar una descripción.</p>

<p><img src="/images/mus/mus2.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>En esta primera versión de El Mus sólo es posible el juego individual, pero he incluido 7 personajes que además juegan de manera diferente, según sus características. Como siempre, he trabajado con esmero la Inteligencia Artificial para que jueguen bien y no resulten aburridos. Y creo que el resultado es bastante satisfactorio: cortan el mus con criterio, farolean, se achantan&hellip;</p>

<p><img src="/images/mus/mus4.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>Por primera vez he incluido avatares en un juego. Ha sido muy divertido dibujarlos, aunque me ha llevado cierto trabajo. Además, ¡los avatares hacen señas! Y no sólo eso, sino que además se comportan de manera diferente según las señas detectadas al compañero y rivales.</p>

<p><img src="/images/mus/mus3.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>También he incluido unas cuantas frases populares del mus (bueno, algunas no tan populares), que se muestran según la situación. Algunas de estas frases se muestran en los pantallazos adjuntos a esta entrada.</p>

<p><img src="/images/mus/mus8.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>Y eso es todo por hoy, espero que paséis buenos ratos con El Mus.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
