<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Mus | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/mus/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2020-02-12T17:15:52+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Te Enseñamos Las Señas Del Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus/"/>
    <updated>2019-11-19T18:27:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El mus</a> es probablemente el juego más popular de entre los que se juegan con baraja española. El hecho de que se juegue en parejas lo hace especialmente atractivo y diferenciador sobre otros juegos de apuestas como el póker. Un elemento clave en el mus es el paso de señas al compañero que, por supuesto, es posible en el mus de Don Naipe.</p>

<p><img src="/images/mus/mus-senas-portada.png" alt="Las señas del mus" /></p>

<p>Para jugar al mus en condiciones es muy importante conocer al menos las señas básicas y saber transmitírselas a tu pareja sin que os pillen vuestros rivales . Si no las conoces, Don Naipe te enseña las señas del mus en este post.</p>

<ul>
<li><p>DOS REYES: morderse el labio inferior. Esta seña se usa para indicar que tenemos dos reyes.</p></li>
<li><p>DOS PITOS: sacar la punta de la lengua. La utilizaremos cuando tengamos dos ases.</p></li>
<li><p>DUPLES: levantar las cejas. Quiere decir que tenemos dos parejas de cartas iguales (o las cuatro iguales). Por ejemplo: dos reyes y dos caballos.</p></li>
<li><p>TRES REYES: morderse el lateral del labio inferior. Con esta seña indicaremos que tenemos 3 reyes.</p></li>
<li><p>TRES PITOS: sacar la lengua lateralmente. La usaremos cuando tengamos tres ases.</p></li>
<li><p>MEDIAS: torcer la boca hacia un lado con la boca cerrada. Significa que disponemos de tres cartas iguales.</p></li>
<li><p>TREINTA Y UNA: guiñar el ojo. Se utiliza cuando el valor de nuestras cartas suma 31, el mejor juego posible.</p></li>
<li><p>LA BONITA: lanzar un beso. En este caso tenemos en la mano una de las mejores jugadas: tres reyes y un as.</p></li>
<li><p>CIEGO: cerrar los ojos. Si no llevas pares ni juego se lo puedes indicar así a tu compañero.</p></li>
</ul>


<p><img src="/images/mus/mus-senas.png" alt="Las señas del mus" /></p>

<p>Estas señas son las más comunes y las que podrás utilizar en el mus de Don Naipe, pero dependiendo de la zona de España donde se juegue pueden variar. Por lo tanto, si juegas una partida física, asegúrate de dejar claras las normas al comienzo. Lo que no está permitido en ningún caso es utilizar señas falsas para engañar a los contrincantes, ni mentir cuando nos han pillado la seña y no queremos reconocerlo. En el caso de que no se respeten estas normas, los tramposos perderán el juego completo.</p>

<p>Como ya te hemos comentado, las señas son muy útiles para comunicarse con tu compañero en el juego pero, ¡cuidado!, tus rivales pueden también pillarte una seña. De hecho, en el juego de mus de Don Naipe los bots cambiarán su manera de jugar dependiendo de las señas que hayan cazado (como haría un jugador experto de mus). Así, si haces la seña de ciego, es más probable que tu compañero se dé mus. Otro ejemplo, si tu rival te pilla haciendo la seña de treinta y una, no entrará al juego si le superas.</p>

<p>Ten en cuenta también que la visión panorámica de los bots es limitada, por lo que detectan más fácilmente las señas de su compañero y tienen más dificultades para ver las señas de los rivales. Además, algunos bots tienen mayor habilidad para cazar señas que otros, lo que garantiza que cada partida sea completamente diferente a la anterior.</p>

<p>Así que apréndete bien estas nueve señas básicas del mus y prepárate para muchas horas de diversión con Don Naipe. Si todavía no te has descargado la app, aquí tienes los enlaces para hacerlo en tu <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">dispositivo Android</a> o <a href="https://apps.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061">iOS</a>. Recuerda que la versión 2.0 del juego ya está disponible con el modo red para que puedas disputar partidas de mus al mejor de dos juegos con otros tres humanos, tanto en partidas rápidas como con tus amigos (mediante invitaciones).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Mus Ya Está en Red]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/"/>
    <updated>2016-05-12T17:02:07+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hacía bastante tiempo que no publicaba nada en el blog, y no por falta de actividad. Este principio de año he estado muy atareado renovando los recursos gráficos de mis juegos. Además, he incluido marcadores, logros y estadísticas en el Europoly, Tute Cabrón, Julepe y Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="/images/mus/mus13.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Después de todo esto, me he puesto por fin con el modo en red de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Y tras mucho esfuerzo, por fin puedo hacer el anuncio tan esperado: <strong>¡Ya está disponible la versión multijugador de El Mus para Android!</strong>.</p>

<p><img src="/images/mus/mus17.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Pueden jugarse partidas rápidas o invitar a amigos a través de Google Play Juegos. En cualquier caso, hay una espera hasta que se monta la partida con 4 humanos. A continuación se forman los equipos, eligiendo un avatar entre los disponibles.</p>

<p><img src="/images/mus/icono_mus_red.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ya en el juego, la mecánica es similar al juego individual, aunque pueden apreciarse algunas diferencias. En primer lugar, se muestra el <em>nick</em> en Play Juegos de los jugadores. Además, hay un tiempo limitado para realizar cada acción para que la partida sea ágil. El tiempo disponible se muestra con una barra de progreso que va decreciendo paulatinamente. Si no se completa la acción antes de que venza, el juego pasará al modo automático y responderá de manera pasiva (dándose mus, no queriendo los envites, etc.). Pulsando en la pantalla se recupera el control de nuevo.</p>

<p><img src="/images/mus/mus14.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Al final de cada ronda se habilita un chat para intercambiar mensajes entre los jugadores. Si un jugador pulsa el botón de continuar, la partida continuará a los 8 segundos. Es posible deshabilitar los mensajes de un jugador pulsando en el avatar correspondiente — pulsando de nuevo se mostrarán de nuevo sus mensajes. Esto lo he puesto para poder cortar los mensajes fuera de tono.</p>

<p><img src="/images/mus/mus16.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Una parte no desdeñable del proceso ha sido tratar los posibles problemas, como la eventual  desconexión de un jugador. Hay muchísima casuística, por lo que es posible que haya quedado algún cabo suelto. Si detectáis algún problema, por favor avisadme.</p>

<p><img src="/images/mus/mus15.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ahora llega el momento de disfrutar del juego (si todavía no lo tenéis descargadlo de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">Google Play</a>). Aprovecho para agradecer la ayuda de Javi y sus amigos para probar el juego. ¡Nos vemos en El Mus en red!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Renovamos El Mus Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android/"/>
    <updated>2016-03-01T19:54:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tengo novedades muy importantes en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Aunque el juego en sí creo que es bastante entretenido, me da la sensación de que la interacción con el compañero es algo limitada. Pensando en cómo mejorar esto, se me ocurrió que los bots podrían consultar a los compañeros en determinados momentos.</p>

<p><img src="/images/mus/mus9.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Así que me he puesto manos a la obra y he incluido un nuevo parámetro en los bots: la <strong>INTERACTIVIDAD</strong>. Según el valor de este parámetro, los bots serán más proclives a consultar a su compañero al cortar el mus y al valorar un órdago o una apuesta grande. Además, el jugador puede ahora consultar a su compañero si cortar el mus o no. Fijaos en las capturas adjuntas para ver el aspecto que tiene.</p>

<p><img src="/images/mus/mus10.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para realizar unos pequeños ajustes en la inteligencia artificial y en el motor del juego. Además, he preparado nuevas imágenes del tapete y la mesa. Por último, quizá lo más reseñable de esta actualización sea la inclusión de más de 100 expresiones &ldquo;musísticas&rdquo; nuevas para dar más colorido al juego.</p>

<p><img src="/images/mus/mus11.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>A ver si os gustan estos cambios. Espero que la siguiente actualización sea la del juego en red.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualizaciones De Tute a Cuatro Y El Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/14/actualizaciones-de-tute-a-cuatro-y-el-mus/"/>
    <updated>2015-11-14T22:41:45+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/14/actualizaciones-de-tute-a-cuatro-y-el-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estos últimos meses he estado muy ocupado preparando nuevos lanzamientos, con lo que tenía un poco descuidado mi catálogo. Así que he preparado un &ldquo;mini-sprint&rdquo; para mejorar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro</a>
y <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a>, mis juegos clásicos de Android.</p>

<p>En el aspecto visual he introducido unas cuantas mejoras, especialmente en el reparto de cartas. También he incluido controles en el juego para ajustar la velocidad del mismo y para activar o desactivar el sonido. Además, he aprovechado para solucionar algunos errores y para hacer algunas mejoras en el rendimiento.</p>

<p>Por último, una sorpresa para los jugadores de Tute a Cuatro: he incluido un nuevo nivel de dificultad (<em>Profesional</em>) en los bots. Así, podrán disputarse partidas con rivales de más calidad, mientras que el compañero contará a partir de ahora con una inteligencia artificial mejorada.</p>

<p>Espero que disfrutéis estas actualizaciones.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Torneos Y Mucho Más en El Mus Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/21/torneos-y-mucho-mas-en-el-mus-para-ios/"/>
    <updated>2015-05-21T10:10:33+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/21/torneos-y-mucho-mas-en-el-mus-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ya está lista la primera actualización de <a href="https://itunes.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061?mt=8">El Mus para iOS</a>. La lista de novedades no es pequeña, echadle un vistazo:</p>

<p><img src="/images/musIOS/musIOS7.jpg" alt="El Mus en iPhone" /></p>

<ul>
<li>Torneo de mus de Don Naipe</li>
<li>Inteligencia Artificial mejorada</li>
<li>Se graba la última partida</li>
<li>Pistas visuales de quién es mano y de quién corta el mus</li>
<li>¿Tu compañero es un bocazas? Hazle callar</li>
<li>Tutorial de El Mus con las señas</li>
<li>Controles de volumen de sonido activados</li>
<li>Multitud de pequeñas mejoras</li>
</ul>


<p><img src="/images/musIOS/musIOS9.jpg" alt="El Mus en iPhone" /></p>

<p>Todavía quedan cosas por hacer, como la real, la versión de 4 reyes o el modo multijugador, pero espero que estas mejoras resulten interesantes.</p>

<p><img src="/images/musIOS/musIOS6.jpg" alt="El Mus en iPhone" /></p>

<p>¡Que lo disfrutéis!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
