<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: General | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/general/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2025-08-22T18:35:38+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reseña De Europoly en Free Apps for Me]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2022/01/29/resena-de-europoly-en-free-apps-for-me/"/>
    <updated>2022-01-29T11:12:54+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2022/01/29/resena-de-europoly-en-free-apps-for-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Muy buenas. Hacía tiempo que no publicaba nada, pido disculpas por ello. El portal especializado en juegos <a href="https://freeappsforme.com/">Free Apps For Me</a>
ha publicado <a href="https://freeappsforme.com/europoly-app-review/">esta reseña de mi juego Europoly</a>. Muchísimas gracias por la recomendación.
Para los que no lo lo conozcan, Europoly está disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Google Play</a>
y <a href="https://apps.apple.com/us/app/europoly/id1077045179">App Store</a>.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly2.jpeg" alt="Europoly" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly Recomendado en GamesKeys]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/08/19/europoly-recomendado-en-gameskeys/"/>
    <updated>2020-08-19T17:12:32+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/08/19/europoly-recomendado-en-gameskeys</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Europoly es uno de nuestros juegos más populares del catálogo de Don Naipe. Está disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Google Play</a> y <a href="https://apps.apple.com/us/app/europoly/id1077045179">App Store</a> desde noviembre de 2015 y febrero de 2016 respectivamente. En el portal especializado en juegos <a href="https://gameskeys.net/">GamesKeys</a>, han incluido a nuestro Europoly en <a href="https://gameskeys.net/underrated-board-games-to-play-on-ios/">un listado de grandes juegos de tablero para iOS</a>. Damos las gracias a GamesKeys por hacernos ese honor.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly1.jpeg" alt="Europoly" /></p>

<p>Y ya que hablamos del Europoly, aprovechamos para comentar que hemos actualizado recientemente la versión para iOS. Seguimos con nuestro plan de poner al día nuestro catálogo de juegos para esta plataforma: la actualización de <a href="https://apps.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362">Dominó en Parejas</a> ya está disponible y seguiremos paulatinamente con el resto de juegos pendientes.</p>

<p>¡Disfrutad del verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualización De El Parchís]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/07/31/actualizacion-de-el-parchis/"/>
    <updated>2020-07-31T09:10:38+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/07/31/actualizacion-de-el-parchis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uno de los juegos clásicos de nuestro catálogo es El Parchís, <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">disponible en Google Play desde septiembre de 2015</a> y en el <a href="/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store/">App Store desde enero de 2016</a>. Prácticamente no habíamos actualizado el juego desde entonces y los recursos gráficos en especial requerían un lavado de cara. Así que nos hemos puesto a ello y hemos preparado una doble actualización que ha llegado casi a la vez a las mencionadas tiendas de aplicaciones. Por cierto, han mejorado mucho los tiempos de publicación del App Store en los últimos tiempos: solían tardar 1-2 semanas y esta vez han sido dos días y con el fin de semana de por medio.</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/q5MJnuI1InQfqX_SA8IQqHgDFclgbeQZ3-uvlY7mDcmj8qMxlVzfq6Wwc6MdmTPa7fU=s360" alt="Nuevo icono El Parchís" /></p>

<p>El juego del parchís sigue siendo esencialmente el mismo, como se espera de un clásico. Las mejoras incorporadas son las siguientes:</p>

<p><img src="/images/parchis/parchisNuevo1.png" alt="El Parchís mejorado" /></p>

<ul>
<li><p>Nuevo icono: el nuevo diseño muestra el inconfundible tablero del parchís junto con una moneda de Don Naipe en la zona del color amarillo.</p></li>
<li><p>Nuevo tablero: hemos actualizado los colores e incluido a Don Naipe como seña de identidad en el nuevo tablero.</p></li>
<li><p>Mejoras gráficas y de jugabilidad: hemos renovado la pantalla de inicio, afinado los recursos gráficos y resintonizado los parámetros del juego. Como resultado, la experiencia de juego es ahora más fluida.</p></li>
<li><p>Siete nuevos personajes de Don Naipe: incorporamos a El Parchís las nuevas incorporaciones a la familia (Puchi, Valeria, Kiriko, Rita, Frida, Basilio y Daddy).</p></li>
<li><p>Nuevas frases del parchís: ya que nos ponemos, hemos aumentado el repertorio de frases únicas del juego.</p></li>
</ul>


<p><img src="/images/parchis/parchisNuevo0.png" alt="El Parchís mejorado" /></p>

<p>En resumen: nuevo icono y tablero, diseño mejorado, nuevos personajes y más frases. ¿Te atreves a probarlo? Os dejamos los enlaces:</p>

<ul>
<li><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">El Parchís para Android en Google Play</a></li>
<li><a href="https://apps.apple.com/es/app/el-parchis/id1071095103">El Parchís para iOS en el App Store</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualizamos Nuestro Dominó en Parejas Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/06/17/actualizamos-nuestro-domino-en-parejas-para-android/"/>
    <updated>2020-06-17T16:21:16+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/06/17/actualizamos-nuestro-domino-en-parejas-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El dominó es un clásico entre los clásicos, con muchas variantes de juego practicadas en todo el mundo. En el catálogo de Don Naipe tenemos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Dominó en Parejas</a>, la conversión del juego de dominó más común en España y Latinoamérica. Posiblemente éste sea nuestro juego más popular, por lo que recibimos muchos comentarios, peticiones y sugerencias por parte de nuestros queridos usuarios. Así que <a href="/blog/2020/05/23/vuelve-tute-a-cuatro-en-red/">después de restablecer el modo en red de Tute a Cuatro</a>, nos hemos puesto manos a la obra con Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoNuevo.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>¡Y el resultado ya está disponible! Hemos preparado una doble actualización de Dominó en Parejas para Android (incluye las versiones 1.6 y 1.7) con muchas mejoras:</p>

<ul>
<li>Inteligencia artificial mejorada</li>
<li>Modo de análisis de la ronda</li>
<li>Posibilidad de colorear las fichas</li>
<li>Nueva opción en la salida</li>
<li>Duración de la pensada ajustada</li>
<li>Ajustes en los sonidos</li>
<li>Nuevo personaje: Kiriko</li>
</ul>


<p>Lo que más trabajo nos ha llevado ha sido <strong>la revisión de la inteligencia artificial</strong>. Recordad que podéis elegir a vuestro compañero y rivales entre 16 personajes y que cada uno tiene un nivel representados con 1, 2 o 3 estrellas. Esta mejora de la inteligencia artificial era necesaria ya que muchos usuarios nos habían reportado unos cuantos problemas con los bots de 3⭐: análisis mejorable de las situaciones de cierre, tendencia excesiva a mantener los dobles en la mano, mala gestión de las situaciones de fin de ronda. Nos hemos remangado y hemos sido bastante concienzudos en su tratamiento. Nuestra sensación es que la mejora es notable, por lo que hemos subido un poco el nivel de los bots de 2⭐ para que no haya tanto salto con respecto a los de 3⭐. Los bots de 1⭐ siguen jugando igual, teniendo en cuenta sólo las fichas en su mano.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoPlayback.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>Vamos con el <strong>modo de análisis de la ronda</strong>. Esta funcionalidad nos la habíais pedido muchas veces y por fin la hemos incluido. Completada una ronda, el jugador puede seleccionar el análisis de la misma o continuar con la partida. Tras elegir el modo de análisis, se muestran las fichas de todos los jugadores y se incluyen controles para rebobinar la ronda, ir un paso atrás, otro adelante o dar autoplay. Esta capacidad de revisión nos ha sido muy útil para ajustar la inteligencia artificial. También nos parece muy importante para mejorar nuestro juego del dominó al poder detectar qué jugadas fueron bien y qué alternativas hubieran sido preferibles.</p>

<p><strong>La opción de colorear las fichas</strong> permite ver fácilmente qué jugador ha puesto cada ficha en la mesa. Esta característica no está disponible en el dominó original, por lo que su uso puede ser controvertido. Nuestra visión es que colorear las fichas es útil para los jugadores más noveles, por lo que puede activarse o no esta opción en el menú de configuración de la partida.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoFlee.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>El resto de mejoras las tratamos un poco más rápidamente. Hemos incluido una nueva opción en la salida, consistente en sacar una ficha del montón para decidir qué jugador empieza. Éste es el procedimiento oficial del reglamento del dominó internacional, por lo que nos ha parecido conveniente incluirlo. También hemos aumentado la duración de la pensada para que sea más fácilmente apreciable por el jugador —la pensada es una seña que se hace en el dominó, consistente en hacer una pausa más o menos larga antes de jugar una ficha; si sólo hay una opción la jugada debe hacerse rápida y si hay varias puede jugarse más lento (hacer la pensada). De los sonidos, hemos incluido unos efectos mejores para el pase y el turno del humano. Y kikirikiiii&hellip; ¡hemos incorporado a nuestro gallo Kiriko a la lista de personajes!</p>

<p>Muchas gracias a nuestros usuarios por ayudarnos a preparar esta doble actualización. Una mención especial aquí a Lester, que nos ha dado una realimentación muy valiosa para la mejora de la inteligencia artificial, el ajuste de la pensada y la incorporación de la nueva opción de salida.</p>

<p>Si aún no lo tenéis, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">éste es el enlace de descarga de Dominó en Parejas para móviles y tabletas Android</a>. Que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vuelve Tute a Cuatro en Red]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/05/23/vuelve-tute-a-cuatro-en-red/"/>
    <updated>2020-05-23T12:19:56+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/05/23/vuelve-tute-a-cuatro-en-red</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Invitar a tus amigos a una partida de tute, recuperar la sensación de jugar con humanos, ganar (y perder) una partida en red&hellip; Desde hoy volvemos a disfrutar de todo esto. Vuelve <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro en red</a>, y es mejor que antes.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tutered3.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>Como os contábamos hace apenas mes y medio, <a href="/blog/2020/04/01/juego-en-red-no-disponible/">la plataforma que utilizábamos para el juego en red había dejado de dar servicio</a>. Muchos de vosotros os pusisteis en contacto con nosotros para señalarnos el problema y pedirnos que volviera cuanto antes. Recibido el mensaje, hemos aprovechado el confinamiento para poner en marcha de nuevo el juego en red. No ha sido fácil: nos ha costado mucho esfuerzo de desarrollo, y aún más de pruebas, pero creemos que el resultado ha merecido la pena.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tutered0.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>La nueva plataforma es muy diferente a la que utilizábamos y además da mucho menos soporte al juego en red. A consecuencia de esto hemos tenido que hacer mucho más desarrollo propio, pero este mayor control nos ha servido para introducir dos mejoras importantes en la experiencia de juego en red respecto a la anterior plataforma:</p>

<ul>
<li><strong>Soporte a desconexiones</strong>: si sales de una partida (por ejemplo si alguien te llama por teléfono), puedes reengancharte posteriormente sin problemas.</li>
<li><strong>Invita a tus amigos con un enlace</strong>: para invitar a tus amigos a una partida sólo tienes que pasarles un enlace. Puedes compartir dicho enlace por correo, por mensaje, dictarla&hellip; o simplemente utilizar la red social que quieras para ello.</li>
</ul>


<p><img src="/images/TuteGratis/tutered1.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>Por lo demás, hemos reajustado los mecanismos de juego en red que ya teníamos. Así, tienes un tiempo limitado para hacer tu jugada en tu turno; si te pasas de tiempo, un bot tomará los mandos y jugará por ti &mdash; para recuperar el control sólo tienes que tocar la pantalla.  Un bot también tomará el control de tus cartas si te desconectas de la partida para que el resto de jugadores pueda continuar.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tutered2.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>También hemos mantenido la configuración de las partidas en red que teníamos:</p>

<ul>
<li>Partidas al mejor de 4 juegos</li>
<li>Doble a 100 puntos (120 cantando)</li>
<li>Cante en baza propia o del compañero</li>
</ul>


<p>En las partidas individuales estos parámetros pueden configurarse al gusto, pero no en las partidas en red. Esto es por diseño para reducir las esperas al montar las partidas ya que, de otra forma, sería necesario esperar a que lleguen otros 3 jugadores con los mismos parámetros de partida. Creemos que es preferible limitar las posibilidades de configuración, aunque el compromiso está ahí.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tutered4.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>Llevábamos un tiempo ocupados con el mantenimiento de nuestro catálogo de juegos, pero sin preparar nuevas cosas. Hemos recuperado sensaciones y volvemos a sentir el cosquilleo y los nervios de un lanzamiento nuevo. Esperamos que todo el esfuerzo haya merecido la pena y que puedas disfrutar en su plenitud de las partidas en red de Tute a Cuatro.</p>

<p>Te dejamos aquí <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">el enlace de Tute a Cuatro</a> y te recordamos que basta con un teléfono o una tableta Android para jugar con él.</p>

<blockquote><p><em>We&rsquo;re back.</em></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
