<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: General | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/general/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2019-11-19T18:38:15+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Te Enseñamos Las Señas Del Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus/"/>
    <updated>2019-11-19T18:27:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El mus</a> es probablemente el juego más popular de entre los que se juegan con baraja española. El hecho de que se juegue en parejas lo hace especialmente atractivo y diferenciador sobre otros juegos de apuestas como el póker. Un elemento clave en el mus es el paso de señas al compañero que, por supuesto, es posible en el mus de Don Naipe.</p>

<p><img src="/images/mus/mus-senas-portada.png" alt="Las señas del mus" /></p>

<p>Para jugar al mus en condiciones es muy importante conocer al menos las señas básicas y saber transmitírselas a tu pareja sin que os pillen vuestros rivales . Si no las conoces, Don Naipe te enseña las señas del mus en este post.</p>

<ul>
<li><p>DOS REYES: morderse el labio inferior. Esta seña se usa para indicar que tenemos dos reyes.</p></li>
<li><p>DOS PITOS: sacar la punta de la lengua. La utilizaremos cuando tengamos dos ases.</p></li>
<li><p>DUPLES: levantar las cejas. Quiere decir que tenemos dos parejas de cartas iguales (o las cuatro iguales). Por ejemplo: dos reyes y dos caballos.</p></li>
<li><p>TRES REYES: morderse el lateral del labio inferior. Con esta seña indicaremos que tenemos 3 reyes.</p></li>
<li><p>TRES PITOS: sacar la lengua lateralmente. La usaremos cuando tengamos tres ases.</p></li>
<li><p>MEDIAS: torcer la boca hacia un lado con la boca cerrada. Significa que disponemos de tres cartas iguales.</p></li>
<li><p>TREINTA Y UNA: guiñar el ojo. Se utiliza cuando el valor de nuestras cartas suma 31, el mejor juego posible.</p></li>
<li><p>LA BONITA: lanzar un beso. En este caso tenemos en la mano una de las mejores jugadas: tres reyes y un as.</p></li>
<li><p>CIEGO: cerrar los ojos. Si no llevas pares ni juego se lo puedes indicar así a tu compañero.</p></li>
</ul>


<p><img src="/images/mus/mus-senas.png" alt="Las señas del mus" /></p>

<p>Estas señas son las más comunes y las que podrás utilizar en el mus de Don Naipe, pero dependiendo de la zona de España donde se juegue pueden variar. Por lo tanto, si juegas una partida física, asegúrate de dejar claras las normas al comienzo. Lo que no está permitido en ningún caso es utilizar señas falsas para engañar a los contrincantes, ni mentir cuando nos han pillado la seña y no queremos reconocerlo. En el caso de que no se respeten estas normas, los tramposos perderán el juego completo.</p>

<p>Como ya te hemos comentado, las señas son muy útiles para comunicarse con tu compañero en el juego pero, ¡cuidado!, tus rivales pueden también pillarte una seña. De hecho, en el juego de mus de Don Naipe los bots cambiarán su manera de jugar dependiendo de las señas que hayan cazado (como haría un jugador experto de mus). Así, si haces la seña de ciego, es más probable que tu compañero se dé mus. Otro ejemplo, si tu rival te pilla haciendo la seña de treinta y una, no entrará al juego si le superas.</p>

<p>Ten en cuenta también que la visión panorámica de los bots es limitada, por lo que detectan más fácilmente las señas de su compañero y tienen más dificultades para ver las señas de los rivales. Además, algunos bots tienen mayor habilidad para cazar señas que otros, lo que garantiza que cada partida sea completamente diferente a la anterior.</p>

<p>Así que apréndete bien estas nueve señas básicas del mus y prepárate para muchas horas de diversión con Don Naipe. Si todavía no te has descargado la app, aquí tienes los enlaces para hacerlo en tu <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">dispositivo Android</a> o <a href="https://apps.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061">iOS</a>. Recuerda que la versión 2.0 del juego ya está disponible con el modo red para que puedas disputar partidas de mus al mejor de dos juegos con otros tres humanos, tanto en partidas rápidas como con tus amigos (mediante invitaciones).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[7 Recomendaciones De Don Naipe Para Ganar Al Parchís]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2019/10/11/7-recomendaciones-de-don-naipe-para-ganar-al-parchis/"/>
    <updated>2019-10-11T13:01:32+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2019/10/11/7-recomendaciones-de-don-naipe-para-ganar-al-parchis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El Parchís es uno de los juegos de mesa más clásicos y populares de España. Quién no se ha picado con sus amigos y familiares cuando pierde una partida y les reta a una revancha hasta que consigue ganar para recuperar su orgullo perdido. Ficha roja, ficha azul, ficha verde y ficha amarilla. Cada uno tenemos un color preferido y seguimos una estrategia de juego que ahora podemos poner en práctica en nuestro smartphone o tablet con <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">el juego de Don Naipe</a>.</p>

<p>Si ya te has descargado la aplicación, habrás comprobado que reproduce fielmente las partidas jugadas con amigos en el tablero físico. Lo puedes configurar a tu gusto, con diferentes niveles de dificultad que convertirán en un reto tus partidas para garantizarte horas de diversión. Y recuerda que puedes jugar al Parchís de Don Naipe tanto en dispositivos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">Android</a> como <a href="https://apps.apple.com/es/app/el-parch%C3%ADs/id1071095103">iOS</a>.</p>

<p>Como todos los juegos, el Parchís tiene sus trucos para ganar. Si ya eres un veterano seguro que los conoces, pero los que comenzáis vuestra experiencia con la aplicación podéis apuntaros estas 7 recomendaciones que os ayudarán a vencer a vuestros rivales.</p>

<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/4OpdQts7q8Y" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>


<h2>Busca los seguros</h2>

<p>El objetivo del Parchís es llegar el primero a la meta con tus cuatro fichas. Para lograrlo tienes que elegir el camino más seguro y evitar que tus rivales te coman. La mejor forma de estar a salvo es colocar tus fichas en los seguros, que son las casillas con un círculo en su interior. Pase lo que pase, si estás en un seguro nadie se podrá comer tu ficha, salvo con una excepción: cuidado con colocarte en las salidas de tus contrincantes, porque en caso de que saquen sus dos fichas de casa sí que te pueden mandar a la tuya. Por cierto, aunque no estés en un seguro también puedes proteger tus fichas colocando dos en una misma casilla.</p>

<h2>Bloquea a tus rivales</h2>

<p>Para lograr ser el primero en llegar a la meta con todas tus fichas tendrás que hacer todo lo posible para impedir el avance de los demás. Para ello puedes construir barreras, colocando dos de tus fichas en un seguro. Puedes mantener tu barrera siempre que quieras, a no ser que saques un 6 en el dado. En ese caso, estarás obligado a abrirla y quizá tengas que poner en peligro alguna de tus fichas. Por este motivo, debes tener cuidado con las barreras y saber elegir el momento idóneo  para abrirlas. Fastidiar a tu contrincante es muy divertido, pero cuidado porque a veces se te acaba volviendo en contra.</p>

<p><img src="/images/parchis/sabias-parchis-a.png" alt="Sabías que el parchís..." /></p>

<h2>Saca todas tus fichas cuanto antes</h2>

<p>Para poder sacar tus fichas de casa tienes que esperar hasta que en el dado te salga un 5. Si has elegido el modo clásico, empezarás la partida con todas tu fichas en casa y podrás sacar una ficha cada vez. También puedes elegir empezar con una ficha fuera, con dos fichas fuera o sacar dos fichas con el primer 5. En cualquier caso, debes asegurarte de sacar todas tus fichas cuanto antes para poder avanzar hasta tu objetivo. De nada te servirá llegar con una o dos hasta la meta si el resto de las fichas están atascadas al inicio. ¡No bloquees tu salida con barreras durante mucho tiempo o por muchos 5 que te salgan no podrás sacar tus fichas a jugar!</p>

<h2>Come&hellip; pero con moderación</h2>

<p>Comer es un placer, tanto en la vida real como en el Parchís, pero a veces un atracón se puede tornar en nuestra contra. Sin duda la mejor forma de evitar que tus contrincantes lleguen a la meta es comerles las fichas, porque además tú podrás avanzar 20 casillas de una tacada. Para ello simplemente tienes que situarte en la misma casilla que la ficha de tu rival, siempre que no esté en seguro. Casi siempre es recomendable comer, pero asegúrate antes de que el movimiento que vas a hacer no ponga en riesgo tus fichas después. A veces es mejor tener la mente fría.</p>

<h2>No arriesgues tus fichas más adelantadas</h2>

<p>A medida que vayas avanzando tus fichas, estas irán siendo cada vez más importantes. Habrá momentos de la partida en los que te veas obligado a arriesgar alguna de tus fichas, así que procura hacerlo con las que estén más atrasadas. Pocas cosas te pueden dar más rabia que, cuando estás a punto de llegar al pasillo final, llegue un rival y te coma. Habrás desperdiciado muchas tiradas para nada, así que mejor perder una de las fichas que están al inicio del camino.</p>

<p><img src="/images/parchis/sabias-parchis-b.jpg" alt="Sabías que el parchís..." /></p>

<h2>Para el dado</h2>

<p>El juego de Don Naipe te permite parar el dado cuando quieras pulsando la pantalla. Eso sí, se mueve rápido, así que tendrás que ser muy hábil para conseguir pararlo en el momento adecuado. Puede ser una gran ventaja a la hora de conseguir sacar ese 5 que tanto deseas para iniciar la partida o ese 1 final que necesitas para llegar a la meta con tu última ficha. ¿Quién dijo que el Parchís era sólo cosa de suerte?</p>

<h2>No te confíes nunca</h2>

<p>Una de las razones del éxito del Parchís es su carácter impredecible. Seguro que más de una vez te verás ganador pero tu contrincante conseguirá darle la vuelta a la tortilla ante tu desesperación por no sacar el número que esperas. Y al revés, más de una vez lo verás todo perdido y al final conseguirás una remontada épica de las que merecen una portada en los periódicos. Así que no bajes la guardia y si acabas perdiendo siempre tendrás otra oportunidad con el Parchís de Don Naipe.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Retorno a Los Orígenes]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/12/20/retorno-a-los-origenes/"/>
    <updated>2018-12-20T12:38:05+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/12/20/retorno-a-los-origenes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uno de los factores clave en la creación de Don Naipe fue <a href="http://www.menendezpelayo.org/">el Colegio Mayor Menéndez Pelayo</a> en el que residí durante mi etapa de estudiante universitario. Allí aprendí a jugar a las cartas, especialmente al tute, mus y pocha. Estoy muy agradecido al Menéndez y encantado de dar una charla a los colegiales el pasado 29 de noviembre; la verdad es que fue muy emocionante para mí. Incluyo <a href="https://youtu.be/DlL5mOP4-sc">un vídeo con algunos de los mejores momentos de esta charla</a>. Espero que os sirva de anticipo para unas estupendas Navidades. ¡Felices Fiestas del equipo de Don Naipe!</p>

<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/DlL5mOP4-sc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entrevista en Applicantes]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/09/20/entrevista-en-applicantes/"/>
    <updated>2018-09-20T18:22:41+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/09/20/entrevista-en-applicantes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://applicantes.com/">Applicantes</a> ha contactado conmigo para una entrevista. El resultado de la misma está disponible aquí: <a href="http://applicantes.com/don-naipe-juegos-cartas-tute-mus-ios-android/">El desarrollador que ha llevado los juegos de cartas más famosos a las tiendas de apps</a>. En la entrevista desvelo algunos de los entresijos de los juegos de Don Naipe. Muchas gracias a Applicantes y espero que os resulte interesante.</p>

<p><img src="/images/entrevista_applicantes.jpg" alt="Imagen entrevista Applicantes" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Subastado Ya Está Disponible Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/05/30/tute-subastado-ya-esta-disponible-para-ios/"/>
    <updated>2018-05-30T17:25:25+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/05/30/tute-subastado-ya-esta-disponible-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Muy buenas! Hace unas semanas presentábamos el <strong>Tute Subastado</strong> para Android. El juego está
teniendo mucha aceptación, así que nos hemos puesto manos a la obra para portarlo a iOS. El
App Store acaba de darnos luz verde a la publicación, así que ya está disponible para
cualquier dispositivo iPhone, iPad y iPod con iOS 8 o superior. Podéis
<a href="https://itunes.apple.com/in/app/tute-subastado/id1387440190?mt=8">descargar el Tute Subastado para iOS aquí</a>.</p>

<p><img src="/images/subastado/subastado1.png" alt="Tute Subastado para iOS" /></p>

<p>Esta versión del Tute Subastado es la misma que la de Android, así que podéis consultar <a href="/blog/2018/04/13/tute-subastado-el-nuevo-juego-de-don-naipe-para-android/">en este post</a>
los detalles.</p>

<p>Esperamos que disfrutéis mucho del Tute Subastado para iOS.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
