<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: General | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/general/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2016-01-10T08:37:51+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dominó en Parejas Por Fin en iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios/"/>
    <updated>2016-01-10T08:22:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Seguimos poniendo al día el catálogo de iOS. Esta vez os traigo <strong>Dominó en Parejas</strong>, el juego clásico de dominó en España. Podéis descargar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362?mt=8">Dominó en Parejas en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="/images/dominoIOS/dominoIOS.jpg" alt="Dominó en Parejas para iOS" /></p>

<p>Esta conversión es muy similar a mi juego <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, así que os remito a <a href="/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">este post</a> para consultar las reglas y descripción del mismo.</p>

<p>Tengo otro nuevo juego para iOS a punto de salir, así que no os vayáis muy lejos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Feliz Y Próspero Año Nuevo]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/04/feliz-y-prospero-ano-nuevo/"/>
    <updated>2016-01-04T20:44:56+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/04/feliz-y-prospero-ano-nuevo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/felicianoDonNaipe2016.png" alt="Feliz 2016" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ya Está Aquí Tute en Medio Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/04/ya-esta-aqui-tute-en-medio-para-ios/"/>
    <updated>2016-01-04T18:03:44+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/04/ya-esta-aqui-tute-en-medio-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los últimos meses he estado muy ocupado sacando nuevos juegos para Android, a costa de descuidar sensiblemente el soporte para iOS. Así que he aprovechado las Navidades para poner un poco al día mi catálogo en iOS. Como resultado de este <em>sprint</em>, ya está listo el <strong>Tute en Medio</strong>. Podéis descargar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/tute-medio/id1067332834?mt=8">Tute en Medio en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p>También llamado &ldquo;Tute Cabrón&rdquo;, se trata de uno de los juegos clásicos de baraja española. Esta conversión es similar a la correspondiente en Android, así que podéis consultar las reglas y detalles del juego <a href="/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado/">en este post</a>.</p>

<p><img src="/images/tuteCabronIOS/tuteCabronIOS.jpg" alt="Tute en Medio para iOS" /></p>

<p>Tenía <strong>Tute en Medio</strong> preparado hace más de tres semanas, pero el lanzamiento se ha retrasado debido a un problema relacionado con el nombre: al igual que en Android, mi idea inicial era llamarlo <strong>Tute Cabrón</strong>, que es el nombre más común para este juego. Sin embargo, a los amigos del App Store no les convenció, así que me sugirieron que lo cambiara. Curiosamente, hice una consulta al App Store hace un mes acerca de la idoneidad del nombre de <strong>Tute Cabrón</strong> y no me dieron una respuesta muy clara. En fin, lo importante es que ya podéis disfrutar de <a href="https://itunes.apple.com/es/app/tute-medio/id1067332834?mt=8">Tute en Medio</a> en vuestros iPhones y iPads.</p>

<p>Seguid a la escucha, porque en las próximas semanas habrá nuevos lanzamientos en iOS. ¡Que tengáis buenos reyes!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Jugón Del Móvil Reseña El Europoly]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/15/el-jugon-del-movil-resena-el-europoly/"/>
    <updated>2015-11-15T09:33:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/15/el-jugon-del-movil-resena-el-europoly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.eljugondemovil.com/">El Jugón del Móvil</a> ha probado mi juego <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Europoly para Android</a>, del que os he hablado <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">aquí</a>.</p>

<p>Parece que al jugón del móvil le ha gustado el Europoly. Podéis leer la reseña en <a href="http://www.eljugondemovil.com/europoly-juego-de-mesa/">este enlace</a>. Gracias al jugón por su página y por su sección de <em>indies</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualizaciones De Tute a Cuatro Y El Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/14/actualizaciones-de-tute-a-cuatro-y-el-mus/"/>
    <updated>2015-11-14T22:41:45+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/14/actualizaciones-de-tute-a-cuatro-y-el-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estos últimos meses he estado muy ocupado preparando nuevos lanzamientos, con lo que tenía un poco descuidado mi catálogo. Así que he preparado un &ldquo;mini-sprint&rdquo; para mejorar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro</a>
y <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a>, mis juegos clásicos de Android.</p>

<p>En el aspecto visual he introducido unas cuantas mejoras, especialmente en el reparto de cartas. También he incluido controles en el juego para ajustar la velocidad del mismo y para activar o desactivar el sonido. Además, he aprovechado para solucionar algunos errores y para hacer algunas mejoras en el rendimiento.</p>

<p>Por último, una sorpresa para los jugadores de Tute a Cuatro: he incluido un nuevo nivel de dificultad (<em>Profesional</em>) en los bots. Así, podrán disputarse partidas con rivales de más calidad, mientras que el compañero contará a partir de ahora con una inteligencia artificial mejorada.</p>

<p>Espero que disfrutéis estas actualizaciones.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
