<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: General | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/general/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2016-05-12T21:37:05+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Mus Ya Está en Red]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/"/>
    <updated>2016-05-12T17:02:07+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hacía bastante tiempo que no publicaba nada en el blog, y no por falta de actividad. Este principio de año he estado muy atareado renovando los recursos gráficos de mis juegos. Además, he incluido marcadores, logros y estadísticas en el Europoly, Tute Cabrón, Julepe y Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="/images/mus/mus13.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Después de todo esto, me he puesto por fin con el modo en red de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Y tras mucho esfuerzo, por fin puedo hacer el anuncio tan esperado: <strong>¡Ya está disponible la versión multijugador de El Mus para Android!</strong>.</p>

<p><img src="/images/mus/mus17.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Pueden jugarse partidas rápidas o invitar a amigos a través de Google Play Juegos. En cualquier caso, hay una espera hasta que se monta la partida con 4 humanos. A continuación se forman los equipos, eligiendo un avatar entre los disponibles.</p>

<p><img src="/images/mus/icono_mus_red.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ya en el juego, la mecánica es similar al juego individual, aunque pueden apreciarse algunas diferencias. En primer lugar, se muestra el <em>nick</em> en Play Juegos de los jugadores. Además, hay un tiempo limitado para realizar cada acción para que la partida sea ágil. El tiempo disponible se muestra con una barra de progreso que va decreciendo paulatinamente. Si no se completa la acción antes de que venza, el juego pasará al modo automático y responderá de manera pasiva (dándose mus, no queriendo los envites, etc.). Pulsando en la pantalla se recupera el control de nuevo.</p>

<p><img src="/images/mus/mus14.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Al final de cada ronda se habilita un chat para intercambiar mensajes entre los jugadores. Si un jugador pulsa el botón de continuar, la partida continuará a los 8 segundos. Es posible deshabilitar los mensajes de un jugador pulsando en el avatar correspondiente — pulsando de nuevo se mostrarán de nuevo sus mensajes. Esto lo he puesto para poder cortar los mensajes fuera de tono.</p>

<p><img src="/images/mus/mus16.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Una parte no desdeñable del proceso ha sido tratar los posibles problemas, como la eventual  desconexión de un jugador. Hay muchísima casuística, por lo que es posible que haya quedado algún cabo suelto. Si detectáis algún problema, por favor avisadme.</p>

<p><img src="/images/mus/mus15.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ahora llega el momento de disfrutar del juego (si todavía no lo tenéis descargadlo de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">Google Play</a>). Aprovecho para agradecer la ayuda de Javi y sus amigos para probar el juego. ¡Nos vemos en El Mus en red!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Renovamos El Mus Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android/"/>
    <updated>2016-03-01T19:54:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tengo novedades muy importantes en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Aunque el juego en sí creo que es bastante entretenido, me da la sensación de que la interacción con el compañero es algo limitada. Pensando en cómo mejorar esto, se me ocurrió que los bots podrían consultar a los compañeros en determinados momentos.</p>

<p><img src="/images/mus/mus9.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Así que me he puesto manos a la obra y he incluido un nuevo parámetro en los bots: la <strong>INTERACTIVIDAD</strong>. Según el valor de este parámetro, los bots serán más proclives a consultar a su compañero al cortar el mus y al valorar un órdago o una apuesta grande. Además, el jugador puede ahora consultar a su compañero si cortar el mus o no. Fijaos en las capturas adjuntas para ver el aspecto que tiene.</p>

<p><img src="/images/mus/mus10.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para realizar unos pequeños ajustes en la inteligencia artificial y en el motor del juego. Además, he preparado nuevas imágenes del tapete y la mesa. Por último, quizá lo más reseñable de esta actualización sea la inclusión de más de 100 expresiones &ldquo;musísticas&rdquo; nuevas para dar más colorido al juego.</p>

<p><img src="/images/mus/mus11.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>A ver si os gustan estos cambios. Espero que la siguiente actualización sea la del juego en red.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Segundo Año De Producciones Don Naipe]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/14/segundo-ano-de-producciones-don-naipe/"/>
    <updated>2016-02-14T11:03:01+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/14/segundo-ano-de-producciones-don-naipe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Segundo año de Producciones Don Naipe! Este segundo año ha sido un no parar con muchos juegos nuevos: Julepe, Rápido, Portugués, Tute Cabrón, Dominó en Parejas, Parchís y Europoly. Cada vez tenemos más jugadores y también más responsabilidad para no decepcionaros. Así que a celebrar por todo lo alto el aniversario. ¡Y feliz San Valentín a todos!</p>

<p><img src="/images/flores.jpg" alt="Flores" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly Para iOS: El Juego De Finanzas Y Monopolios]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/"/>
    <updated>2016-02-03T16:55:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Por fin está listo <strong>Europoly</strong> para iOS!: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/europoly/id1077045179?mt=8">Europoly en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="/images/europolyIOS/europolyIOS.png" alt="Europoly para iOS" /></p>

<p>Este juego es similar a la versión de <strong>Europoly</strong> para Android de <a href="/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">este post</a>.</p>

<p>Y con esto finaliza un intenso <em>sprint</em> de puesta al día del catálogo de iOS. Lamentablemente no he tenido tiempo de incluir <a href="/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android/">el Portugués</a> y <a href="/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe/">Rápido</a>, pero espero hacerlo en el futuro.</p>

<p>¡Disfrutad del Europoly!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Llega El Parchís Al App Store]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store/"/>
    <updated>2016-01-17T09:07:44+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Una semana más, un nuevo lanzamiento. Esta vez toca <strong>El Parchís</strong>, todo un clásico: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/el-parchis/id1071095103?mt=8">El Parchís en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="/images/parchisIOS/parchisIOS.jpg" alt="El Parchís para iOS" /></p>

<p>Podéis encontrar más información del juego en la versión de <strong>El Parchís</strong> para Android de <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">este post</a>.</p>

<p>Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
