<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: General | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/general/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2020-06-25T12:11:48+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualizamos Nuestro Dominó en Parejas Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/06/17/actualizamos-nuestro-domino-en-parejas-para-android/"/>
    <updated>2020-06-17T16:21:16+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/06/17/actualizamos-nuestro-domino-en-parejas-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El dominó es un clásico entre los clásicos, con muchas variantes de juego practicadas en todo el mundo. En el catálogo de Don Naipe tenemos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Dominó en Parejas</a>, la conversión del juego de dominó más común en España y Latinoamérica. Posiblemente éste sea nuestro juego más popular, por lo que recibimos muchos comentarios, peticiones y sugerencias por parte de nuestros queridos usuarios. Así que <a href="/blog/2020/05/23/vuelve-tute-a-cuatro-en-red/">después de restablecer el modo en red de Tute a Cuatro</a>, nos hemos puesto manos a la obra con Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoNuevo.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>¡Y el resultado ya está disponible! Hemos preparado una doble actualización de Dominó en Parejas para Android (incluye las versiones 1.6 y 1.7) con muchas mejoras:</p>

<ul>
<li>Inteligencia artificial mejorada</li>
<li>Modo de análisis de la ronda</li>
<li>Posibilidad de colorear las fichas</li>
<li>Nueva opción en la salida</li>
<li>Duración de la pensada ajustada</li>
<li>Ajustes en los sonidos</li>
<li>Nuevo personaje: Kiriko</li>
</ul>


<p>Lo que más trabajo nos ha llevado ha sido <strong>la revisión de la inteligencia artificial</strong>. Recordad que podéis elegir a vuestro compañero y rivales entre 16 personajes y que cada uno tiene un nivel representados con 1, 2 o 3 estrellas. Esta mejora de la inteligencia artificial era necesaria ya que muchos usuarios nos habían reportado unos cuantos problemas con los bots de 3⭐: análisis mejorable de las situaciones de cierre, tendencia excesiva a mantener los dobles en la mano, mala gestión de las situaciones de fin de ronda. Nos hemos remangado y hemos sido bastante concienzudos en su tratamiento. Nuestra sensación es que la mejora es notable, por lo que hemos subido un poco el nivel de los bots de 2⭐ para que no haya tanto salto con respecto a los de 3⭐. Los bots de 1⭐ siguen jugando igual, teniendo en cuenta sólo las fichas en su mano.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoPlayback.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>Vamos con el <strong>modo de análisis de la ronda</strong>. Esta funcionalidad nos la habíais pedido muchas veces y por fin la hemos incluido. Completada una ronda, el jugador puede seleccionar el análisis de la misma o continuar con la partida. Tras elegir el modo de análisis, se muestran las fichas de todos los jugadores y se incluyen controles para rebobinar la ronda, ir un paso atrás, otro adelante o dar autoplay. Esta capacidad de revisión nos ha sido muy útil para ajustar la inteligencia artificial. También nos parece muy importante para mejorar nuestro juego del dominó al poder detectar qué jugadas fueron bien y qué alternativas hubieran sido preferibles.</p>

<p><strong>La opción de colorear las fichas</strong> permite ver fácilmente qué jugador ha puesto cada ficha en la mesa. Esta característica no está disponible en el dominó original, por lo que su uso puede ser controvertido. Nuestra visión es que colorear las fichas es útil para los jugadores más noveles, por lo que puede activarse o no esta opción en el menú de configuración de la partida.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoFlee.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>El resto de mejoras las tratamos un poco más rápidamente. Hemos incluido una nueva opción en la salida, consistente en sacar una ficha del montón para decidir qué jugador empieza. Éste es el procedimiento oficial del reglamento del dominó internacional, por lo que nos ha parecido conveniente incluirlo. También hemos aumentado la duración de la pensada para que sea más fácilmente apreciable por el jugador —la pensada es una seña que se hace en el dominó, consistente en hacer una pausa más o menos larga antes de jugar una ficha; si sólo hay una opción la jugada debe hacerse rápida y si hay varias puede jugarse más lento (hacer la pensada). De los sonidos, hemos incluido unos efectos mejores para el pase y el turno del humano. Y kikirikiiii&hellip; ¡hemos incorporado a nuestro gallo Kiriko a la lista de personajes!</p>

<p>Muchas gracias a nuestros usuarios por ayudarnos a preparar esta doble actualización. Una mención especial aquí a Lester, que nos ha dado una realimentación muy valiosa para la mejora de la inteligencia artificial, el ajuste de la pensada y la incorporación de la nueva opción de salida.</p>

<p>Si aún no lo tenéis, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">éste es el enlace de descarga de Dominó en Parejas para móviles y tabletas Android</a>. Que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vuelve Tute a Cuatro en Red]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/05/23/vuelve-tute-a-cuatro-en-red/"/>
    <updated>2020-05-23T12:19:56+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/05/23/vuelve-tute-a-cuatro-en-red</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Invitar a tus amigos a una partida de tute, recuperar la sensación de jugar con humanos, ganar (y perder) una partida en red&hellip; Desde hoy volvemos a disfrutar de todo esto. Vuelve <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro en red</a>, y es mejor que antes.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tutered3.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>Como os contábamos hace apenas mes y medio, <a href="/blog/2020/04/01/juego-en-red-no-disponible/">la plataforma que utilizábamos para el juego en red había dejado de dar servicio</a>. Muchos de vosotros os pusisteis en contacto con nosotros para señalarnos el problema y pedirnos que volviera cuanto antes. Recibido el mensaje, hemos aprovechado el confinamiento para poner en marcha de nuevo el juego en red. No ha sido fácil: nos ha costado mucho esfuerzo de desarrollo, y aún más de pruebas, pero creemos que el resultado ha merecido la pena.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tutered0.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>La nueva plataforma es muy diferente a la que utilizábamos y además da mucho menos soporte al juego en red. A consecuencia de esto hemos tenido que hacer mucho más desarrollo propio, pero este mayor control nos ha servido para introducir dos mejoras importantes en la experiencia de juego en red respecto a la anterior plataforma:</p>

<ul>
<li><strong>Soporte a desconexiones</strong>: si sales de una partida (por ejemplo si alguien te llama por teléfono), puedes reengancharte posteriormente sin problemas.</li>
<li><strong>Invita a tus amigos con un enlace</strong>: para invitar a tus amigos a una partida sólo tienes que pasarles un enlace. Puedes compartir dicho enlace por correo, por mensaje, dictarla&hellip; o simplemente utilizar la red social que quieras para ello.</li>
</ul>


<p><img src="/images/TuteGratis/tutered1.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>Por lo demás, hemos reajustado los mecanismos de juego en red que ya teníamos. Así, tienes un tiempo limitado para hacer tu jugada en tu turno; si te pasas de tiempo, un bot tomará los mandos y jugará por ti &mdash; para recuperar el control sólo tienes que tocar la pantalla.  Un bot también tomará el control de tus cartas si te desconectas de la partida para que el resto de jugadores pueda continuar.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tutered2.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>También hemos mantenido la configuración de las partidas en red que teníamos:</p>

<ul>
<li>Partidas al mejor de 4 juegos</li>
<li>Doble a 100 puntos (120 cantando)</li>
<li>Cante en baza propia o del compañero</li>
</ul>


<p>En las partidas individuales estos parámetros pueden configurarse al gusto, pero no en las partidas en red. Esto es por diseño para reducir las esperas al montar las partidas ya que, de otra forma, sería necesario esperar a que lleguen otros 3 jugadores con los mismos parámetros de partida. Creemos que es preferible limitar las posibilidades de configuración, aunque el compromiso está ahí.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tutered4.png" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>Llevábamos un tiempo ocupados con el mantenimiento de nuestro catálogo de juegos, pero sin preparar nuevas cosas. Hemos recuperado sensaciones y volvemos a sentir el cosquilleo y los nervios de un lanzamiento nuevo. Esperamos que todo el esfuerzo haya merecido la pena y que puedas disfrutar en su plenitud de las partidas en red de Tute a Cuatro.</p>

<p>Te dejamos aquí <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">el enlace de Tute a Cuatro</a> y te recordamos que basta con un teléfono o una tableta Android para jugar con él.</p>

<blockquote><p><em>We&rsquo;re back.</em></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cinco Juegos De Don Naipe Para No Aburrirte en Casa]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/05/03/cinco-juegos-de-don-naipe-para-no-aburrirte-en-casa/"/>
    <updated>2020-05-03T16:39:13+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/05/03/cinco-juegos-de-don-naipe-para-no-aburrirte-en-casa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Buscas un juego con el que divertirte? Hemos seleccionado cinco del catálogo de Don Naipe para que te entretengas cómodamente desde tu casa. Siéntate, coge el teléfono o la tableta y a disfrutar.</p>

<h2>Europoly</h2>

<p>Si lo tuyo son las finanzas y echas de menos comprar y vender, puedes jugar al <a href="/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">Europoly</a>. Está inspirado en el juego de clásico Monopoly, pero ambientado en ciudades de Europa. Éste es uno de los juegos más populares de Don Naipe con casi dos millones de descargas.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Europoly" /></p>

<p>Aunque las normas son parecidas al juego de mesa, te dejamos en <a href="/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly/">este post</a> unas claves para ganar y deleitarse llevando a la bancarrota a tus rivales. Negocia, gasta con cabeza, llega a acuerdos&hellip;</p>

<p>Os dejamos el enlace de descarga para <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">tu dispositivo Android</a> o <a href="https://apps.apple.com/es/app/europoly/id1077045179">iOS</a></p>

<h2>Dominó en Parejas</h2>

<p>Hay muchos juegos de dominó y Don Naipe te trae el clásico de cuatro jugadores en parejas practicado en España y por toda Latinoamérica. En cada ronda cada jugador coge siete fichas y empiezan a poner fichas en la mesa por turnos siguiendo la secuencia de fichas. El vencedor de la ronda es el que coloca primero todas sus fichas, anotándose los puntos de las fichas que tengan en la mano el resto de jugadores.</p>

<p><img src="/images/domino/domino4.jpg" alt="Dominó" /></p>

<p>En el <a href="/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">Dominó en Parejas de Don Naipe</a> podrás elegir al compañero y a los rivales entre los 15 personajes disponibles. Elige bien porque no lo hacen todos igual, fíjate en el número de estrellas que determina su habilidad. Revisa <a href="/blog/2020/01/07/5-trucos-que-te-convertiran-en-un-experto-en-el-domino-en-parejas/">este post</a> con unos cuantos trucos para mejorar en el juego.</p>

<p>Descarga la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">aplicación en Android</a>  y <a href="https://apps.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362">en iOS</a></p>

<h2>El Parchís</h2>

<p>¿Quién no recuerda haber jugado al parchís alguna vez en su vida alrededor de una mesa? <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">El juego de Parchís de Don Naipe</a> ha captado fielmente la esencia y, además, puedes configurarlo a tu gusto con un diseño realmente atractivo.</p>

<p><img src="/images/parchis/parchis3.jpeg" alt="Parchís" /></p>

<p>Pueden jugar varias personas con el mismo dispositivo, por lo que esta opción es muy interesante si en esta cuarentena no estás solo en casa. Si prefieres jugar solo, ya sabes que nuestros bots tienen distintos niveles de inteligencia para que puedas ajustar la dificultad de la partida.</p>

<p>Aunque habrás jugado muchas veces, en <a href="/blog/2019/10/11/7-recomendaciones-de-don-naipe-para-ganar-al-parchis/">este post</a> te damos unas recomendaciones para asegurarte la victoria. Recuerda que tienes una opción para parar el dado tocando la pantalla. Esto te dará ventaja si se te resiste ese ansiado cinco para sacar las fichas, pero has de ser hábil porque el dado se mueve muy rápido.</p>

<p>¡Elige tu color preferido y ¡A JUGAR! <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">Éste es el enlace de Android</a> y <a href="https://apps.apple.com/es/app/el-parch%C3%ADs/id1071095103">éste el de iOS</a>.</p>

<h2>El Mus</h2>

<p>Si tú eres más de juegos de cartas, una de nuestras recomendaciones es el mus. ¿Quieres recordar las tardes en el bar de la universidad con tus amigos? Jugar en parejas lo hace especialmente atractivo y un elemento clave es el paso de señas al compañero, que también puedes hacer en El Mus de Don Naipe.</p>

<p><img src="/images/mus/mus-senas.png" alt="Mus" /></p>

<p>Prueba a jugar con nuestros personajes y elige como compañero al que mejor se ajuste a tu modo de juego. Recuerda que cambiarán su forma de jugar dependiendo de las señas que hayan visto, como lo haría un experto jugador de mus. Algunos son más hábiles que otros&hellip; Por si quieres aprender a jugar o si no te acuerdas de las reglas, en <a href="/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus/">este post</a> te lo explicamos.</p>

<p>Y si todavía no te lo has descargado, aquí te dejamos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">los enlaces de Android</a> e <a href="https://apps.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061">iOS</a>.</p>

<h2>Tute a Cuatro</h2>

<p>Otro de los grandes clásicos de la baraja española es sin duda el tute. En Don Naipe le tenemos un cariño especial porque nuestro primer juego fue Tute a Cuatro. Se trata de la variante más popular y entretenida de tute, la de cuatro jugadores organizados en parejas.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/logroTute.jpg" alt="Tute" /></p>

<p>Desde la primera versión a la actual, hemos mejorado mucho el juego de Tute a Cuatro. Ahora puedes elegir entre 15 personajes con diferentes niveles de dificultad. Aunque recientemente hemos tenido que desactivar el juego en red, esperamos volver a ponerlo en marcha muy pronto: ¡estad atentos!</p>

<p>Si tienes un dispositivo Android puedes <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">descargar Tute a Cuatro aquí</a> y también en <a href="https://apps.apple.com/us/app/tute/id853010761?l=es&amp;ls=1">este enlace para iOS</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Juego en Red No Disponible]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/04/01/juego-en-red-no-disponible/"/>
    <updated>2020-04-01T18:07:13+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/04/01/juego-en-red-no-disponible</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Con mucho pesar tenemos que anunciar el cierre temporal de las partidas en red en nuestros juegos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro</a>, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> y <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.trebial">Trebial</a>. Las partidas en red se apoyaban en los <a href="https://developers.google.com/games/services">Servicios de juegos de Google Play</a>, pero, lamentablemente, <a href="https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/9469745">han dejado de ofrecer soporte</a>.</p>

<p>Tras mucho esfuerzo pusimos en marcha el <a href="http://donnaipe.com/blog/2014/08/23/vuelven-los-buenos-y-los-malos/">Tute a Cuatro en red</a> para Android en agosto de 2014. Continuamos con <a href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/">la versión en red de El Mus</a> para Android en mayo de 2016. Y en marzo de 2017 lanzamos <a href="http://donnaipe.com/blog/2017/03/11/trebial-tu-juego-de-preguntas-y-respuestas/">El Trebial</a>, desde el principio con soporte multijugador.</p>

<p>Siempre nos hemos basado en los Servicios de juegos de Google Play para el juego en red. Esta plataforma cumplía razonablemente bien su cometido, pero también tenía algunos problemas de los que nos habéis informado como la falta de soporte a iOS o la imposibilidad de reengancharse a una partida tras una desconexión.</p>

<p>El fin del servicio nos pilla en el momento que más se estaba usando el juego en red por el confinamiento debido al Covid-19. Vamos a ver si conseguimos una nueva solución con la que podamos reanudar el juego en red. Tardará un tiempo, pero esperamos tener éxito. Mucha paciencia a todos nuestros jugadores y cuidaos mucho.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las Claves Del Europoly]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly/"/>
    <updated>2020-02-12T11:55:53+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El Monopoly es un clásico entre los clásicos juegos de mesa, uno de los preferidos entre muchos de nosotros y ahora, <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">con el Europoly de Don Naipe</a>, también uno de vuestros favoritos. De hecho, el Europoly es el juego más popular del catálogo de Don Naipe con más de un millón de descargas en Android.</p>

<p><img src="/images/europoly/trucos-europoly-portada.jpg" alt="Trucos Europoly" /></p>

<p>Pero volviendo al tradicional juego de negocios, el pasado noviembre el Monopoly cumplió 84 años. A su edad, ha visto cómo diseñaban infinidad de versiones, cómo se jugaba en el agua o boca abajo, incluso con dinero de verdad. Ha contemplado su versión de oro y de chocolate, y ha soportado los 70 días que alcanzó la partida más larga de la historia. Tranquilo, no tardarás tanto en nuestro juego, se trata de disfrutar.</p>

<h2>¿Cómo?</h2>

<p>El truco está en comprar casas, amasar capital y gastar dinero -¡pero no todo!– y lograr la quiebra de tus rivales. Además de tu habilidad con las finanzas, tendrás que demostrar tus dotes de negociación cuando llegue el momento de las subastas, las hipotecas, la compraventa de casas, incluso pactar trueques y tratos&hellip; ¡como la vida misma!</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly1.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Configuración</h2>

<p>En el Europoly puedes elegir jugar con bots o con otros amigos en tu propio dispositivo. Empieza configurando el número de jugadores, recuerda que hay tres niveles de bots, y puedes cambiar los personajes. Tenemos bots inocentes que aceptarán tratos no demasiado buenos para sus intereses y bots mucho más maliciosos que juegan más agresivos y no aceptarán cualquier trato.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly3.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Claves</h2>

<p>La clave es conseguir algún monopolio de un grupo de ciudades del mismo color. Para conseguirlo compra todas las propiedades que puedas al principio. Esto te permitirá conseguir un monopolio de manera natural, es decir, si tienes suerte y caes el primero en todas las ciudades del mismo grupo. Pero los rivales también juegan, por lo que esto no siempre será posible. Por eso, haz tratos con los otros jugadores para lograrlo, aunque a veces será a costa de que un oponente consiga otro (intenta no salir perdiendo con el cambio). Una vez conseguido un monopolio, compra casas para obtener mayores rentas cuando caigan tus rivales. Pero hay más detalles que debes tener en cuenta, vamos con ellos.</p>

<p>Hay monopolios más apetecibles que otros, que no son necesariamente los más caros. Aunque en éstos puedas conseguir mayores rentas, necesitarás disponer de muchos fondos para poder rentabilizarlos. La tercera casa es la que marca una diferencia en la renta percibida, pero el precio de las casas es mayor en las propiedades más caras&hellip; Por eso puede ser mejor conseguir un monopolio en ciudades más modestas si vas apretado de dinero. De todos modos, puede ser interesante hipotecar otras propiedades para conseguir ese dinerillo extra que te permita poner una tercera casa en una ciudad.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<p>Ten en cuenta también la posición de las propiedades en el tablero para valorar un monopolio. Un ejemplo: el monopolio rosa (Burdeos, Lyon y París) tiene una posición estratégica por su situación respecto a la cárcel. Los jugadores acaban en la cárcel por múltiples razones y el monopolio rosa es el destino más probable para recibirlos al salir.</p>

<p>Y otra clave más, no infravalores los aeropuertos. En principio parecen poco apetecibles en comparación con los potenciales beneficios de un monopolio, pero el tercer aeropuerto empieza a producir una renta apetitosa sin necesidad de inversiones en casas. Y conseguir el cuarto aeropuerto supone un notable incordio para tus rivales.</p>

<h2>Llegar a acuerdos</h2>

<p>Ya hemos hablado de la importancia de los acuerdos, así que analiza con mucho cuidado cualquier propuesta que te hagan. En muchos casos las propuestas serán razonables, pero si ya tienes una posición dominante puede que no sea buena idea aceptarlos. Aprovéchate también de las situaciones de debilidad de tus rivales, si están al borde de la bancarrota te ofrecerán acuerdos más ventajosos para ti. Y sé proactivo con los tratos, anticípate a tus rivales proponiendo acuerdos adecuados a tus intereses y con contrapartidas asumibles.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly4.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Gastar con cabeza</h2>

<p>Inevitablemente tendrás que gastar dinero para comprar propiedades. No conviene ser muy conservador al principio: compra todas las propiedades en las que caigas. Pero mira tus finanzas para no pasarte de manirroto, hay momentos en que es mejor dejar pasar la compra de una propiedad que endeudarte. Si empiezas a tener problemas de dinero una buena idea es hipotecar alguna de las propiedades que menos generen: la penalización por deshipotecar una propiedad es muy baja. No pasa lo mismo con las casas, vender una casa es un mal negocio ya que su valor de venta es la mitad&hellip;</p>

<p>Ya tienes unos cuantos consejos para aplicar en tus partidas de Europoly. Descárgate la aplicación en la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Play Store de Android</a> o en el <a href="https://apps.apple.com/es/app/europoly/id1077045179">App Store si tu dispositivo es iPhone o iPad</a> si todavía no la tienes. ¡Buena suerte!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
