<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: General | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/general/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2017-03-10T11:44:51+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tendencias De Juegos Móviles en 2017]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2017/03/02/tendencias-de-juegos-moviles-en-2017/"/>
    <updated>2017-03-02T20:39:13+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2017/03/02/tendencias-de-juegos-moviles-en-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><p>Los juegos móviles están ganando cada vez más cuota de mercado dentro del sector del entretenimiento, incluso por encima de las consolas que han estado dominando la industria del videojuego durante la última década (podéis consultar los detalles en <a href="https://www.superdataresearch.com/market-data/market-brief-year-in-review/">este estudio</a>). Las previsiones son también optimistas para 2017, <a href="http://venturebeat.com/2014/07/23/mobile-games-revenue-will-double-by-2017-as-growth-spreads-worldwide-exclusive/">previendo un crecimiento sostenido en todo el mundo y en particular en Latinoamérica</a>.<p></p>

<p><img src="/images/tendencias_juegos_moviles_2017.png" alt="Tendencias juegos móviles" />
<p>A pesar de estas cifras y de la cantidad de juegos móviles disponibles, el crecimiento no es homogéneo. La mayor parte del mercado se lo llevan las grandes producciones (<em>blockbusters</em>) como Clash Royale o Pokemon. Así, los pequeños estudios nos quedamos con una parte pequeña del pastel, aunque jugando un papel importante con títulos que llegan a un público más minoritario. Por cierto, algunos de estos juegos son muy buenos, mirad por ejemplo <a href="https://events.withgoogle.com/indie-games-contest-europe/finalists/">los ganadores del reciente concurso de juegos indie de Google Play</a>.</p>
<p>Con este panorama, ¿qué podemos esperar en la industria de juegos móviles para 2017? Entre las tendencias más importantes podemos destacar:</p><p>&ndash; Realidad aumentada<br/>
&ndash; Conectividad con varias pantallas, como el ordenador o la televisión<br/>
&ndash; Realidad virtual<br/>
&ndash; Juegos colaborativos<br/>
&ndash; Juegos masivos online<br/>
&ndash; Videojuegos de simulación y 3D<br/>
</p><p>Ya estamos viendo ejemplos de juegos móviles que incorporan estas tecnologías. Y desde Don Naipe queremos también mejorar nuestra oferta atendiendo a estas tendencias, pero sin olvidar el camino que hemos recorrido hasta ahora. Así, esperamos sacar un nuevo juego en próximas fechas con el que aunemos las nuevas tecnologías del sector con la tradición y entretenimiento de los juegos de siempre.</p><p>¿Sabéis por dónde van los tiros?</p></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tercer Aniversario]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2017/02/14/tercer-aniversario/"/>
    <updated>2017-02-14T08:36:32+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2017/02/14/tercer-aniversario</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoy en Don Naipe podemos decir que somos felices. ¿Por ser 14 de febrero? ¡Por supuesto! Y nos enorgullece saber que el resto del mundo también lo celebra con nosotros, aunque quizá no por la misma razón. Hoy es un día especial y feliz para Don Naipe porque, como decía el filósofo Jean Paul Sastre, la felicidad no consiste en hacer lo que uno quiere, sino en querer lo que uno hace.</p>

<p><img src="/images/feliz_14_febrero.png" alt="Feliz tercer aniversario" /></p>

<p>¿Qué hemos hecho nosotros? Cumplir tres años. Tres añitos de vida haciendo lo que más nos gusta es motivo de celebración y para estar orgullosos de lo que hemos conseguido, de la comunidad que está con nosotros pero, sobre todo, de lo que está por venir.
Pese a llevar un año muy poco activos en las redes sociales, ha sido por una buena razón: tenemos sorpresas, novedades, ilusión y muchas ganas para 2017. Y qué mejor espaldarazo de salida para anunciar todas las novedades que el día de nuestra celebración. Un día en el que también queremos contar con todos vosotros. Porque al fin y al cabo sin vosotros, Don Naipe no sería nada más que un náufrago en la inmensidad del océano, pero gracias a vuestro tiempo, dedicación y pasión por los juegos nos sentimos arropados y que estamos construyendo algo juntos.
Que cada uno celebre este 14 de febrero como quiera, pero que por un momento sepa que Don Naipe hace 3 años que inició su andadura y queremos seguir aquí con vosotros mucho tiempo. ¡Todo el que nos dejéis! Poco a poco iremos mostrando nuestras cartas, ¡habrá sorpresas! Esperamos que os animéis a formar parte de este proyecto en el que nos hemos embarcado.
<strong>¡Felicidades!</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Mus Ya Está en Red]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/"/>
    <updated>2016-05-12T17:02:07+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hacía bastante tiempo que no publicaba nada en el blog, y no por falta de actividad. Este principio de año he estado muy atareado renovando los recursos gráficos de mis juegos. Además, he incluido marcadores, logros y estadísticas en el Europoly, Tute Cabrón, Julepe y Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="/images/mus/mus13.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Después de todo esto, me he puesto por fin con el modo en red de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Y tras mucho esfuerzo, por fin puedo hacer el anuncio tan esperado: <strong>¡Ya está disponible la versión multijugador de El Mus para Android!</strong>.</p>

<p><img src="/images/mus/mus17.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Pueden jugarse partidas rápidas o invitar a amigos a través de Google Play Juegos. En cualquier caso, hay una espera hasta que se monta la partida con 4 humanos. A continuación se forman los equipos, eligiendo un avatar entre los disponibles.</p>

<p><img src="/images/mus/icono_mus_red.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ya en el juego, la mecánica es similar al juego individual, aunque pueden apreciarse algunas diferencias. En primer lugar, se muestra el <em>nick</em> en Play Juegos de los jugadores. Además, hay un tiempo limitado para realizar cada acción para que la partida sea ágil. El tiempo disponible se muestra con una barra de progreso que va decreciendo paulatinamente. Si no se completa la acción antes de que venza, el juego pasará al modo automático y responderá de manera pasiva (dándose mus, no queriendo los envites, etc.). Pulsando en la pantalla se recupera el control de nuevo.</p>

<p><img src="/images/mus/mus14.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Al final de cada ronda se habilita un chat para intercambiar mensajes entre los jugadores. Si un jugador pulsa el botón de continuar, la partida continuará a los 8 segundos. Es posible deshabilitar los mensajes de un jugador pulsando en el avatar correspondiente — pulsando de nuevo se mostrarán de nuevo sus mensajes. Esto lo he puesto para poder cortar los mensajes fuera de tono.</p>

<p><img src="/images/mus/mus16.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Una parte no desdeñable del proceso ha sido tratar los posibles problemas, como la eventual  desconexión de un jugador. Hay muchísima casuística, por lo que es posible que haya quedado algún cabo suelto. Si detectáis algún problema, por favor avisadme.</p>

<p><img src="/images/mus/mus15.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ahora llega el momento de disfrutar del juego (si todavía no lo tenéis descargadlo de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">Google Play</a>). Aprovecho para agradecer la ayuda de Javi y sus amigos para probar el juego. ¡Nos vemos en El Mus en red!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Renovamos El Mus Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android/"/>
    <updated>2016-03-01T19:54:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tengo novedades muy importantes en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Aunque el juego en sí creo que es bastante entretenido, me da la sensación de que la interacción con el compañero es algo limitada. Pensando en cómo mejorar esto, se me ocurrió que los bots podrían consultar a los compañeros en determinados momentos.</p>

<p><img src="/images/mus/mus9.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Así que me he puesto manos a la obra y he incluido un nuevo parámetro en los bots: la <strong>INTERACTIVIDAD</strong>. Según el valor de este parámetro, los bots serán más proclives a consultar a su compañero al cortar el mus y al valorar un órdago o una apuesta grande. Además, el jugador puede ahora consultar a su compañero si cortar el mus o no. Fijaos en las capturas adjuntas para ver el aspecto que tiene.</p>

<p><img src="/images/mus/mus10.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para realizar unos pequeños ajustes en la inteligencia artificial y en el motor del juego. Además, he preparado nuevas imágenes del tapete y la mesa. Por último, quizá lo más reseñable de esta actualización sea la inclusión de más de 100 expresiones &ldquo;musísticas&rdquo; nuevas para dar más colorido al juego.</p>

<p><img src="/images/mus/mus11.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>A ver si os gustan estos cambios. Espero que la siguiente actualización sea la del juego en red.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Segundo Año De Producciones Don Naipe]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/14/segundo-ano-de-producciones-don-naipe/"/>
    <updated>2016-02-14T11:03:01+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/14/segundo-ano-de-producciones-don-naipe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Segundo año de Producciones Don Naipe! Este segundo año ha sido un no parar con muchos juegos nuevos: Julepe, Rápido, Portugués, Tute Cabrón, Dominó en Parejas, Parchís y Europoly. Cada vez tenemos más jugadores y también más responsabilidad para no decepcionaros. Así que a celebrar por todo lo alto el aniversario. ¡Y feliz San Valentín a todos!</p>

<p><img src="/images/flores.jpg" alt="Flores" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
