<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Dominó | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/domino/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2020-02-13T14:20:57+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[5 Trucos Que Te Convertirán en Un Experto en El Dominó en Parejas]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/01/07/5-trucos-que-te-convertiran-en-un-experto-en-el-domino-en-parejas/"/>
    <updated>2020-01-07T09:51:33+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/01/07/5-trucos-que-te-convertiran-en-un-experto-en-el-domino-en-parejas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">dominó en parejas</a> es uno de los juegos de mesa tradicionales más practicados en España y Latinoamérica, y Don Naipe quiere enseñarte algunos trucos para que te conviertas en todo un experto.</p>

<p><img src="/images/domino/trucos-domino-portada.png" alt="Tucos Dominó" /></p>

<p>Antes de nada, es importante que conozcas en qué consiste el juego y qué tienes que hacer para ganar una partida. El <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wnnLeopPe-4&amp;t=5s">dominó</a> está compuesto por 28 fichas, que se reparten entre cada uno de los cuatro jugadores, de tal forma que cada uno de ellos jugará con 7 fichas. Sus valores van desde el cero (ficha blanca) hasta el 6, que se combinan de todas las maneras posibles para que todas ellas sean diferentes.</p>

<p>La dinámica del juego es muy sencilla: por turnos, cada jugador irá enlazando las fichas, de tal forma que debe colocar una que contenga el mismo valor que alguna de las dos que hay en cada extremo del tablero. En el caso de que no disponga de una ficha de tal valor, pasará turno. La ronda termina cuando alguno de ellos se deshace de todas o ya no se puedan realizar más movimientos.</p>

<p><img src="/images/domino/domino-explicacion.png" alt="Reglas Dominó" /></p>

<p>Ganará la ronda la pareja en la cual uno de sus dos miembros se deshaga primero de todas las fichas y, en el caso de que no se puedan colocar más fichas, se sumará el valor de las fichas y ganará la pareja que menos puntuación sume. El valor de todas las fichas que se hayan quedado sin jugar, se suma a la puntuación de la pareja ganadora y el equipo que antes llegue a una cantidad determinada de puntos (por defecto 100) tras varias rondas es el que se lleva la partida.</p>

<h3>1. Configura el juego según tu nivel</h3>

<p>Antes de empezar la partida, debes configurar cómo quieres que se juegue. Podrás elegir la puntuación necesaria, el tipo de puntuación (internacional o latino), quién sale, la rapidez del juego y, lo más importante, al resto de jugadores. Ten en cuenta que un bot puede jugar al dominó de manera básica (1 estrella), mediana (2 estrellas) o buena (3 estrellas). Dependiendo de los bots que elijas, la dificultad de la partida variará entre 2 y 8 estrellas.</p>

<h3>2. Analiza tus fichas</h3>

<p>Cuando se repartan las fichas, fíjate bien en las que te ha tocado y comprueba cuántas tienes de cada valor. Si hay varias que se repiten, eso quiere decir que el resto de jugadores tendrá menos fichas de ese valor, así que juega con ellas para limitar los movimientos de tus rivales y obligarles a pasar. También es importante que hagas el análisis al contrario para intentar adivinar con qué fichas cuentan tanto tu pareja como los rivales.</p>

<p><img src="/images/domino/domino4.jpg" alt="Más Dominó" /></p>

<h3>3. Ten siempre en cuenta a la mano</h3>

<p>Otro de los aspectos en los que tienes que fijarte es en &ldquo;la mano&rdquo;, que es el jugador que coloca la primera ficha y el que, en consecuencia, tiene más posibilidades de ganar. En la primera ronda, la mano es el jugador que tiene el 6 doble; en las siguientes rondas, lo será el jugador que está sentado a la derecha del último en realizar un movimiento en la ronda anterior.</p>

<h3>4. No olvides que juegas en pareja</h3>

<p>Para ganar al Dominó de Don Naipe debes tener en cuenta que juegas en pareja y que, por tanto, deberás facilitar los movimientos de tu pareja para fortalecer el equipo. Para ello, como te adelantábamos en el punto 1, debes fijarte bien en sus fichas y qué estrategia está utilizando para tratar de prever qué puede hacer a continuación.</p>

<h3>5. Establece una estrategia</h3>

<p>Teniendo en cuenta todo lo que te hemos comentado, tú también debes establecer una estrategia que te permita ganar la ronda y la partida. Por ejemplo, una buena táctica puede consistir en tratar de deshacerse primero de las fichas de más valor, para que, en el caso de que no se puedan realizar más movimientos, el valor de tus fichas restantes sea el menor posible y tengas así más opciones de ganar. En cualquier caso, piensa siempre fríamente cada movimiento y evita caer en las trampas que te pongan los rivales.</p>

<p>Ahora ya estás listo para convertirte en un campeón del dominó. Descárgate la aplicación en la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Play Store de Android</a> o en el <a href="https://apps.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362">App Store si tu dispositivo es iPhone o iPad</a> y demuestra todo lo que has aprendido en este post escalando posiciones en el &ldquo;Dominómetro&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dominó en Parejas Por Fin en iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios/"/>
    <updated>2016-01-10T08:22:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Seguimos poniendo al día el catálogo de iOS. Esta vez os traigo <strong>Dominó en Parejas</strong>, el juego clásico de dominó en España. Podéis descargar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362?mt=8">Dominó en Parejas en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="/images/dominoIOS/dominoIOS.jpg" alt="Dominó en Parejas para iOS" /></p>

<p>Esta conversión es muy similar a mi juego <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, así que os remito a <a href="/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">este post</a> para consultar las reglas y descripción del mismo.</p>

<p>Tengo otro nuevo juego para iOS a punto de salir, así que no os vayáis muy lejos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nuevo Lanzamiento: Dominó en Parejas]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/"/>
    <updated>2015-07-31T10:42:15+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Las vacaciones han sido fructíferas y tenemos un nuevo lanzamiento: <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Google Play</a>. Esta vez nos adentramos en terreno desconocido, dejamos las cartas aparte y cogemos las fichas del dominó.</p>

<p><img src="/images/domino/logoDomino.png" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p><strong>Dominó en Parejas</strong> es una conversión del juego clásico de dominó, tan popular en España y Latinoamérica. Para los que no lo conozcan, la dinámica es sencilla: se juega entre cuatro, formando pareja los jugadores enfrentados en la mesa. El objetivo es llegar a un número de puntos, típicamente 100, antes que la pareja contraria.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wnnLeopPe-4"><img src="/images/youtubevideo.jpg" alt="Vídeo de Dominó en Parejas para Android" /></a></p>

<p>En cada ronda se reparten todas las fichas, 7 por jugador. En la primera ronda sale el jugador con el 6 doble con esa ficha. En las rondas siguientes el turno pasa al jugador de la derecha, pudiendo elegir cualquier ficha como salida.</p>

<p>El jugador con el turno colocará una ficha de su elección en cualquiera de los dos extremos, siempre que coincida el valor del extremo con el de la ficha. Si no tiene posibilidad de poner ficha, el jugador pasará y correrá el turno al siguiente jugador.</p>

<p><img src="/images/domino/domino1.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>Un jugador gana la ronda tras colocar su última ficha en la mesa, anotándose la puntuación de las fichas sin jugar de los tres jugadores restantes. Si el juego está cerrado, es decir, ningún jugador puede poner una nueva ficha, cada pareja contará sus puntos, ganando la que   obtenga menor puntuación y anotándose los puntos de las fichas sin jugar. En caso de empate, ninguna pareja será la vencedora, corriendo el turno de salida al siguiente jugador.</p>

<p><img src="/images/domino/domino2.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>De momento sólo es posible el juego individual, pero se puede elegir al compañero y rivales entre 7 bots disponibles, cada uno con su propio avatar. Como siempre, he cuidado mucho la inteligencia artificial, disponiendo de tres niveles: básico (1 estrella), mediano (2 estrellas) y bueno (3 estrellas). Cada bot tiene asignado un nivel, con lo que la dificultad de la partida variará entre 2 y 8 estrellas, dependiendo de la disposición de bots en la mesa.</p>

<p><img src="/images/domino/domino3.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>Para la realización del juego he tenido que profundizar en el juego del dominó, que tiene más &ldquo;miga&rdquo; de lo que parece a primera vista. En este sentido me ha resultado muy útil <a href="https://sites.google.com/site/dominoarteociencia/home">la web del dominó arte o ciencia</a>. Estoy bastante satisfecho con el resultado y creo que los bots juegan bastante bien, especialmente los del nivel bueno.</p>

<p><img src="/images/domino/domino4.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p><strong>Dominó en Parejas</strong> está dedicado a mi abuelo Pepe, que me enseño a jugar al dominó. Podéis <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">descargar Dominó en Parejas en Google Play</a>. Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
