<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Dominó | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/domino/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2017-03-10T11:44:51+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dominó en Parejas Por Fin en iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios/"/>
    <updated>2016-01-10T08:22:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/10/domino-en-parejas-por-fin-en-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Seguimos poniendo al día el catálogo de iOS. Esta vez os traigo <strong>Dominó en Parejas</strong>, el juego clásico de dominó en España. Podéis descargar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362?mt=8">Dominó en Parejas en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="/images/dominoIOS/dominoIOS.jpg" alt="Dominó en Parejas para iOS" /></p>

<p>Esta conversión es muy similar a mi juego <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, así que os remito a <a href="/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">este post</a> para consultar las reglas y descripción del mismo.</p>

<p>Tengo otro nuevo juego para iOS a punto de salir, así que no os vayáis muy lejos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nuevo Lanzamiento: Dominó en Parejas]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/"/>
    <updated>2015-07-31T10:42:15+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Las vacaciones han sido fructíferas y tenemos un nuevo lanzamiento: <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Google Play</a>. Esta vez nos adentramos en terreno desconocido, dejamos las cartas aparte y cogemos las fichas del dominó.</p>

<p><img src="/images/domino/logoDomino.png" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p><strong>Dominó en Parejas</strong> es una conversión del juego clásico de dominó, tan popular en España y Latinoamérica. Para los que no lo conozcan, la dinámica es sencilla: se juega entre cuatro, formando pareja los jugadores enfrentados en la mesa. El objetivo es llegar a un número de puntos, típicamente 100, antes que la pareja contraria.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wnnLeopPe-4"><img src="http://img.youtube.com/vi/wnnLeopPe-4/0.jpg" alt="Vídeo de Dominó en Parejas para Android" /></a></p>

<p>En cada ronda se reparten todas las fichas, 7 por jugador. En la primera ronda sale el jugador con el 6 doble con esa ficha. En las rondas siguientes el turno pasa al jugador de la derecha, pudiendo elegir cualquier ficha como salida.</p>

<p>El jugador con el turno colocará una ficha de su elección en cualquiera de los dos extremos, siempre que coincida el valor del extremo con el de la ficha. Si no tiene posibilidad de poner ficha, el jugador pasará y correrá el turno al siguiente jugador.</p>

<p><img src="/images/domino/domino1.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>Un jugador gana la ronda tras colocar su última ficha en la mesa, anotándose la puntuación de las fichas sin jugar de los tres jugadores restantes. Si el juego está cerrado, es decir, ningún jugador puede poner una nueva ficha, cada pareja contará sus puntos, ganando la que   obtenga menor puntuación y anotándose los puntos de las fichas sin jugar. En caso de empate, ninguna pareja será la vencedora, corriendo el turno de salida al siguiente jugador.</p>

<p><img src="/images/domino/domino2.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>De momento sólo es posible el juego individual, pero se puede elegir al compañero y rivales entre 7 bots disponibles, cada uno con su propio avatar. Como siempre, he cuidado mucho la inteligencia artificial, disponiendo de tres niveles: básico (1 estrella), mediano (2 estrellas) y bueno (3 estrellas). Cada bot tiene asignado un nivel, con lo que la dificultad de la partida variará entre 2 y 8 estrellas, dependiendo de la disposición de bots en la mesa.</p>

<p><img src="/images/domino/domino3.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>Para la realización del juego he tenido que profundizar en el juego del dominó, que tiene más &ldquo;miga&rdquo; de lo que parece a primera vista. En este sentido me ha resultado muy útil <a href="https://sites.google.com/site/dominoarteociencia/home">la web del dominó arte o ciencia</a>. Estoy bastante satisfecho con el resultado y creo que los bots juegan bastante bien, especialmente los del nivel bueno.</p>

<p><img src="/images/domino/domino4.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p><strong>Dominó en Parejas</strong> está dedicado a mi abuelo Pepe, que me enseño a jugar al dominó. Podéis <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">descargar Dominó en Parejas en Google Play</a>. Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
