<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Domino | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/domino/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2025-08-21T16:41:02+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualizamos Nuestro Dominó en Parejas Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/06/17/actualizamos-nuestro-domino-en-parejas-para-android/"/>
    <updated>2020-06-17T16:21:16+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/06/17/actualizamos-nuestro-domino-en-parejas-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El dominó es un clásico entre los clásicos, con muchas variantes de juego practicadas en todo el mundo. En el catálogo de Don Naipe tenemos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Dominó en Parejas</a>, la conversión del juego de dominó más común en España y Latinoamérica. Posiblemente éste sea nuestro juego más popular, por lo que recibimos muchos comentarios, peticiones y sugerencias por parte de nuestros queridos usuarios. Así que <a href="/blog/2020/05/23/vuelve-tute-a-cuatro-en-red/">después de restablecer el modo en red de Tute a Cuatro</a>, nos hemos puesto manos a la obra con Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoNuevo.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>¡Y el resultado ya está disponible! Hemos preparado una doble actualización de Dominó en Parejas para Android (incluye las versiones 1.6 y 1.7) con muchas mejoras:</p>

<ul>
<li>Inteligencia artificial mejorada</li>
<li>Modo de análisis de la ronda</li>
<li>Posibilidad de colorear las fichas</li>
<li>Nueva opción en la salida</li>
<li>Duración de la pensada ajustada</li>
<li>Ajustes en los sonidos</li>
<li>Nuevo personaje: Kiriko</li>
</ul>


<p>Lo que más trabajo nos ha llevado ha sido <strong>la revisión de la inteligencia artificial</strong>. Recordad que podéis elegir a vuestro compañero y rivales entre 16 personajes y que cada uno tiene un nivel representados con 1, 2 o 3 estrellas. Esta mejora de la inteligencia artificial era necesaria ya que muchos usuarios nos habían reportado unos cuantos problemas con los bots de 3⭐: análisis mejorable de las situaciones de cierre, tendencia excesiva a mantener los dobles en la mano, mala gestión de las situaciones de fin de ronda. Nos hemos remangado y hemos sido bastante concienzudos en su tratamiento. Nuestra sensación es que la mejora es notable, por lo que hemos subido un poco el nivel de los bots de 2⭐ para que no haya tanto salto con respecto a los de 3⭐. Los bots de 1⭐ siguen jugando igual, teniendo en cuenta sólo las fichas en su mano.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoPlayback.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>Vamos con el <strong>modo de análisis de la ronda</strong>. Esta funcionalidad nos la habíais pedido muchas veces y por fin la hemos incluido. Completada una ronda, el jugador puede seleccionar el análisis de la misma o continuar con la partida. Tras elegir el modo de análisis, se muestran las fichas de todos los jugadores y se incluyen controles para rebobinar la ronda, ir un paso atrás, otro adelante o dar autoplay. Esta capacidad de revisión nos ha sido muy útil para ajustar la inteligencia artificial. También nos parece muy importante para mejorar nuestro juego del dominó al poder detectar qué jugadas fueron bien y qué alternativas hubieran sido preferibles.</p>

<p><strong>La opción de colorear las fichas</strong> permite ver fácilmente qué jugador ha puesto cada ficha en la mesa. Esta característica no está disponible en el dominó original, por lo que su uso puede ser controvertido. Nuestra visión es que colorear las fichas es útil para los jugadores más noveles, por lo que puede activarse o no esta opción en el menú de configuración de la partida.</p>

<p><img src="/images/domino/dominoFlee.png" alt="Dominó en Parejas mejorado" /></p>

<p>El resto de mejoras las tratamos un poco más rápidamente. Hemos incluido una nueva opción en la salida, consistente en sacar una ficha del montón para decidir qué jugador empieza. Éste es el procedimiento oficial del reglamento del dominó internacional, por lo que nos ha parecido conveniente incluirlo. También hemos aumentado la duración de la pensada para que sea más fácilmente apreciable por el jugador —la pensada es una seña que se hace en el dominó, consistente en hacer una pausa más o menos larga antes de jugar una ficha; si sólo hay una opción la jugada debe hacerse rápida y si hay varias puede jugarse más lento (hacer la pensada). De los sonidos, hemos incluido unos efectos mejores para el pase y el turno del humano. Y kikirikiiii&hellip; ¡hemos incorporado a nuestro gallo Kiriko a la lista de personajes!</p>

<p>Muchas gracias a nuestros usuarios por ayudarnos a preparar esta doble actualización. Una mención especial aquí a Lester, que nos ha dado una realimentación muy valiosa para la mejora de la inteligencia artificial, el ajuste de la pensada y la incorporación de la nueva opción de salida.</p>

<p>Si aún no lo tenéis, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">éste es el enlace de descarga de Dominó en Parejas para móviles y tabletas Android</a>. Que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cinco Juegos De Don Naipe Para No Aburrirte en Casa]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/05/03/cinco-juegos-de-don-naipe-para-no-aburrirte-en-casa/"/>
    <updated>2020-05-03T16:39:13+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/05/03/cinco-juegos-de-don-naipe-para-no-aburrirte-en-casa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Buscas un juego con el que divertirte? Hemos seleccionado cinco del catálogo de Don Naipe para que te entretengas cómodamente desde tu casa. Siéntate, coge el teléfono o la tableta y a disfrutar.</p>

<h2>Europoly</h2>

<p>Si lo tuyo son las finanzas y echas de menos comprar y vender, puedes jugar al <a href="/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">Europoly</a>. Está inspirado en el juego de clásico Monopoly, pero ambientado en ciudades de Europa. Éste es uno de los juegos más populares de Don Naipe con casi dos millones de descargas.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Europoly" /></p>

<p>Aunque las normas son parecidas al juego de mesa, te dejamos en <a href="/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly/">este post</a> unas claves para ganar y deleitarse llevando a la bancarrota a tus rivales. Negocia, gasta con cabeza, llega a acuerdos&hellip;</p>

<p>Os dejamos el enlace de descarga para <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">tu dispositivo Android</a> o <a href="https://apps.apple.com/es/app/europoly/id1077045179">iOS</a></p>

<h2>Dominó en Parejas</h2>

<p>Hay muchos juegos de dominó y Don Naipe te trae el clásico de cuatro jugadores en parejas practicado en España y por toda Latinoamérica. En cada ronda cada jugador coge siete fichas y empiezan a poner fichas en la mesa por turnos siguiendo la secuencia de fichas. El vencedor de la ronda es el que coloca primero todas sus fichas, anotándose los puntos de las fichas que tengan en la mano el resto de jugadores.</p>

<p><img src="/images/domino/domino4.jpg" alt="Dominó" /></p>

<p>En el <a href="/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">Dominó en Parejas de Don Naipe</a> podrás elegir al compañero y a los rivales entre los 15 personajes disponibles. Elige bien porque no lo hacen todos igual, fíjate en el número de estrellas que determina su habilidad. Revisa <a href="/blog/2020/01/07/5-trucos-que-te-convertiran-en-un-experto-en-el-domino-en-parejas/">este post</a> con unos cuantos trucos para mejorar en el juego.</p>

<p>Descarga la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">aplicación en Android</a>  y <a href="https://apps.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362">en iOS</a></p>

<h2>El Parchís</h2>

<p>¿Quién no recuerda haber jugado al parchís alguna vez en su vida alrededor de una mesa? <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">El juego de Parchís de Don Naipe</a> ha captado fielmente la esencia y, además, puedes configurarlo a tu gusto con un diseño realmente atractivo.</p>

<p><img src="/images/parchis/parchis3.jpeg" alt="Parchís" /></p>

<p>Pueden jugar varias personas con el mismo dispositivo, por lo que esta opción es muy interesante si en esta cuarentena no estás solo en casa. Si prefieres jugar solo, ya sabes que nuestros bots tienen distintos niveles de inteligencia para que puedas ajustar la dificultad de la partida.</p>

<p>Aunque habrás jugado muchas veces, en <a href="/blog/2019/10/11/7-recomendaciones-de-don-naipe-para-ganar-al-parchis/">este post</a> te damos unas recomendaciones para asegurarte la victoria. Recuerda que tienes una opción para parar el dado tocando la pantalla. Esto te dará ventaja si se te resiste ese ansiado cinco para sacar las fichas, pero has de ser hábil porque el dado se mueve muy rápido.</p>

<p>¡Elige tu color preferido y ¡A JUGAR! <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">Éste es el enlace de Android</a> y <a href="https://apps.apple.com/es/app/el-parch%C3%ADs/id1071095103">éste el de iOS</a>.</p>

<h2>El Mus</h2>

<p>Si tú eres más de juegos de cartas, una de nuestras recomendaciones es el mus. ¿Quieres recordar las tardes en el bar de la universidad con tus amigos? Jugar en parejas lo hace especialmente atractivo y un elemento clave es el paso de señas al compañero, que también puedes hacer en El Mus de Don Naipe.</p>

<p><img src="/images/mus/mus-senas.png" alt="Mus" /></p>

<p>Prueba a jugar con nuestros personajes y elige como compañero al que mejor se ajuste a tu modo de juego. Recuerda que cambiarán su forma de jugar dependiendo de las señas que hayan visto, como lo haría un experto jugador de mus. Algunos son más hábiles que otros&hellip; Por si quieres aprender a jugar o si no te acuerdas de las reglas, en <a href="/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus/">este post</a> te lo explicamos.</p>

<p>Y si todavía no te lo has descargado, aquí te dejamos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">los enlaces de Android</a> e <a href="https://apps.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061">iOS</a>.</p>

<h2>Tute a Cuatro</h2>

<p>Otro de los grandes clásicos de la baraja española es sin duda el tute. En Don Naipe le tenemos un cariño especial porque nuestro primer juego fue Tute a Cuatro. Se trata de la variante más popular y entretenida de tute, la de cuatro jugadores organizados en parejas.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/logroTute.jpg" alt="Tute" /></p>

<p>Desde la primera versión a la actual, hemos mejorado mucho el juego de Tute a Cuatro. Ahora puedes elegir entre 15 personajes con diferentes niveles de dificultad. Aunque recientemente hemos tenido que desactivar el juego en red, esperamos volver a ponerlo en marcha muy pronto: ¡estad atentos!</p>

<p>Si tienes un dispositivo Android puedes <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">descargar Tute a Cuatro aquí</a> y también en <a href="https://apps.apple.com/us/app/tute/id853010761?l=es&amp;ls=1">este enlace para iOS</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
