<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: iOS | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/ios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2025-08-20T20:25:38+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly Recomendado en GamesKeys]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/08/19/europoly-recomendado-en-gameskeys/"/>
    <updated>2020-08-19T17:12:32+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/08/19/europoly-recomendado-en-gameskeys</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Europoly es uno de nuestros juegos más populares del catálogo de Don Naipe. Está disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Google Play</a> y <a href="https://apps.apple.com/us/app/europoly/id1077045179">App Store</a> desde noviembre de 2015 y febrero de 2016 respectivamente. En el portal especializado en juegos <a href="https://gameskeys.net/">GamesKeys</a>, han incluido a nuestro Europoly en <a href="https://gameskeys.net/underrated-board-games-to-play-on-ios/">un listado de grandes juegos de tablero para iOS</a>. Damos las gracias a GamesKeys por hacernos ese honor.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly1.jpeg" alt="Europoly" /></p>

<p>Y ya que hablamos del Europoly, aprovechamos para comentar que hemos actualizado recientemente la versión para iOS. Seguimos con nuestro plan de poner al día nuestro catálogo de juegos para esta plataforma: la actualización de <a href="https://apps.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362">Dominó en Parejas</a> ya está disponible y seguiremos paulatinamente con el resto de juegos pendientes.</p>

<p>¡Disfrutad del verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualización De El Parchís]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/07/31/actualizacion-de-el-parchis/"/>
    <updated>2020-07-31T09:10:38+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/07/31/actualizacion-de-el-parchis</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Uno de los juegos clásicos de nuestro catálogo es El Parchís, <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">disponible en Google Play desde septiembre de 2015</a> y en el <a href="/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store/">App Store desde enero de 2016</a>. Prácticamente no habíamos actualizado el juego desde entonces y los recursos gráficos en especial requerían un lavado de cara. Así que nos hemos puesto a ello y hemos preparado una doble actualización que ha llegado casi a la vez a las mencionadas tiendas de aplicaciones. Por cierto, han mejorado mucho los tiempos de publicación del App Store en los últimos tiempos: solían tardar 1-2 semanas y esta vez han sido dos días y con el fin de semana de por medio.</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/q5MJnuI1InQfqX_SA8IQqHgDFclgbeQZ3-uvlY7mDcmj8qMxlVzfq6Wwc6MdmTPa7fU=s360" alt="Nuevo icono El Parchís" /></p>

<p>El juego del parchís sigue siendo esencialmente el mismo, como se espera de un clásico. Las mejoras incorporadas son las siguientes:</p>

<p><img src="/images/parchis/parchisNuevo1.png" alt="El Parchís mejorado" /></p>

<ul>
<li><p>Nuevo icono: el nuevo diseño muestra el inconfundible tablero del parchís junto con una moneda de Don Naipe en la zona del color amarillo.</p></li>
<li><p>Nuevo tablero: hemos actualizado los colores e incluido a Don Naipe como seña de identidad en el nuevo tablero.</p></li>
<li><p>Mejoras gráficas y de jugabilidad: hemos renovado la pantalla de inicio, afinado los recursos gráficos y resintonizado los parámetros del juego. Como resultado, la experiencia de juego es ahora más fluida.</p></li>
<li><p>Siete nuevos personajes de Don Naipe: incorporamos a El Parchís las nuevas incorporaciones a la familia (Puchi, Valeria, Kiriko, Rita, Frida, Basilio y Daddy).</p></li>
<li><p>Nuevas frases del parchís: ya que nos ponemos, hemos aumentado el repertorio de frases únicas del juego.</p></li>
</ul>


<p><img src="/images/parchis/parchisNuevo0.png" alt="El Parchís mejorado" /></p>

<p>En resumen: nuevo icono y tablero, diseño mejorado, nuevos personajes y más frases. ¿Te atreves a probarlo? Os dejamos los enlaces:</p>

<ul>
<li><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">El Parchís para Android en Google Play</a></li>
<li><a href="https://apps.apple.com/es/app/el-parchis/id1071095103">El Parchís para iOS en el App Store</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Subastado Ya Está Disponible Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/05/30/tute-subastado-ya-esta-disponible-para-ios/"/>
    <updated>2018-05-30T17:25:25+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/05/30/tute-subastado-ya-esta-disponible-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Muy buenas! Hace unas semanas presentábamos el <strong>Tute Subastado</strong> para Android. El juego está
teniendo mucha aceptación, así que nos hemos puesto manos a la obra para portarlo a iOS. El
App Store acaba de darnos luz verde a la publicación, así que ya está disponible para
cualquier dispositivo iPhone, iPad y iPod con iOS 8 o superior. Podéis
<a href="https://itunes.apple.com/in/app/tute-subastado/id1387440190?mt=8">descargar el Tute Subastado para iOS aquí</a>.</p>

<p><img src="/images/subastado/subastado1.png" alt="Tute Subastado para iOS" /></p>

<p>Esta versión del Tute Subastado es la misma que la de Android, así que podéis consultar <a href="/blog/2018/04/13/tute-subastado-el-nuevo-juego-de-don-naipe-para-android/">en este post</a>
los detalles.</p>

<p>Esperamos que disfrutéis mucho del Tute Subastado para iOS.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly Para iOS: El Juego De Finanzas Y Monopolios]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/"/>
    <updated>2016-02-03T16:55:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Por fin está listo <strong>Europoly</strong> para iOS!: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/europoly/id1077045179?mt=8">Europoly en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="/images/europolyIOS/europolyIOS.png" alt="Europoly para iOS" /></p>

<p>Este juego es similar a la versión de <strong>Europoly</strong> para Android de <a href="/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">este post</a>.</p>

<p>Y con esto finaliza un intenso <em>sprint</em> de puesta al día del catálogo de iOS. Lamentablemente no he tenido tiempo de incluir <a href="/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android/">el Portugués</a> y <a href="/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe/">Rápido</a>, pero espero hacerlo en el futuro.</p>

<p>¡Disfrutad del Europoly!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Llega El Parchís Al App Store]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store/"/>
    <updated>2016-01-17T09:07:44+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/01/17/llega-el-parchis-al-app-store</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Una semana más, un nuevo lanzamiento. Esta vez toca <strong>El Parchís</strong>, todo un clásico: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/el-parchis/id1071095103?mt=8">El Parchís en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="/images/parchisIOS/parchisIOS.jpg" alt="El Parchís para iOS" /></p>

<p>Podéis encontrar más información del juego en la versión de <strong>El Parchís</strong> para Android de <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">este post</a>.</p>

<p>Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
