<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: iOS | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/ios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2014-05-19T17:03:13+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute PRO Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/04/21/tute-pro-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2014-04-21T18:23:38+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/04/21/tute-pro-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Y por fin está disponible <a href="https://itunes.apple.com/us/app/tute-pro/id859901243?l=es&amp;ls=1&amp;mt=8">Tute PRO en el App Store</a>! Tenía mis reservas con que me la aceptaran porque había leído que a Apple no le gusta el modelo &ldquo;freemium&rdquo; que estoy utilizando y que consiste en lanzar una aplicación gratis y la versión premium de pago con funcionalidad adicional o sin publicidad. Tenía guardado un as en la manga habilitando las compras en la aplicación, pero mucho mejor así, claro.</p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para hacer una ligera reestructuración de la web. Si os fijáis, ahora hay una sección de <a href="/juegos">juegos Android</a> y otra de <a href="/juegosIOS">juegos iOS</a>.</p>

<p>Y tras este <em>sprint</em> toca parar y reflexionar sobre los siguientes pasos de Producciones Don Naipe. Eso sí, que no falte una partida de tute para entretener la espera.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Llega El Tute Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/04/09/llega-el-tute-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2014-04-09T10:39:48+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/04/09/llega-el-tute-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Ya está disponible el <a href="https://itunes.apple.com/us/app/tute/id853010761?l=es&amp;ls=1&amp;mt=8">Tute en el App Store</a>! Al final la aplicación ha sido aprobada por los de Apple, con lo que ya está disponible para cualquier iPhone, iPad o iPod con sistema operativo iOS 7.x.</p>

<p><img src="/images/TuteIOS/capturaTuteIOS.jpg" alt="Tute en iPhone" /></p>

<p>¡A disfrutarlo!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ampliando Horizontes]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/04/01/ampliando-horizontes/"/>
    <updated>2014-04-01T18:20:50+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/04/01/ampliando-horizontes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>He cambiado el lema de la página de <em>Juegos de cartas para Android</em> a <em>Juegos de cartas para móviles y tabletas</em>. Creo que así se entiende mejor qué ofrece <strong>Producciones Don Naipe</strong>, puesto que no todo el mundo tiene claro <a href="http://www.gcfaprendelibre.org/files/course/aprende_android/image/infografiaandroid-01_l.png">qué es Android</a>.</p>

<p>Este cambio en el título no es meramente cosmético, sino que he estado trabajando en portar el <a href="/juegos">Tute a Cuatro</a> a la plataforma iOS (teléfonos iPhone, tabletas iPad y iPods). Ha sido &ldquo;durillo&rdquo; ya que no tenía experiencia con iOS ni conocía Objective C (el lenguaje de programación empleado en esta plataforma).</p>

<p>Finalmente el esfuerzo ha dado sus frutos y el Tute está pendiente de revisión en el App Store. Así que, si todo va bien, espero anunciar en los próximos días el nuevo lanzamiento.</p>

<p>Id preparando vuestros iPhones y iPads para lo que se avecina&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
