<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: iOS | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/ios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2015-01-08T20:34:15+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Y Con Los Reyes Llega El Mus Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/01/06/y-con-los-reyes-llega-el-mus-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2015-01-06T22:47:27+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/01/06/y-con-los-reyes-llega-el-mus-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoy mismo los del Apple Store han aprobado el lanzamiento de <a href="https://itunes.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061?mt=8">El Mus para iOS</a>. Así que los Reyes han llegado por fin a todos los de iPhone, iPad y iPod.</p>

<p>Esta versión de El Mus es similar a la que saqué para Android hace casi dos meses, por lo que podéis consultar los detalles <a href="/blog/2014/11/15/lanzamos-el-mus-en-android/">en  este post</a>.</p>

<p>Os dejo un par de capturas de pantalla de <strong>El Mus</strong> para iPhone 6.</p>

<p><img src="/images/musIOS/musIOS1.jpg" alt="El Mus en iPhone" />
<img src="/images/musIOS/musIOS2.jpg" alt="El Mus en iPhone" /></p>

<p>Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Pocha PRO Disponible en El App Store]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/06/28/la-pocha-pro-disponible-en-el-app-store/"/>
    <updated>2014-06-28T09:13:24+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/06/28/la-pocha-pro-disponible-en-el-app-store</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Y tras unos días de espera los de Apple han aprobado la versión PRO de La Pocha. Si tienes un iPhone, iPad o iPod con sistema operativo iOS 7.x ya puedes comprar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/la-pocha-pro/id890431122?mt=8">La Pocha PRO en el App Store</a>.</p>

<p>(Echad un vistazo al editor de pochas de La Pocha PRO)
<img src="/images/pochaIOS/pochaproIOS6.jpg" alt="La Pocha PRO en iPhone" /></p>

<p>Con este <em>sprint</em> cerramos el curso y damos la bienvenida a las vacaciones. No os quejéis, que tenéis la pocha y el tute para los ratos de ocio.</p>

<p>¡Disfrutad del verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ya Está Aquí La Pocha Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/06/18/ya-esta-aqui-la-pocha-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2014-06-18T08:17:09+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/06/18/ya-esta-aqui-la-pocha-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>La noticia de la semana es que ya está disponible <a href="https://itunes.apple.com/es/app/la-pocha/id887838722?mt=8">La Pocha en el App Store</a>. Con la sobrecarga de fútbol y realeza que llevamos, qué mejor que una partida de pocha para pasar la canícula.</p>

<p>Esta versión es similar a la que saqué para Android hace un mes, por lo que podéis ver los detalles <a href="/blog/2014/05/17/lanzamos-la-pocha-para-android/">en este post</a>. Si tienes un iPhone, iPad o iPod con sistema operativo iOS 7.x. ya estás tardando en descargártela&hellip;</p>

<p>Os dejo un par de capturas de pantalla de <strong>La Pocha</strong> para iPhone 4.</p>

<p><img src="/images/pochaIOS/pochaIOS1.jpg" alt="La Pocha en iPhone" />
<img src="/images/pochaIOS/pochaIOS2.jpg" alt="La Pocha en iPhone" /></p>

<p>Espero que la versión PRO (sin anuncios) esté próximamente disponible; os mantendré puntualmente informados.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute PRO Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/04/21/tute-pro-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2014-04-21T18:23:38+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/04/21/tute-pro-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Y por fin está disponible <a href="https://itunes.apple.com/us/app/tute-pro/id859901243?l=es&amp;ls=1&amp;mt=8">Tute PRO en el App Store</a>! Tenía mis reservas con que me la aceptaran porque había leído que a Apple no le gusta el modelo &ldquo;freemium&rdquo; que estoy utilizando y que consiste en lanzar una aplicación gratis y la versión premium de pago con funcionalidad adicional o sin publicidad. Tenía guardado un as en la manga habilitando las compras en la aplicación, pero mucho mejor así, claro.</p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para hacer una ligera reestructuración de la web. Si os fijáis, ahora hay una sección de <a href="/juegos">juegos Android</a> y otra de <a href="/juegosIOS">juegos iOS</a>.</p>

<p>Y tras este <em>sprint</em> toca parar y reflexionar sobre los siguientes pasos de Producciones Don Naipe. Eso sí, que no falte una partida de tute para entretener la espera.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Llega El Tute Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/04/09/llega-el-tute-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2014-04-09T10:39:48+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/04/09/llega-el-tute-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Ya está disponible el <a href="https://itunes.apple.com/us/app/tute/id853010761?l=es&amp;ls=1&amp;mt=8">Tute en el App Store</a>! Al final la aplicación ha sido aprobada por los de Apple, con lo que ya está disponible para cualquier iPhone, iPad o iPod con sistema operativo iOS 7.x.</p>

<p><img src="/images/TuteIOS/capturaTuteIOS.jpg" alt="Tute en iPhone" /></p>

<p>¡A disfrutarlo!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
