<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Tute | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/tute/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2015-07-31T15:37:10+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Cabrón Para Android: Desata Tu Lado Más Malvado]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado/"/>
    <updated>2015-05-30T17:59:33+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Volvemos a la carga con un bombazo: el <strong>Tute Cabrón</strong> para Android. Como seguramente ya sepáis, se trata de una conocida variante del tute que es todo un clásico de los juegos de baraja española. Podéis descargar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.cabron">Tute Cabrón en Google Play</a>.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/logoCabron.png" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>También llamado <em>tute pierde en medio</em>, se juega con una baraja española de 36 cartas (quitando los doses a la clásica de 40), disputándose un número indefinido de rondas hasta que haya un perdedor. En cada ronda se reparten todas las cartas y se juega con las reglas del tute. Al final de la ronda se hace un recuento y se penaliza con un tanto al jugador que obtuvo una puntuación intermedia. La partida termina cuando un jugador llega a un número predeterminado de tantos.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron1.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>Aunque la regla general es que pierde la ronda el jugador con la puntuación intermedia, hay tres notables excepciones:</p>

<ol>
<li>Si un jugador no hace baza, pierde</li>
<li>Si un jugador hace más de 100 puntos, pierde (con la salvedad anterior)</li>
<li>Si dos jugadores empatan, pierden (con las salvedades anteriores)</li>
</ol>


<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron2.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>Otra particularidad del tute cabrón es que se canta en mesa, es decir, al coincidir el rey y el caballo del mismo palo  en una baza. El primer cante se corresponderá con las cuarenta y a partir de ese momento será triunfo el palo del cante. Los siguientes cantes serán de veinte puntos. Los cantes es uno de los aspectos que añaden más interés al juego, ya que pueden hacer que se pase de puntos un jugador que va a más.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron3.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>De momento, sólo puede jugarse en modo individual, aunque la inteligencia artificial ha quedado muy lograda: los <em>bots</em> son unos auténticos cabronazos en el nivel de dificultad más alto&hellip;</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron4.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>¡A disfrutar del juego del verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vuelven Los Buenos Y Los Malos]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/08/23/vuelven-los-buenos-y-los-malos/"/>
    <updated>2014-08-23T10:22:20+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/08/23/vuelven-los-buenos-y-los-malos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Por fin está aquí la largamente esperada <strong>Versión 2.0 del Tute a Cuatro para Android</strong>! El cambio fundamental es el modo multijugador, pero hay muchas más novedades incluidas como los logros y las 6 nuevas clasificaciones. Todas estas funcionalidades requieren iniciar sesión con Google+, con lo que basta con pulsar el botón rojo (fijaos en la figura con la pantalla de inicio) para que empiece la &ldquo;magia&rdquo;.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/inicioTute.jpg" alt="Inicio Tute a Cuatro" /></p>

<p>Respecto al modo multijugador, pueden jugarse partidas rápidas o invitar a amigos en Google+ a jugar. En el primer caso se forma una mesa con otros jugadores y juegan una partida de manera anónima. Para jugar con amigos se manda una invitación a los amigos seleccionados y en cuanto acepten se empieza a jugar. Para que las partidas sean ágiles cada jugador tiene un tiempo limitado para jugar (podéis ver el reloj en la figura de abajo), pasado el cual el juego entra en modo automático y echa las cartas solo. Y si alguien se desconecta, un bot toma el control de ese jugador para que se pueda seguir disputando la partida.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tuteRed.jpg" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>Por otra parte, he preparado 18 logros diferentes como el de <em>Los Dos Tenores</em> de la figura adjunta. A ver si conseguís desbloquearlos todos&hellip;</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/logroTute.jpg" alt="Logro Tute a Cuatro" /></p>

<p>Con cierto pesar desaparece <a href="/blog/2014/03/06/estrenamos-ranking/">el ranking actual del Tute a Cuatro</a>, aunque he incluido 6 nuevas clasificaciones (ver imagen) que aportan más variedad y son mejores visualmente. A ver qué tal funcionan.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/clasificacionesTute.jpg" alt="Clasificaciones Tute a Cuatro" /></p>

<p>Además de todo lo anterior hay muchos más cambios, aunque de menor calado. Por ejemplo, hay una animación de barajeo, se pulsa en una carta para echarla (en vez de arrastrarla con el dedo), opcionalmente pueden verse las puntuaciones durante el juego (ver la segunda figura de esta entrada), etc.</p>

<p>El esfuerzo no ha sido pequeño, pero espero que haya merecido la pena. Así que vuelven con más fuerza que nunca los Buenos y los Malos, ¿quién será el ganador?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute PRO Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/04/21/tute-pro-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2014-04-21T18:23:38+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/04/21/tute-pro-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Y por fin está disponible <a href="https://itunes.apple.com/us/app/tute-pro/id859901243?l=es&amp;ls=1&amp;mt=8">Tute PRO en el App Store</a>! Tenía mis reservas con que me la aceptaran porque había leído que a Apple no le gusta el modelo &ldquo;freemium&rdquo; que estoy utilizando y que consiste en lanzar una aplicación gratis y la versión premium de pago con funcionalidad adicional o sin publicidad. Tenía guardado un as en la manga habilitando las compras en la aplicación, pero mucho mejor así, claro.</p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para hacer una ligera reestructuración de la web. Si os fijáis, ahora hay una sección de <a href="/juegos">juegos Android</a> y otra de <a href="/juegosIOS">juegos iOS</a>.</p>

<p>Y tras este <em>sprint</em> toca parar y reflexionar sobre los siguientes pasos de Producciones Don Naipe. Eso sí, que no falte una partida de tute para entretener la espera.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Llega El Tute Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/04/09/llega-el-tute-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2014-04-09T10:39:48+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/04/09/llega-el-tute-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Ya está disponible el <a href="https://itunes.apple.com/us/app/tute/id853010761?l=es&amp;ls=1&amp;mt=8">Tute en el App Store</a>! Al final la aplicación ha sido aprobada por los de Apple, con lo que ya está disponible para cualquier iPhone, iPad o iPod con sistema operativo iOS 7.x.</p>

<p><img src="/images/TuteIOS/capturaTuteIOS.jpg" alt="Tute en iPhone" /></p>

<p>¡A disfrutarlo!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ampliando Horizontes]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/04/01/ampliando-horizontes/"/>
    <updated>2014-04-01T18:20:50+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/04/01/ampliando-horizontes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>He cambiado el lema de la página de <em>Juegos de cartas para Android</em> a <em>Juegos de cartas para móviles y tabletas</em>. Creo que así se entiende mejor qué ofrece <strong>Producciones Don Naipe</strong>, puesto que no todo el mundo tiene claro <a href="http://www.gcfaprendelibre.org/files/course/aprende_android/image/infografiaandroid-01_l.png">qué es Android</a>.</p>

<p>Este cambio en el título no es meramente cosmético, sino que he estado trabajando en portar el <a href="/juegos">Tute a Cuatro</a> a la plataforma iOS (teléfonos iPhone, tabletas iPad y iPods). Ha sido &ldquo;durillo&rdquo; ya que no tenía experiencia con iOS ni conocía Objective C (el lenguaje de programación empleado en esta plataforma).</p>

<p>Finalmente el esfuerzo ha dado sus frutos y el Tute está pendiente de revisión en el App Store. Así que, si todo va bien, espero anunciar en los próximos días el nuevo lanzamiento.</p>

<p>Id preparando vuestros iPhones y iPads para lo que se avecina&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
