<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Android | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/android/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2017-03-10T11:44:51+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Mus Ya Está en Red]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red/"/>
    <updated>2016-05-12T17:02:07+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/05/12/el-mus-ya-esta-en-red</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hacía bastante tiempo que no publicaba nada en el blog, y no por falta de actividad. Este principio de año he estado muy atareado renovando los recursos gráficos de mis juegos. Además, he incluido marcadores, logros y estadísticas en el Europoly, Tute Cabrón, Julepe y Dominó en Parejas.</p>

<p><img src="/images/mus/mus13.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Después de todo esto, me he puesto por fin con el modo en red de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Y tras mucho esfuerzo, por fin puedo hacer el anuncio tan esperado: <strong>¡Ya está disponible la versión multijugador de El Mus para Android!</strong>.</p>

<p><img src="/images/mus/mus17.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Pueden jugarse partidas rápidas o invitar a amigos a través de Google Play Juegos. En cualquier caso, hay una espera hasta que se monta la partida con 4 humanos. A continuación se forman los equipos, eligiendo un avatar entre los disponibles.</p>

<p><img src="/images/mus/icono_mus_red.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ya en el juego, la mecánica es similar al juego individual, aunque pueden apreciarse algunas diferencias. En primer lugar, se muestra el <em>nick</em> en Play Juegos de los jugadores. Además, hay un tiempo limitado para realizar cada acción para que la partida sea ágil. El tiempo disponible se muestra con una barra de progreso que va decreciendo paulatinamente. Si no se completa la acción antes de que venza, el juego pasará al modo automático y responderá de manera pasiva (dándose mus, no queriendo los envites, etc.). Pulsando en la pantalla se recupera el control de nuevo.</p>

<p><img src="/images/mus/mus14.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Al final de cada ronda se habilita un chat para intercambiar mensajes entre los jugadores. Si un jugador pulsa el botón de continuar, la partida continuará a los 8 segundos. Es posible deshabilitar los mensajes de un jugador pulsando en el avatar correspondiente — pulsando de nuevo se mostrarán de nuevo sus mensajes. Esto lo he puesto para poder cortar los mensajes fuera de tono.</p>

<p><img src="/images/mus/mus16.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Una parte no desdeñable del proceso ha sido tratar los posibles problemas, como la eventual  desconexión de un jugador. Hay muchísima casuística, por lo que es posible que haya quedado algún cabo suelto. Si detectáis algún problema, por favor avisadme.</p>

<p><img src="/images/mus/mus15.png" alt="El Mus" /></p>

<p>Ahora llega el momento de disfrutar del juego (si todavía no lo tenéis descargadlo de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">Google Play</a>). Aprovecho para agradecer la ayuda de Javi y sus amigos para probar el juego. ¡Nos vemos en El Mus en red!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Renovamos El Mus Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android/"/>
    <updated>2016-03-01T19:54:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/03/01/renovamos-el-mus-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tengo novedades muy importantes en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. Aunque el juego en sí creo que es bastante entretenido, me da la sensación de que la interacción con el compañero es algo limitada. Pensando en cómo mejorar esto, se me ocurrió que los bots podrían consultar a los compañeros en determinados momentos.</p>

<p><img src="/images/mus/mus9.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Así que me he puesto manos a la obra y he incluido un nuevo parámetro en los bots: la <strong>INTERACTIVIDAD</strong>. Según el valor de este parámetro, los bots serán más proclives a consultar a su compañero al cortar el mus y al valorar un órdago o una apuesta grande. Además, el jugador puede ahora consultar a su compañero si cortar el mus o no. Fijaos en las capturas adjuntas para ver el aspecto que tiene.</p>

<p><img src="/images/mus/mus10.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>Por otra parte, he aprovechado para realizar unos pequeños ajustes en la inteligencia artificial y en el motor del juego. Además, he preparado nuevas imágenes del tapete y la mesa. Por último, quizá lo más reseñable de esta actualización sea la inclusión de más de 100 expresiones &ldquo;musísticas&rdquo; nuevas para dar más colorido al juego.</p>

<p><img src="/images/mus/mus11.jpeg" alt="El Mus" /></p>

<p>A ver si os gustan estos cambios. Espero que la siguiente actualización sea la del juego en red.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Jugón Del Móvil Reseña El Europoly]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/15/el-jugon-del-movil-resena-el-europoly/"/>
    <updated>2015-11-15T09:33:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/15/el-jugon-del-movil-resena-el-europoly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.eljugondemovil.com/">El Jugón del Móvil</a> ha probado mi juego <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Europoly para Android</a>, del que os he hablado <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">aquí</a>.</p>

<p>Parece que al jugón del móvil le ha gustado el Europoly. Podéis leer la reseña en <a href="http://www.eljugondemovil.com/europoly-juego-de-mesa/">este enlace</a>. Gracias al jugón por su página y por su sección de <em>indies</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Actualizaciones De Tute a Cuatro Y El Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/14/actualizaciones-de-tute-a-cuatro-y-el-mus/"/>
    <updated>2015-11-14T22:41:45+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/14/actualizaciones-de-tute-a-cuatro-y-el-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Estos últimos meses he estado muy ocupado preparando nuevos lanzamientos, con lo que tenía un poco descuidado mi catálogo. Así que he preparado un &ldquo;mini-sprint&rdquo; para mejorar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">Tute a Cuatro</a>
y <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a>, mis juegos clásicos de Android.</p>

<p>En el aspecto visual he introducido unas cuantas mejoras, especialmente en el reparto de cartas. También he incluido controles en el juego para ajustar la velocidad del mismo y para activar o desactivar el sonido. Además, he aprovechado para solucionar algunos errores y para hacer algunas mejoras en el rendimiento.</p>

<p>Por último, una sorpresa para los jugadores de Tute a Cuatro: he incluido un nuevo nivel de dificultad (<em>Profesional</em>) en los bots. Así, podrán disputarse partidas con rivales de más calidad, mientras que el compañero contará a partir de ahora con una inteligencia artificial mejorada.</p>

<p>Espero que disfrutéis estas actualizaciones.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly: El Juego De Finanzas Y Monopolios]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/"/>
    <updated>2015-11-05T16:32:35+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tras mucho trabajo, el décimo juego de la factoría es ya una realidad. Se trata de un juego muy especial: <strong>Europoly</strong>, un juego de finanzas y monopolios que os va a encantar. De momento está disponible para Android en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Google Play</a>.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly1.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Europoly es un juego de tablero para 2, 3 o 4 jugadores. Cada uno tiene una ficha con la que recorrer Europa. Si la ficha de un jugador cae en una casilla de una propiedad libre, puede comprarla o subastarla. Pero si dicha propiedad es de otro jugador, tendrá que pagar la renta al caer en ella. Así, el objetivo del juego es amasar capital hasta llevar a la bancarrota a los rivales.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=tl4SLCW2FN4"><img src="http://img.youtube.com/vi/tl4SLCW2FN4/0.jpg" alt="Vídeo de Europoly para Android" /></a></p>

<p>El tablero está dividido en 40 casillas con ciudades y aeropuertos de Europa, una autopista, un ferry, casino, tarjetas lotería y una cárcel. Se juega por turnos, tirando dos dados para moverse por el tablero. Al pasar la Salida el jugador cobrará 5.000€. Si en una tirada se saca doble, el jugador tendrá una tirada más. Si saca tres dobles seguidos, irá a la cárcel.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly2.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Las ciudades están organizadas en grupos que tienen el mismo color. El jugador que consiga todas las ciudades del grupo tendrá un monopolio y podrá construir casas, con lo que la renta a recibir será sustancialmente mayor. Las casillas de transporte no pueden mejorarse, pero la renta se incrementará según el número de ellas que se posea.</p>

<p><img src="/images/europoly/logo_europoly.png" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Si un jugador necesita dinero, puede hacer tratos con otros jugadores, vender sus casas a la banca o hipotecar sus propiedades. En las propiedades hipotecadas no se recibe renta, pero se puede quitar una hipoteca pagándose a la banca el importe estipulado. Si un jugador no tiene dinero suficiente como para saldar sus deudas (incluso vendiendo casas e hipotecando propiedades), deberá declarar la bancarrota. Gana la partida el último jugador con saldo positivo.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly3.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Puede jugarse con otros bots o con humanos en el mismo dispositivo. Como siempre, he puesto mucho cuidado en la Inteligencia Artificial de los bots, ofreciendo tres niveles de dificultad diferentes. En el nivel más alto juegan de manera muy agresiva y son muy duros negociando. En el nivel intermedio son más relajados y te ofrecerán tratos con mejores condiciones. En el nivel más bajo son más blanditos y podrás conseguir tratos mucho más ventajosos para tus intereses.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly4.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Pues todo esto y mucho más es el Europoly. Estoy particularmente orgulloso de este juego, las partidas resultan súper-entretenidas y siempre te quedan ganas de más. Además, las partidas son muy configurables (2-4 jugadores, diferentes niveles, humanos o no, avatares y nombres), por lo que pueden ajustarse bien a los diferentes jugadores.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Europoly para Android" /></p>

<p>Y por si fuera poco, puede aprenderse mucho con este juego: finanzas, geografía, habilidades de negociación&hellip; Incluyo de nuevo <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">el enlace de descarga</a> para que no os lo paséis por alto.
¡Espero que lo disfrutéis!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
