<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Android | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/android/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2015-08-13T19:19:08+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reseña Del Julepe De Androidizados]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/08/13/resena-del-julepe-de-androidizados/"/>
    <updated>2015-08-13T19:09:22+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/08/13/resena-del-julepe-de-androidizados</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Os acordáis de mi juego de <a href="/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android/">El Julepe</a>? Está disponible para Android en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.julepe">Google Play</a> y para iOS en <a href="https://itunes.apple.com/es/app/julepe/id997416247?mt=8">el App Store</a>. Pues los amigos de <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> han escrito una reseña de el Julepe y parece que les ha gustado.</p>

<p>La reseña podéis leerla <a href="http://www.androidizados.com/juegos/2015/08/13/julepe-android/">en este enlace</a>. Muchísimas gracias a <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> por su estupenda página y por tenernos en cuenta.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nuevo Lanzamiento: Dominó en Parejas]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/"/>
    <updated>2015-07-31T10:42:15+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Las vacaciones han sido fructíferas y tenemos un nuevo lanzamiento: <strong>Dominó en Parejas</strong> para Android, disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">Google Play</a>. Esta vez nos adentramos en terreno desconocido, dejamos las cartas aparte y cogemos las fichas del dominó.</p>

<p><img src="/images/domino/logoDomino.png" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p><strong>Dominó en Parejas</strong> es una conversión del juego clásico de dominó, tan popular en España y Latinoamérica. Para los que no lo conozcan, la dinámica es sencilla: se juega entre cuatro, formando pareja los jugadores enfrentados en la mesa. El objetivo es llegar a un número de puntos, típicamente 100, antes que la pareja contraria.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wnnLeopPe-4"><img src="http://img.youtube.com/vi/wnnLeopPe-4/0.jpg" alt="Vídeo de Dominó en Parejas para Android" /></a></p>

<p>En cada ronda se reparten todas las fichas, 7 por jugador. En la primera ronda sale el jugador con el 6 doble con esa ficha. En las rondas siguientes el turno pasa al jugador de la derecha, pudiendo elegir cualquier ficha como salida.</p>

<p>El jugador con el turno colocará una ficha de su elección en cualquiera de los dos extremos, siempre que coincida el valor del extremo con el de la ficha. Si no tiene posibilidad de poner ficha, el jugador pasará y correrá el turno al siguiente jugador.</p>

<p><img src="/images/domino/domino1.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>Un jugador gana la ronda tras colocar su última ficha en la mesa, anotándose la puntuación de las fichas sin jugar de los tres jugadores restantes. Si el juego está cerrado, es decir, ningún jugador puede poner una nueva ficha, cada pareja contará sus puntos, ganando la que   obtenga menor puntuación y anotándose los puntos de las fichas sin jugar. En caso de empate, ninguna pareja será la vencedora, corriendo el turno de salida al siguiente jugador.</p>

<p><img src="/images/domino/domino2.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>De momento sólo es posible el juego individual, pero se puede elegir al compañero y rivales entre 7 bots disponibles, cada uno con su propio avatar. Como siempre, he cuidado mucho la inteligencia artificial, disponiendo de tres niveles: básico (1 estrella), mediano (2 estrellas) y bueno (3 estrellas). Cada bot tiene asignado un nivel, con lo que la dificultad de la partida variará entre 2 y 8 estrellas, dependiendo de la disposición de bots en la mesa.</p>

<p><img src="/images/domino/domino3.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p>Para la realización del juego he tenido que profundizar en el juego del dominó, que tiene más &ldquo;miga&rdquo; de lo que parece a primera vista. En este sentido me ha resultado muy útil <a href="https://sites.google.com/site/dominoarteociencia/home">la web del dominó arte o ciencia</a>. Estoy bastante satisfecho con el resultado y creo que los bots juegan bastante bien, especialmente los del nivel bueno.</p>

<p><img src="/images/domino/domino4.jpg" alt="Dominó en Parejas para Android" /></p>

<p><strong>Dominó en Parejas</strong> está dedicado a mi abuelo Pepe, que me enseño a jugar al dominó. Podéis <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">descargar Dominó en Parejas en Google Play</a>. Espero que lo disfrutéis.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pon a Prueba Tus Reflejos Con Rápido Don Naipe]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe/"/>
    <updated>2015-06-26T10:02:25+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Seguimos con nuevos lanzamientos: <strong>Rápido Don Naipe</strong> para Android, disponible en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.rapido">Google Play</a>. Esta vez se trata de una conversión del juego de cartas <em>el rápido</em>. Se trata de un juego muy diferente a los anteriores que he hecho, en el que dos jugadores compiten para deshacerse de su cartas lo más rápido posible. Los jugadores no toman turnos, por lo que la rapidez y reflejos son claves para ganar a tu oponente. En cada ronda, los jugadores juegan las cartas en su mano para reducir las cartas de su montón. Tras sucesivas rondas, gana el jugador que se deshaga de todas sus cartas.</p>

<p><img src="/images/rapido/logoRapido.png" alt="Rápido Don Naipe para Android" /></p>

<p>Cada jugador tiene en su mano cuatro cartas boca arriba, que puede colocar en cualquiera de los dos montones de juego. Para colocar una carta en un montón, es necesario que sea la siguiente en la secuencia por arriba o por abajo. Por ejemplo, si en un montón hay un siete, puede jugarse una sota o un seis (el palo no importa).</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=NN0r9bS0uc0"><img src="http://img.youtube.com/vi/NN0r9bS0uc0/0.jpg" alt="Vídeo de Rápido Don Naipe para Android" /></a></p>

<p>Por primera vez en mis juegos la disposición del juego es vertical en vez de apaisada. He puesto mucho cuidado en que la interacción hombre-máquina sea fluida, aprovechando las capacidades de las pantallas táctiles. De hecho, he probado el juego utilizando el ratón en el emulador de Android y resulta bastante menos divertido.</p>

<p><img src="/images/rapido/rapido1.jpeg" alt="Rápido Don Naipe para Android" /></p>

<p>El oponente es un bot que es muy configurable: el parámetro básico es la rapidez, variando desde &ldquo;caracol&rdquo; hasta &ldquo;rayo&rdquo; (¡hasta nueve niveles diferentes!). También puede ajustarse la inteligencia artificial: en el nivel normal el bot intentará jugar sus cartas minimizando el tiempo de desplazamiento, mientras que en el nivel bueno el bot será mucho más taimado y tendrá en cuenta la mano del oponente.</p>

<p>Creo que uno de los grandes aciertos del juego es mostrar el movimiento del bot con una mano. De esta manera puede observarse cómo reacciona y reajusta sus jugadas de acuerdo con la situación.</p>

<p><img src="/images/rapido/rapido2.jpeg" alt="Rápido Don Naipe para Android" /></p>

<p>Por otra parte, <strong>Rápido Don Naipe</strong> ofrece dos variantes de juego: <em>clásica</em> y <em>normal</em>, que corresponden con las adaptaciones a la baraja española de los juegos <a href="http://www.pagat.com/patience/spit.html">Speed/Spit para baraja francesa</a> respectivamente. Además, hay dos modos de juego: <em>reto</em> y <em>supervivencia</em>. El primero es equivalente a una partida, mientras que en el modo supervivencia la rapidez del bot se incrementará con cada nivel superado.</p>

<p><img src="/images/rapido/rapido3.jpeg" alt="Rápido Don Naipe para Android" /></p>

<p>¿Suena interesante? Corre a <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.rapido">descargar Rápido Don Naipe en Google Play</a>. ¡Buen verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Cabrón Para Android: Desata Tu Lado Más Malvado]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado/"/>
    <updated>2015-05-30T17:59:33+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Volvemos a la carga con un bombazo: el <strong>Tute Cabrón</strong> para Android. Como seguramente ya sepáis, se trata de una conocida variante del tute que es todo un clásico de los juegos de baraja española. Podéis descargar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.cabron">Tute Cabrón en Google Play</a>.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/logoCabron.png" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>También llamado <em>tute pierde en medio</em>, se juega con una baraja española de 36 cartas (quitando los doses a la clásica de 40), disputándose un número indefinido de rondas hasta que haya un perdedor. En cada ronda se reparten todas las cartas y se juega con las reglas del tute. Al final de la ronda se hace un recuento y se penaliza con un tanto al jugador que obtuvo una puntuación intermedia. La partida termina cuando un jugador llega a un número predeterminado de tantos.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron1.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>Aunque la regla general es que pierde la ronda el jugador con la puntuación intermedia, hay tres notables excepciones:</p>

<ol>
<li>Si un jugador no hace baza, pierde</li>
<li>Si un jugador hace más de 100 puntos, pierde (con la salvedad anterior)</li>
<li>Si dos jugadores empatan, pierden (con las salvedades anteriores)</li>
</ol>


<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron2.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>Otra particularidad del tute cabrón es que se canta en mesa, es decir, al coincidir el rey y el caballo del mismo palo  en una baza. El primer cante se corresponderá con las cuarenta y a partir de ese momento será triunfo el palo del cante. Los siguientes cantes serán de veinte puntos. Los cantes es uno de los aspectos que añaden más interés al juego, ya que pueden hacer que se pase de puntos un jugador que va a más.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron3.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>De momento, sólo puede jugarse en modo individual, aunque la inteligencia artificial ha quedado muy lograda: los <em>bots</em> son unos auténticos cabronazos en el nivel de dificultad más alto&hellip;</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron4.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>¡A disfrutar del juego del verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Portugués: Un Gran Juego De Cartas Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android/"/>
    <updated>2015-05-11T17:07:44+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Conoces el juego de cartas <strong>El Portugués</strong>? Este apasionante juego hará las delicias de los jugadores de <strong>tute</strong>, <strong>pocha</strong> y <strong>julepe</strong>. Ya podéis descargar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.portugues">el portugués en Google Play</a>, ya veréis cómo os va a enganchar. Aunque el juego incluye un tutorial, os incluyo aquí también las reglas.</p>

<p><img src="/images/portugues/portugues1.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>El portugués es un juego de bazas de 4 o 5 jugadores en el que se trata de llegar antes que el resto de jugadore a 0 puntos partiendo de una misma puntuación inicial. Para conseguirlo los jugadores participan en una serie de rondas en las que con cada baza conseguida se reduce un punto. Pero, ¡cuidado!, si un jugador no consigue ninguna baza en una ronda, se le suman 5 puntos.</p>

<p><img src="/images/portugues/portugues2.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Al comienzo de cada ronda cada jugador recibe 2 cartas. El jugador mano está obligado a jugar y decide el palo del pinte con sus cartas. Si con sus dos cartas la mano no se decide, puede elegir que pinte su siguiente carta (sin verla). Si pintan COPAS, todos están obligados a jugar, y si pintan BASTOS la puntuación es doble (tanto a favor como en contra).</p>

<p><img src="/images/portugues/portugues3.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Conocido el palo que pinta, los jugadores restantes deciden con sus 2 cartas si disputan o no la ronda (siempre que no estén obligados a jugar). A continuación se reparten 3 cartas a los participantes y hay un turno de descarte. Completado el descarte, se juega la ronda siguiendo las normas del tute. Se actualizan las puntuaciones al final de la ronda y, si no hay ganador, se disputará una nueva.</p>

<p><img src="/images/portugues/portugues4.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Un jugador está obligado a jugar en cualquiera de las siguientes situaciones:</p>

<ul>
<li>Si es mano</li>
<li>Si pintan COPAS</li>
<li>Si tiene menos de 10 puntos</li>
<li>Si lleva dos rondas sin jugar</li>
<li>Si sólo va la mano y el jugador es postre</li>
</ul>


<p><img src="/images/portugues/portugues5.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Aprendí a jugar al portugués en los años de universidad y tenía muchas ganas de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.portugues">lanzarlo para Android</a>. Tuve que recurrir a mi amigo Chef para que me refrescara las reglas (¡muchas gracias por tu ayuda, Chef!). Espero que os guste tanto como a mí.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
