<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Android | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/android/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2014-11-16T18:58:16+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Androidizados Reseña El Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/11/16/androidizados-resena-el-mus/"/>
    <updated>2014-11-16T18:47:16+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/11/16/androidizados-resena-el-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El portal <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a>
ha publicado una <a href="http://www.androidizados.com/juegos/2014/11/16/mus-android/">reseña estupenda de El Mus para Android</a>. La verdad es que se han dado prisa en probar el juego, ya que <a href="/blog/2014/11/15/lanzamos-el-mus-en-android/">el lanzamiento de El Mus para Android</a> fue ayer por la tarde.</p>

<p>Muchísimas gracias a <a href="https://plus.google.com/106725688899407484281?rel=author">Raúl Núñez</a> de
<a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> por un trabajo tan profesional (¡y en domingo!)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lanzamos El Mus en Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/11/15/lanzamos-el-mus-en-android/"/>
    <updated>2014-11-15T09:56:32+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/11/15/lanzamos-el-mus-en-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Y tras una intensa temporada de desarrollo y pruebas, estoy orgulloso de anunciar el lanzamiento de <strong>El Mus para Android</strong>. Ya lo podéis  descargar de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">Google Store</a>, mientras que en la sección de <a href="/juegos">juegos para Android</a> podéis encontrar una descripción.</p>

<p><img src="/images/mus/mus2.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>En esta primera versión de El Mus sólo es posible el juego individual, pero he incluido 7 personajes que además juegan de manera diferente, según sus características. Como siempre, he trabajado con esmero la Inteligencia Artificial para que jueguen bien y no resulten aburridos. Y creo que el resultado es bastante satisfactorio: cortan el mus con criterio, farolean, se achantan&hellip;</p>

<p><img src="/images/mus/mus4.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>Por primera vez he incluido avatares en un juego. Ha sido muy divertido dibujarlos, aunque me ha llevado cierto trabajo. Además, ¡los avatares hacen señas! Y no sólo eso, sino que además se comportan de manera diferente según las señas detectadas al compañero y rivales.</p>

<p><img src="/images/mus/mus3.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>También he incluido unas cuantas frases populares del mus (bueno, algunas no tan populares), que se muestran según la situación. Algunas de estas frases se muestran en los pantallazos adjuntos a esta entrada.</p>

<p><img src="/images/mus/mus8.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>Y eso es todo por hoy, espero que paséis buenos ratos con El Mus.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Vuelven Los Buenos Y Los Malos]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/08/23/vuelven-los-buenos-y-los-malos/"/>
    <updated>2014-08-23T10:22:20+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/08/23/vuelven-los-buenos-y-los-malos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Por fin está aquí la largamente esperada <strong>Versión 2.0 del Tute a Cuatro para Android</strong>! El cambio fundamental es el modo multijugador, pero hay muchas más novedades incluidas como los logros y las 6 nuevas clasificaciones. Todas estas funcionalidades requieren iniciar sesión con Google+, con lo que basta con pulsar el botón rojo (fijaos en la figura con la pantalla de inicio) para que empiece la &ldquo;magia&rdquo;.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/inicioTute.jpg" alt="Inicio Tute a Cuatro" /></p>

<p>Respecto al modo multijugador, pueden jugarse partidas rápidas o invitar a amigos en Google+ a jugar. En el primer caso se forma una mesa con otros jugadores y juegan una partida de manera anónima. Para jugar con amigos se manda una invitación a los amigos seleccionados y en cuanto acepten se empieza a jugar. Para que las partidas sean ágiles cada jugador tiene un tiempo limitado para jugar (podéis ver el reloj en la figura de abajo), pasado el cual el juego entra en modo automático y echa las cartas solo. Y si alguien se desconecta, un bot toma el control de ese jugador para que se pueda seguir disputando la partida.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/tuteRed.jpg" alt="Tute a Cuatro en red" /></p>

<p>Por otra parte, he preparado 18 logros diferentes como el de <em>Los Dos Tenores</em> de la figura adjunta. A ver si conseguís desbloquearlos todos&hellip;</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/logroTute.jpg" alt="Logro Tute a Cuatro" /></p>

<p>Con cierto pesar desaparece <a href="/blog/2014/03/06/estrenamos-ranking/">el ranking actual del Tute a Cuatro</a>, aunque he incluido 6 nuevas clasificaciones (ver imagen) que aportan más variedad y son mejores visualmente. A ver qué tal funcionan.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/clasificacionesTute.jpg" alt="Clasificaciones Tute a Cuatro" /></p>

<p>Además de todo lo anterior hay muchos más cambios, aunque de menor calado. Por ejemplo, hay una animación de barajeo, se pulsa en una carta para echarla (en vez de arrastrarla con el dedo), opcionalmente pueden verse las puntuaciones durante el juego (ver la segunda figura de esta entrada), etc.</p>

<p>El esfuerzo no ha sido pequeño, pero espero que haya merecido la pena. Así que vuelven con más fuerza que nunca los Buenos y los Malos, ¿quién será el ganador?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
