<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Android | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/android/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2015-05-30T21:32:05+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Cabrón Para Android: Desata Tu Lado Más Malvado]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado/"/>
    <updated>2015-05-30T17:59:33+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/30/tute-cabron-para-android-desata-tu-lado-mas-malvado</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Volvemos a la carga con un bombazo: el <strong>Tute Cabrón</strong> para Android. Como seguramente ya sepáis, se trata de una conocida variante del tute que es todo un clásico de los juegos de baraja española. Podéis descargar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.cabron">Tute Cabrón en Google Play</a>.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/logoCabron.png" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>También llamado <em>tute pierde en medio</em>, se juega con una baraja española de 36 cartas (quitando los doses a la clásica de 40), disputándose un número indefinido de rondas hasta que haya un perdedor. En cada ronda se reparten todas las cartas y se juega con las reglas del tute. Al final de la ronda se hace un recuento y se penaliza con un tanto al jugador que obtuvo una puntuación intermedia. La partida termina cuando un jugador llega a un número predeterminado de tantos.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron1.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>Aunque la regla general es que pierde la ronda el jugador con la puntuación intermedia, hay tres notables excepciones:</p>

<ol>
<li>Si un jugador no hace baza, pierde</li>
<li>Si un jugador hace más de 100 puntos, pierde (con la salvedad anterior)</li>
<li>Si dos jugadores empatan, pierden (con las salvedades anteriores)</li>
</ol>


<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron2.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>Otra particularidad del tute cabrón es que se canta en mesa, es decir, al coincidir el rey y el caballo del mismo palo  en una baza. El primer cante se corresponderá con las cuarenta y a partir de ese momento será triunfo el palo del cante. Los siguientes cantes serán de veinte puntos. Los cantes es uno de los aspectos que añaden más interés al juego, ya que pueden hacer que se pase de puntos un jugador que va a más.</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron3.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>De momento, sólo puede jugarse en modo individual, aunque la inteligencia artificial ha quedado muy lograda: los <em>bots</em> son unos auténticos cabronazos en el nivel de dificultad más alto&hellip;</p>

<p><img src="/images/tuteCabron/tuteCabron4.jpeg" alt="Tute Cabrón para Android" /></p>

<p>¡A disfrutar del juego del verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Portugués: Un Gran Juego De Cartas Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android/"/>
    <updated>2015-05-11T17:07:44+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Conoces el juego de cartas <strong>El Portugués</strong>? Este apasionante juego hará las delicias de los jugadores de <strong>tute</strong>, <strong>pocha</strong> y <strong>julepe</strong>. Ya podéis descargar <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.portugues">el portugués en Google Play</a>, ya veréis cómo os va a enganchar. Aunque el juego incluye un tutorial, os incluyo aquí también las reglas.</p>

<p><img src="/images/portugues/portugues1.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>El portugués es un juego de bazas de 4 o 5 jugadores en el que se trata de llegar antes que el resto de jugadore a 0 puntos partiendo de una misma puntuación inicial. Para conseguirlo los jugadores participan en una serie de rondas en las que con cada baza conseguida se reduce un punto. Pero, ¡cuidado!, si un jugador no consigue ninguna baza en una ronda, se le suman 5 puntos.</p>

<p><img src="/images/portugues/portugues2.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Al comienzo de cada ronda cada jugador recibe 2 cartas. El jugador mano está obligado a jugar y decide el palo del pinte con sus cartas. Si con sus dos cartas la mano no se decide, puede elegir que pinte su siguiente carta (sin verla). Si pintan COPAS, todos están obligados a jugar, y si pintan BASTOS la puntuación es doble (tanto a favor como en contra).</p>

<p><img src="/images/portugues/portugues3.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Conocido el palo que pinta, los jugadores restantes deciden con sus 2 cartas si disputan o no la ronda (siempre que no estén obligados a jugar). A continuación se reparten 3 cartas a los participantes y hay un turno de descarte. Completado el descarte, se juega la ronda siguiendo las normas del tute. Se actualizan las puntuaciones al final de la ronda y, si no hay ganador, se disputará una nueva.</p>

<p><img src="/images/portugues/portugues4.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Un jugador está obligado a jugar en cualquiera de las siguientes situaciones:</p>

<ul>
<li>Si es mano</li>
<li>Si pintan COPAS</li>
<li>Si tiene menos de 10 puntos</li>
<li>Si lleva dos rondas sin jugar</li>
<li>Si sólo va la mano y el jugador es postre</li>
</ul>


<p><img src="/images/portugues/portugues5.jpeg" alt="Portugues Don Naipe para Android" /></p>

<p>Aprendí a jugar al portugués en los años de universidad y tenía muchas ganas de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.portugues">lanzarlo para Android</a>. Tuve que recurrir a mi amigo Chef para que me refrescara las reglas (¡muchas gracias por tu ayuda, Chef!). Espero que os guste tanto como a mí.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Entrevista en Androidizados]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/05/01/entrevista-en-androidizados/"/>
    <updated>2015-05-01T16:39:47+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/05/01/entrevista-en-androidizados</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Los de <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> han contactado conmigo para hacerme una entrevista en su sección de <em>Entrevistas a programadores</em>. El resultado lo podéis ver <a href="http://www.androidizados.com/desarrollo/2015/05/01/entrevista-a-desarrolladores-don-naipe/">aquí</a>. Gracias a Androidizados por su interés y espero que os resulte interesante.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tenemos Un Nuevo Juego: El Julepe Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android/"/>
    <updated>2015-03-15T18:05:00+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pues ya tenemos un juego más para la familia: <strong>El Julepe para Android</strong>. Lo podéis descargar en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.julepe">Google Play</a>. Los que no lo conocéis, se trata de un juego de la familia del tute. He incluido un pequeño tutorial en el juego para facilitar el arranque. Para más información podéis consultar <a href="http://www.ludoteka.com/julepe.html">este manual</a> o <a href="http://www.nhfournier.com/public/assets/Reglamentos_11/Reglamento_El_Julepe.pdf">este otro</a>.</p>

<p><img src="/images/julepe/julepe1.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>Aunque hacer un julepe no era la primera prioridad, tenía ganas de crear una versión de este juego; especialmente porque no recuerdo haberlo visto en ninguna plataforma (ni siquiera en PC).</p>

<p><img src="/images/julepe/julepe2.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>He tenido que refrescar los conceptos del julepe y documentarme un poco. Para ello he tenido que dar la brasa a unos cuantos familiares, conocidos e incluso jugadores de Producciones Don Naipe. Muchas gracias a Aitor, Chef, Ildefonso, María, Montse y a los maestros juleperos de Mansilla por ayudarme con esto.</p>

<p><img src="/images/julepe/julepe3.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>De esta labor de documentación he descubierto que hay dos variantes del julepe que he incluido en el juego bajo el nombre de <em>Modo normal</em> y <em>Modo clásico</em>. De nuevo lo más divertido ha sido crear la inteligencia artificial y creo que no ha quedado nada mal.</p>

<p>Espero que os guste y que os entretenga la espera hasta la siguiente ocasión.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Novedades en El Mus]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/01/31/novedades-en-el-mus/"/>
    <updated>2015-01-31T07:36:02+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/01/31/novedades-en-el-mus</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ya está aquí la primera actualización de <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">El Mus</a> para Android. He incluido una lista bien larga de mejoras, aunque algunas se han quedado pendientes para una próxima actualización. Pero vamos primero a repasar las novedades principales:</p>

<ul>
<li>Torneo: ya se puede jugar un mini-torneo con los personajes del juego. Creo que resulta bastante divertido de jugar. A destacar los mensajes de fin de torneo y el contador de torneos con números romanos.</li>
</ul>


<p><img src="/images/mus/torneoMus.jpeg" alt="Torneo de Mus de Don Naipe" /></p>

<ul>
<li><p>Marcadores: disponibles el &ldquo;Musómetro&rdquo; y el &ldquo;Torneómetro&rdquo;. Este último es un contador de torneos. En el &ldquo;Musómetro&rdquo; se consiguen puntos tras ganar una partida, proporcionales al número de juegos para el fin y con un bonus de ronda en los torneos.</p></li>
<li><p>Estadísticas: incluyen estadísticas de torneos, partidas, juegos, lances, puntos, órdagos, envites&hellip; creo que son bastante completas.</p></li>
</ul>


<p><img src="/images/mus/estadMus.jpeg" alt="Estadísticas El Mus" /></p>

<ul>
<li>Logros: hemos tirado la casa por la ventana &ndash; ¡26 logros! He intentado que resulten divertidos y que además abran aspectos nuevos del juego. Por ejemplo, hay un logro por cada personaje para incentivar encontrar al compañero ideal. A destacar también los logros del &ldquo;superenvite&rdquo;, &ldquo;al rico órdago &rdquo; o &ldquo;tú te callas&rdquo; que son más difíciles de conseguir de lo que parece a primera vista.</li>
</ul>


<p><img src="/images/mus/logrosMus.jpeg" alt="Estadísticas El Mus" /></p>

<ul>
<li><p>Mejor Inteligencia Artificial: no he cambiado la mecánica, pero sí que he sintonizado mejor los parámetros de juego, especialmente en el lance de chica, que eran muy dados a tirarse a la piscina. Además, ahora juegan mucho mejor las últimas piedras y si tienen ventaja son un poco más conservadores. Por otra parte, se mantienen los personalidades de los jugadores; quiero decir que está en la genética de algunos personajes el farolear, y eso no cambia.</p></li>
<li><p>Otras mejoras relevantes: he optimizado los <em>layouts</em> para aprovechar mejor el espacio (especialmente en teléfonos), incrementado el tamaño de los avatares y cartas, ahora se marca mejor quién es la mano, quien corta el mus tiene unas tijeras, se puede hacer callar al compañero, he ajustado la elección del jugador que responde a un envite, incluido un tutorial en condiciones, mejorado el icono del juego, incrementado ligeramente la duración de las señas, incluidas nuevas frasecillas de mus&hellip; uf, qué de cosas.</p></li>
</ul>


<p><img src="/images/mus/masMus.jpeg" alt="Estadísticas El Mus" /></p>

<p>Aún así se han quedado unas cuantas cosas pendientes, como introducir la variante de 4 reyes -la dinámica de juego es diferente de la de 8 reyes, por lo que necesito documentarme un poco antes de cometer &ldquo;barbaridades&rdquo;. Tengo bastantes ganas de incluir el modo multijugador, pero necesito tiempo para hacerlo en condiciones. Mientras tanto, espero que estas novedades sirvan para ir abriendo boca. ¡Que lo disfrutéis!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
