<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Subastado | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/subastado/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2025-08-20T20:29:40+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Subastado Ya Está Disponible Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/05/30/tute-subastado-ya-esta-disponible-para-ios/"/>
    <updated>2018-05-30T17:25:25+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/05/30/tute-subastado-ya-esta-disponible-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Muy buenas! Hace unas semanas presentábamos el <strong>Tute Subastado</strong> para Android. El juego está
teniendo mucha aceptación, así que nos hemos puesto manos a la obra para portarlo a iOS. El
App Store acaba de darnos luz verde a la publicación, así que ya está disponible para
cualquier dispositivo iPhone, iPad y iPod con iOS 8 o superior. Podéis
<a href="https://itunes.apple.com/in/app/tute-subastado/id1387440190?mt=8">descargar el Tute Subastado para iOS aquí</a>.</p>

<p><img src="/images/subastado/subastado1.png" alt="Tute Subastado para iOS" /></p>

<p>Esta versión del Tute Subastado es la misma que la de Android, así que podéis consultar <a href="/blog/2018/04/13/tute-subastado-el-nuevo-juego-de-don-naipe-para-android/">en este post</a>
los detalles.</p>

<p>Esperamos que disfrutéis mucho del Tute Subastado para iOS.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tute Subastado: El Nuevo Juego De Don Naipe Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/04/13/tute-subastado-el-nuevo-juego-de-don-naipe-para-android/"/>
    <updated>2018-04-13T18:54:31+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/04/13/tute-subastado-el-nuevo-juego-de-don-naipe-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Volvemos a nuestros orígenes! Tenemos un nuevo juego que anunciaros: el <strong>Tute Subastado</strong>
(también conocido como &ldquo;subastao&rdquo;), el juego de clásico de baraja española. Ya está disponible para Android en
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.subastado">Google Play</a> y esperamos
que no tarde mucho la versión para dispositivos iOS.</p>

<p><img src="/images/subastado/subastado1.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>¿No sabes de qué va el Tute Subastado? Es una variante del tute tradicional para tres jugadores
que es tremendamente divertida. Se juega con una baraja española de 36 cartas, es decir,
quitando los doses a la baraja clásica de 40 cartas. En cada mano se reparten todas las
cartas, correspondiendo 12 a cada jugador, y sin marcar el pinte. La característica principal
del tute subastado es una ronda de subasta en la que cada jugador apuesta el número de puntos
que es capaz de ganar con sus cartas. El jugador que apueste más puntos se queda con la subasta,
eligiendo el palo del pinte y saliendo.</p>

<p><a href="https://youtu.be/Ty-VgfKqiHw"><img src="/images/youtubevideo.jpg" alt="Vídeo de Tute Subastado para Android" /></a></p>

<p>Tras la fase de subasta, el juego se desarrollará como en el tute tradicional. El subastador
intentará conseguir al menos los puntos declarados, mientras que los otros dos jugadores se
aliarán para impedírselo. El subastador puede cantar tras hacer baza y empezando con las 40
si tuviera varios cánticos. El ganador de la última baza se llevará las 10 de monte.</p>

<p><img src="/images/subastado/subastado2.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>Finalizada la ronda se realiza el recuento. Si el subastador consigue al menos los puntos
subastados se los apuntará a su marcador. En caso contrario, los rivales se repartirán los
puntos de la subasta. El primer jugador que alcance la puntuación objetivo gana la partida.</p>

<p><img src="/images/subastado/logo_subastado.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>¿Suena divertido? Pues espera a probar la versión del Tute Subastado que hemos creado. No
faltan los nueve avatares legendarios de los juegos de Don Naipe: Ramona, Manolito, Jero,
Lucio, Icecube&hellip; que comentan con desparpajo los lances de la partida (eso sí, al final de
cada ronda, ya que al tute siempre se juega callado).</p>

<p><img src="/images/subastado/subastado3.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>No podemos estar más orgullos de la inteligencia artificial que hemos preparado para el juego.
Hay tres niveles diferentes y en el nivel más alto los bots subastan con gran criterio y
juegan sus cartas como los ángeles (tanto al subastar como a la contra). Los bots de nivel
intermedio subastan de manera algo más alocada y no optimizan su juego. Por último, los bots
de nivel más bajo suponen un reto menor, subastando con peor criterio y jugando de manera
más predecible.</p>

<p><img src="/images/subastado/subastado4.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>También hemos incluido 30 logros diferentes para exprimir el juego, además de tres marcadores
diferentes para competir con amigos y con todos los jugadores de Tute Subastado.</p>

<p><img src="/images/subastado/subastado5.png" alt="Tute Subastado para Android" /></p>

<p>No esperes más a descargártelo. Aquí está de nuevo <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.subastado">el enlace de descarga</a>
para que no os lo paséis por alto. ¡Esperamos que paséis muy buenos ratos con el Tute Subastado!</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
