<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Pocha | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/pocha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2015-09-02T10:27:24+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Estrenamos Marcadores, Estadísticas Y Logros en La Pocha Y La Pocha PRO]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/01/08/estrenamos-marcadores/"/>
    <updated>2015-01-08T16:20:46+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/01/08/estrenamos-marcadores</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Y para finalizar el &ldquo;sprint&rdquo; navideño, he preparado la primera actualización de <strong>La Pocha y La Pocha PRO para Android</strong>. Aunque hay unas cuantas mejoras, los cambios principales son los siguientes:</p>

<ul>
<li>Estadísticas: en las de partida se incluye la posición final y el porcentaje tanto de manera global como para cada uno de los tipos de partida jugados. Además, se muestran las estadísticas relativas a las manos: número y porcentaje de aciertos, las manos acertadas siendo postre, el promedio de bazas pedidas, bazas hechas y de puntos. Además, se desglosan por cada tipo de mano: UNO, SUBIENDO, SIN PALO, etc.</li>
</ul>


<p><img src="/images/pocha/pochaEstad.jpg" alt="Estadísticas La Pocha" /></p>

<ul>
<li>Logros: hay 18 diferentes, como los que se muestran en la figura adjunta. A ver si conseguís desbloquearlos todos&hellip;</li>
</ul>


<p><img src="/images/pocha/pochaLogros.jpg" alt="Logros La Pocha" /></p>

<ul>
<li>Clasificaciones: ¡el &ldquo;Pochómetro&rdquo; se hace realidad! Se consiguen puntos en el pochómetro según la posición obtenida al final de la partida, la dificultad (más en el nivel difícil) y el tipo de partida (más en la pocha olímpica que en la corta). Hay otra clasificación con el total de puntos conseguidos. Finalmente, he incluido tres clasificaciones adicionales con las mejores puntuaciones de la pocha corta, la pocha normal y la pocha olímpica.</li>
</ul>


<p><img src="/images/pocha/pochaClasif.jpg" alt="Clasificaciones La Pocha" /></p>

<p>Hay otras pequeñas mejoras en el apartado gráfico como la animación de barajeo, o los menús de apuesta, que creo que ahora son un poco más claros (especialmente en el caso de la SUBASTA).</p>

<p>Espero que os gusten estos cambios. ¡A ver quién consigue posicionarse primero en el pochómetro y el resto de marcadores!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[La Pocha PRO Disponible en El App Store]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/06/28/la-pocha-pro-disponible-en-el-app-store/"/>
    <updated>2014-06-28T09:13:24+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/06/28/la-pocha-pro-disponible-en-el-app-store</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Y tras unos días de espera los de Apple han aprobado la versión PRO de La Pocha. Si tienes un iPhone, iPad o iPod con sistema operativo iOS 7.x ya puedes comprar <a href="https://itunes.apple.com/es/app/la-pocha-pro/id890431122?mt=8">La Pocha PRO en el App Store</a>.</p>

<p>(Echad un vistazo al editor de pochas de La Pocha PRO)
<img src="/images/pochaIOS/pochaproIOS6.jpg" alt="La Pocha PRO en iPhone" /></p>

<p>Con este <em>sprint</em> cerramos el curso y damos la bienvenida a las vacaciones. No os quejéis, que tenéis la pocha y el tute para los ratos de ocio.</p>

<p>¡Disfrutad del verano!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ya Está Aquí La Pocha Para iPhone Y iPad]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/06/18/ya-esta-aqui-la-pocha-para-iphone-y-ipad/"/>
    <updated>2014-06-18T08:17:09+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/06/18/ya-esta-aqui-la-pocha-para-iphone-y-ipad</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>La noticia de la semana es que ya está disponible <a href="https://itunes.apple.com/es/app/la-pocha/id887838722?mt=8">La Pocha en el App Store</a>. Con la sobrecarga de fútbol y realeza que llevamos, qué mejor que una partida de pocha para pasar la canícula.</p>

<p>Esta versión es similar a la que saqué para Android hace un mes, por lo que podéis ver los detalles <a href="/blog/2014/05/17/lanzamos-la-pocha-para-android/">en este post</a>. Si tienes un iPhone, iPad o iPod con sistema operativo iOS 7.x. ya estás tardando en descargártela&hellip;</p>

<p>Os dejo un par de capturas de pantalla de <strong>La Pocha</strong> para iPhone 4.</p>

<p><img src="/images/pochaIOS/pochaIOS1.jpg" alt="La Pocha en iPhone" />
<img src="/images/pochaIOS/pochaIOS2.jpg" alt="La Pocha en iPhone" /></p>

<p>Espero que la versión PRO (sin anuncios) esté próximamente disponible; os mantendré puntualmente informados.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[¡Lanzamos La Pocha Para Android!]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2014/05/17/lanzamos-la-pocha-para-android/"/>
    <updated>2014-05-17T17:21:46+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2014/05/17/lanzamos-la-pocha-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tras una temporada en silencio estoy muy orgulloso de presentaros el nuevo juego de Producciones Don Naipe: <strong>La Pocha</strong>. La pocha es mi juego de cartas preferido, por lo que me he esforzado especialmente para que sea memorable.</p>

<p>La Pocha ofrece la versión de 5 jugadores, el número ideal para disfrutar de este juego. Además he incluido 10 tipos de rondas diferentes (<em>UNO, SUBIENDO, BAJANDO, ÚLTIMA PINTA, SUBASTA, SIN PALO, OROS, COPAS, ESPADAS</em> y <em>BASTOS</em>), con lo que la variedad y entretenimiento están más que asegurados. La versión PRO permite crear una partida al gusto combinando las rondas anteriores. En cuanto a la inteligencia artificial he invertido mucho esfuerzo en que jueguen bien y estoy muy muy satisfecho del resultado final (¡comprobadlo vosotros mismos!).</p>

<p>De momento, está disponible la versión de <a href="/juegos">La Pocha para Android</a>. Podéis instalar <a href="http://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.pocha">la versión gratuita</a> y <a href="http://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.pochapro">la versión de pago</a> en cualquier móvil o tableta Android 2.2 o superior. Y en unos meses espero lanzar en unos meses La Pocha para iPhone y iPad.</p>

<p>Os dejo algunas capturas de pantalla para que os hagáis una idea del resultado.</p>

<p>¡Espero que disfrutéis mucho del juego!</p>

<p><img src="/images/pocha/pocha1.jpg" alt="La Pocha para Android" />
<img src="/images/pocha/pocha2.jpg" alt="La Pocha para Android" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
