<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Europoly | Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/europoly/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2020-06-25T12:11:48+02:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Cinco Juegos De Don Naipe Para No Aburrirte en Casa]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/05/03/cinco-juegos-de-don-naipe-para-no-aburrirte-en-casa/"/>
    <updated>2020-05-03T16:39:13+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/05/03/cinco-juegos-de-don-naipe-para-no-aburrirte-en-casa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Buscas un juego con el que divertirte? Hemos seleccionado cinco del catálogo de Don Naipe para que te entretengas cómodamente desde tu casa. Siéntate, coge el teléfono o la tableta y a disfrutar.</p>

<h2>Europoly</h2>

<p>Si lo tuyo son las finanzas y echas de menos comprar y vender, puedes jugar al <a href="/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">Europoly</a>. Está inspirado en el juego de clásico Monopoly, pero ambientado en ciudades de Europa. Éste es uno de los juegos más populares de Don Naipe con casi dos millones de descargas.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Europoly" /></p>

<p>Aunque las normas son parecidas al juego de mesa, te dejamos en <a href="/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly/">este post</a> unas claves para ganar y deleitarse llevando a la bancarrota a tus rivales. Negocia, gasta con cabeza, llega a acuerdos&hellip;</p>

<p>Os dejamos el enlace de descarga para <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">tu dispositivo Android</a> o <a href="https://apps.apple.com/es/app/europoly/id1077045179">iOS</a></p>

<h2>Dominó en Parejas</h2>

<p>Hay muchos juegos de dominó y Don Naipe te trae el clásico de cuatro jugadores en parejas practicado en España y por toda Latinoamérica. En cada ronda cada jugador coge siete fichas y empiezan a poner fichas en la mesa por turnos siguiendo la secuencia de fichas. El vencedor de la ronda es el que coloca primero todas sus fichas, anotándose los puntos de las fichas que tengan en la mano el resto de jugadores.</p>

<p><img src="/images/domino/domino4.jpg" alt="Dominó" /></p>

<p>En el <a href="/blog/2015/07/31/nuevo-lanzamiento-domino-en-parejas/">Dominó en Parejas de Don Naipe</a> podrás elegir al compañero y a los rivales entre los 15 personajes disponibles. Elige bien porque no lo hacen todos igual, fíjate en el número de estrellas que determina su habilidad. Revisa <a href="/blog/2020/01/07/5-trucos-que-te-convertiran-en-un-experto-en-el-domino-en-parejas/">este post</a> con unos cuantos trucos para mejorar en el juego.</p>

<p>Descarga la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.domino">aplicación en Android</a>  y <a href="https://apps.apple.com/es/app/partnership-dominoes/id1070659362">en iOS</a></p>

<h2>El Parchís</h2>

<p>¿Quién no recuerda haber jugado al parchís alguna vez en su vida alrededor de una mesa? <a href="/blog/2015/09/02/mas-clasicos-el-parchis-para-android/">El juego de Parchís de Don Naipe</a> ha captado fielmente la esencia y, además, puedes configurarlo a tu gusto con un diseño realmente atractivo.</p>

<p><img src="/images/parchis/parchis3.jpeg" alt="Parchís" /></p>

<p>Pueden jugar varias personas con el mismo dispositivo, por lo que esta opción es muy interesante si en esta cuarentena no estás solo en casa. Si prefieres jugar solo, ya sabes que nuestros bots tienen distintos niveles de inteligencia para que puedas ajustar la dificultad de la partida.</p>

<p>Aunque habrás jugado muchas veces, en <a href="/blog/2019/10/11/7-recomendaciones-de-don-naipe-para-ganar-al-parchis/">este post</a> te damos unas recomendaciones para asegurarte la victoria. Recuerda que tienes una opción para parar el dado tocando la pantalla. Esto te dará ventaja si se te resiste ese ansiado cinco para sacar las fichas, pero has de ser hábil porque el dado se mueve muy rápido.</p>

<p>¡Elige tu color preferido y ¡A JUGAR! <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.parchis">Éste es el enlace de Android</a> y <a href="https://apps.apple.com/es/app/el-parch%C3%ADs/id1071095103">éste el de iOS</a>.</p>

<h2>El Mus</h2>

<p>Si tú eres más de juegos de cartas, una de nuestras recomendaciones es el mus. ¿Quieres recordar las tardes en el bar de la universidad con tus amigos? Jugar en parejas lo hace especialmente atractivo y un elemento clave es el paso de señas al compañero, que también puedes hacer en El Mus de Don Naipe.</p>

<p><img src="/images/mus/mus-senas.png" alt="Mus" /></p>

<p>Prueba a jugar con nuestros personajes y elige como compañero al que mejor se ajuste a tu modo de juego. Recuerda que cambiarán su forma de jugar dependiendo de las señas que hayan visto, como lo haría un experto jugador de mus. Algunos son más hábiles que otros&hellip; Por si quieres aprender a jugar o si no te acuerdas de las reglas, en <a href="/blog/2019/11/19/te-ensenamos-las-reglas-del-mus/">este post</a> te lo explicamos.</p>

<p>Y si todavía no te lo has descargado, aquí te dejamos <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.mus">los enlaces de Android</a> e <a href="https://apps.apple.com/es/app/mus-don-naipe/id954161061">iOS</a>.</p>

<h2>Tute a Cuatro</h2>

<p>Otro de los grandes clásicos de la baraja española es sin duda el tute. En Don Naipe le tenemos un cariño especial porque nuestro primer juego fue Tute a Cuatro. Se trata de la variante más popular y entretenida de tute, la de cuatro jugadores organizados en parejas.</p>

<p><img src="/images/TuteGratis/logroTute.jpg" alt="Tute" /></p>

<p>Desde la primera versión a la actual, hemos mejorado mucho el juego de Tute a Cuatro. Ahora puedes elegir entre 15 personajes con diferentes niveles de dificultad. Aunque recientemente hemos tenido que desactivar el juego en red, esperamos volver a ponerlo en marcha muy pronto: ¡estad atentos!</p>

<p>Si tienes un dispositivo Android puedes <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.tutegratis">descargar Tute a Cuatro aquí</a> y también en <a href="https://apps.apple.com/us/app/tute/id853010761?l=es&amp;ls=1">este enlace para iOS</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las Claves Del Europoly]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly/"/>
    <updated>2020-02-12T11:55:53+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2020/02/12/las-claves-del-europoly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>El Monopoly es un clásico entre los clásicos juegos de mesa, uno de los preferidos entre muchos de nosotros y ahora, <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">con el Europoly de Don Naipe</a>, también uno de vuestros favoritos. De hecho, el Europoly es el juego más popular del catálogo de Don Naipe con más de un millón de descargas en Android.</p>

<p><img src="/images/europoly/trucos-europoly-portada.jpg" alt="Trucos Europoly" /></p>

<p>Pero volviendo al tradicional juego de negocios, el pasado noviembre el Monopoly cumplió 84 años. A su edad, ha visto cómo diseñaban infinidad de versiones, cómo se jugaba en el agua o boca abajo, incluso con dinero de verdad. Ha contemplado su versión de oro y de chocolate, y ha soportado los 70 días que alcanzó la partida más larga de la historia. Tranquilo, no tardarás tanto en nuestro juego, se trata de disfrutar.</p>

<h2>¿Cómo?</h2>

<p>El truco está en comprar casas, amasar capital y gastar dinero -¡pero no todo!– y lograr la quiebra de tus rivales. Además de tu habilidad con las finanzas, tendrás que demostrar tus dotes de negociación cuando llegue el momento de las subastas, las hipotecas, la compraventa de casas, incluso pactar trueques y tratos&hellip; ¡como la vida misma!</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly1.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Configuración</h2>

<p>En el Europoly puedes elegir jugar con bots o con otros amigos en tu propio dispositivo. Empieza configurando el número de jugadores, recuerda que hay tres niveles de bots, y puedes cambiar los personajes. Tenemos bots inocentes que aceptarán tratos no demasiado buenos para sus intereses y bots mucho más maliciosos que juegan más agresivos y no aceptarán cualquier trato.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly3.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Claves</h2>

<p>La clave es conseguir algún monopolio de un grupo de ciudades del mismo color. Para conseguirlo compra todas las propiedades que puedas al principio. Esto te permitirá conseguir un monopolio de manera natural, es decir, si tienes suerte y caes el primero en todas las ciudades del mismo grupo. Pero los rivales también juegan, por lo que esto no siempre será posible. Por eso, haz tratos con los otros jugadores para lograrlo, aunque a veces será a costa de que un oponente consiga otro (intenta no salir perdiendo con el cambio). Una vez conseguido un monopolio, compra casas para obtener mayores rentas cuando caigan tus rivales. Pero hay más detalles que debes tener en cuenta, vamos con ellos.</p>

<p>Hay monopolios más apetecibles que otros, que no son necesariamente los más caros. Aunque en éstos puedas conseguir mayores rentas, necesitarás disponer de muchos fondos para poder rentabilizarlos. La tercera casa es la que marca una diferencia en la renta percibida, pero el precio de las casas es mayor en las propiedades más caras&hellip; Por eso puede ser mejor conseguir un monopolio en ciudades más modestas si vas apretado de dinero. De todos modos, puede ser interesante hipotecar otras propiedades para conseguir ese dinerillo extra que te permita poner una tercera casa en una ciudad.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly5.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<p>Ten en cuenta también la posición de las propiedades en el tablero para valorar un monopolio. Un ejemplo: el monopolio rosa (Burdeos, Lyon y París) tiene una posición estratégica por su situación respecto a la cárcel. Los jugadores acaban en la cárcel por múltiples razones y el monopolio rosa es el destino más probable para recibirlos al salir.</p>

<p>Y otra clave más, no infravalores los aeropuertos. En principio parecen poco apetecibles en comparación con los potenciales beneficios de un monopolio, pero el tercer aeropuerto empieza a producir una renta apetitosa sin necesidad de inversiones en casas. Y conseguir el cuarto aeropuerto supone un notable incordio para tus rivales.</p>

<h2>Llegar a acuerdos</h2>

<p>Ya hemos hablado de la importancia de los acuerdos, así que analiza con mucho cuidado cualquier propuesta que te hagan. En muchos casos las propuestas serán razonables, pero si ya tienes una posición dominante puede que no sea buena idea aceptarlos. Aprovéchate también de las situaciones de debilidad de tus rivales, si están al borde de la bancarrota te ofrecerán acuerdos más ventajosos para ti. Y sé proactivo con los tratos, anticípate a tus rivales proponiendo acuerdos adecuados a tus intereses y con contrapartidas asumibles.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly4.jpeg" alt="Reglas Europoly" /></p>

<h2>Gastar con cabeza</h2>

<p>Inevitablemente tendrás que gastar dinero para comprar propiedades. No conviene ser muy conservador al principio: compra todas las propiedades en las que caigas. Pero mira tus finanzas para no pasarte de manirroto, hay momentos en que es mejor dejar pasar la compra de una propiedad que endeudarte. Si empiezas a tener problemas de dinero una buena idea es hipotecar alguna de las propiedades que menos generen: la penalización por deshipotecar una propiedad es muy baja. No pasa lo mismo con las casas, vender una casa es un mal negocio ya que su valor de venta es la mitad&hellip;</p>

<p>Ya tienes unos cuantos consejos para aplicar en tus partidas de Europoly. Descárgate la aplicación en la <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Play Store de Android</a> o en el <a href="https://apps.apple.com/es/app/europoly/id1077045179">App Store si tu dispositivo es iPhone o iPad</a> si todavía no la tienes. ¡Buena suerte!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Europoly Supera El Millón De Descargas en Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2018/03/28/el-europoly-supera-el-millon-de-descargas-en-android/"/>
    <updated>2018-03-28T17:33:38+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2018/03/28/el-europoly-supera-el-millon-de-descargas-en-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Estamos de enhorabuena! Uno de los juegos más populares de Don Naipe, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">el Europoly</a>, ya ha superado el millón de descargas en Android. Poco más de dos años después de su lanzamiento, Europoly ha entrado en el selecto club de los juegos más descargados en la plataforma Android.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly-descargas.jpg" alt="Europoly" /></p>

<p>Más allá de las descargas, Europoly cuenta con gran aceptación al alcanzar una valoración media de 4/5 entre los más de 10.000 jugadores que lo han valorado. Nuestros usuarios valoran especialmente su dinamismo y la alta dosis de diversión que ofrece.</p>

<p>Si todavía no lo conoces, puedes <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">descargártelo gratis en el Play Store</a> en cualquier móvil o tableta Android. El Europoly también está <a href="https://itunes.apple.com/es/app/europoly/id1077045179?mt=8">disponible en iOS</a>, donde también está cosechando un notable éxito.</p>

<p><img src="/images/europoly/europoly-valoracion.jpg" alt="Europoly" /></p>

<p>Europoly es un juego de finanzas en el que pueden participar de 2 a 4 jugadores. Cada uno de ellos dispone de una ficha con la que recorrerá Europa con el objetivo de construir su propio monopolio. Si al tirar los dados tu ficha cae en una casilla de una propiedad libre, podrás comprarla o subastarla; pero si dicha propiedad es de otro jugador, tendrás que pagar una renta al caer en ella. El objetivo del juego es amasar capital hasta que consigas llevar a la bancarrota a tus rivales.</p>

<p>Podrás jugar al Europoly contra otros bots o con humanos en el mismo dispositivo. Los bots ofrecen tres niveles de dificultad diferentes y su agresividad y manera de negociar irá variando según dicho nivel.</p>

<p>Europoly no ofrece sólo diversión. Con él aprenderás a manejar tus finanzas, repasarás tus conocimientos geográficos y desarrollarás tus habilidades de negociación. ¿A qué esperas para probarlo?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Europoly Para iOS: El Juego De Finanzas Y Monopolios]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/"/>
    <updated>2016-02-03T16:55:25+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2016/02/03/europoly-para-ios-el-juego-de-finanzas-y-monopolios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¡Por fin está listo <strong>Europoly</strong> para iOS!: <a href="https://itunes.apple.com/es/app/europoly/id1077045179?mt=8">Europoly en el App Store</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p><img src="/images/europolyIOS/europolyIOS.png" alt="Europoly para iOS" /></p>

<p>Este juego es similar a la versión de <strong>Europoly</strong> para Android de <a href="/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">este post</a>.</p>

<p>Y con esto finaliza un intenso <em>sprint</em> de puesta al día del catálogo de iOS. Lamentablemente no he tenido tiempo de incluir <a href="/blog/2015/05/11/el-portugues-un-gran-juego-de-cartas-para-android/">el Portugués</a> y <a href="/blog/2015/06/26/pon-a-prueba-tus-reflejos-con-rapido-don-naipe/">Rápido</a>, pero espero hacerlo en el futuro.</p>

<p>¡Disfrutad del Europoly!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[El Jugón Del Móvil Reseña El Europoly]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/15/el-jugon-del-movil-resena-el-europoly/"/>
    <updated>2015-11-15T09:33:30+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/11/15/el-jugon-del-movil-resena-el-europoly</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.eljugondemovil.com/">El Jugón del Móvil</a> ha probado mi juego <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.europoly">Europoly para Android</a>, del que os he hablado <a href="http://donnaipe.com/blog/2015/11/05/europoly-el-juego-de-finanzas-y-monopolios/">aquí</a>.</p>

<p>Parece que al jugón del móvil le ha gustado el Europoly. Podéis leer la reseña en <a href="http://www.eljugondemovil.com/europoly-juego-de-mesa/">este enlace</a>. Gracias al jugón por su página y por su sección de <em>indies</em>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
