<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Julepe | Producciones Don Naipe]]></title>
  <link href="http://donnaipe.com/blog/categorias/julepe/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://donnaipe.com/"/>
  <updated>2016-02-03T19:10:31+01:00</updated>
  <id>http://donnaipe.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Don Naipe]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reseña Del Julepe De Androidizados]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/08/13/resena-del-julepe-de-androidizados/"/>
    <updated>2015-08-13T19:09:22+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/08/13/resena-del-julepe-de-androidizados</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Os acordáis de mi juego de <a href="/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android/">El Julepe</a>? Está disponible para Android en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.julepe">Google Play</a> y para iOS en <a href="https://itunes.apple.com/es/app/julepe/id997416247?mt=8">el App Store</a>. Pues los amigos de <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> han escrito una reseña de el Julepe y parece que les ha gustado.</p>

<p>La reseña podéis leerla <a href="http://www.androidizados.com/juegos/2015/08/13/julepe-android/">en este enlace</a>. Muchísimas gracias a <a href="http://www.androidizados.com/">Androidizados</a> por su estupenda página y por tenernos en cuenta.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ya Está Aquí El Julepe Para iOS]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/06/03/ya-esta-aqui-el-julepe-para-ios/"/>
    <updated>2015-06-03T16:24:11+02:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/06/03/ya-esta-aqui-el-julepe-para-ios</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tras unos cuantos días de espera, los amigos del Apple Store han aprobado el <a href="https://itunes.apple.com/es/app/julepe/id997416247?mt=8">Julepe para iOS</a>. Puede jugarse en dispositivos iPhone, iPad y iPod con iOS 7 o superior.</p>

<p>Esta versión del julepe es similar a la de Android que lleva casi dos meses disponible; os animo a que consultéis los detalles del julepe <a href="/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android/">en este post</a>.</p>

<p>También adjunto una captura de pantalla de <strong>Julepe</strong> para iPhone 6.</p>

<p><img src="/images/julepeIOS/julepeIOS1.jpg" alt="Julepe en iPhone" /></p>

<p>¡Que lo disfrutéis!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tenemos Un Nuevo Juego: El Julepe Para Android]]></title>
    <link href="http://donnaipe.com/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android/"/>
    <updated>2015-03-15T18:05:00+01:00</updated>
    <id>http://donnaipe.com/blog/2015/03/15/tenemos-un-nuevo-juego-el-julepe-para-android</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Pues ya tenemos un juego más para la familia: <strong>El Julepe para Android</strong>. Lo podéis descargar en <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=donnaipe.julepe">Google Play</a>. Los que no lo conocéis, se trata de un juego de la familia del tute. He incluido un pequeño tutorial en el juego para facilitar el arranque. Para más información podéis consultar <a href="http://www.ludoteka.com/julepe.html">este manual</a> o <a href="http://www.nhfournier.com/public/assets/Reglamentos_11/Reglamento_El_Julepe.pdf">este otro</a>.</p>

<p><img src="/images/julepe/julepe1.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>Aunque hacer un julepe no era la primera prioridad, tenía ganas de crear una versión de este juego; especialmente porque no recuerdo haberlo visto en ninguna plataforma (ni siquiera en PC).</p>

<p><img src="/images/julepe/julepe2.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>He tenido que refrescar los conceptos del julepe y documentarme un poco. Para ello he tenido que dar la brasa a unos cuantos familiares, conocidos e incluso jugadores de Producciones Don Naipe. Muchas gracias a Aitor, Chef, Ildefonso, María, Montse y a los maestros juleperos de Mansilla por ayudarme con esto.</p>

<p><img src="/images/julepe/julepe3.jpeg" alt="El Mus para Android" /></p>

<p>De esta labor de documentación he descubierto que hay dos variantes del julepe que he incluido en el juego bajo el nombre de <em>Modo normal</em> y <em>Modo clásico</em>. De nuevo lo más divertido ha sido crear la inteligencia artificial y creo que no ha quedado nada mal.</p>

<p>Espero que os guste y que os entretenga la espera hasta la siguiente ocasión.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
